[{"id":3905,"date":"2021-05-10T07:08:34","date_gmt":"2021-05-10T07:08:34","guid":{"rendered":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?p=3905"},"modified":"2021-06-10T06:01:21","modified_gmt":"2021-06-10T06:01:21","slug":"comment-le-fassois-santa-giusta","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/comment-le-fassois-santa-giusta\/","title":{"rendered":"Comment le fass\u00f5is &#8211; Santa Giusta"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":2,"featured_media":3906,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"off","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[44],"tags":[],"pmdb_categorie":["video"],"pmdb_location_address":"","pmdb_location_city":"","pmdb_metabox_latitude":"","pmdb_metabox_longitude":"","descrizione":"","immagine_descrizione":"","video":"https:\/\/youtu.be\/iLosTgGRgmg","pmdb_galleria_foto":[],"uuid":"","major":"","minor":"","ecologia_e_comportamento":"","uuid2":"","major2":"","minor2":"","uuid3":"","major3":"","minor3":"","uuid4":"","major4":"","minor4":"","nome_scientifico":"","nome_in_sardo":"","conservazione":"","audio":"","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v16.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Comment le fass\u00f5is - Santa Giusta - Maison de l\u2019entrelacement<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/comment-le-fassois-santa-giusta\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Comment le fass\u00f5is - Santa Giusta - Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/comment-le-fassois-santa-giusta\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-05-10T07:08:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-06-10T06:01:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Come-si-realizzavano-i-fassois-Casa-dellintreccio-Santa-Giusta.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"890\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"501\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"description\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/comment-le-fassois-santa-giusta\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Come-si-realizzavano-i-fassois-Casa-dellintreccio-Santa-Giusta.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Come-si-realizzavano-i-fassois-Casa-dellintreccio-Santa-Giusta.jpg\",\"width\":890,\"height\":501},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/comment-le-fassois-santa-giusta\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/comment-le-fassois-santa-giusta\/\",\"name\":\"Comment le fass\\u00f5is - Santa Giusta - Maison de l\\u2019entrelacement\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/comment-le-fassois-santa-giusta\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-05-10T07:08:34+00:00\",\"dateModified\":\"2021-06-10T06:01:21+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/comment-le-fassois-santa-giusta\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/comment-le-fassois-santa-giusta\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/comment-le-fassois-santa-giusta\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Home\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/comment-le-fassois-santa-giusta\/#webpage\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\",\"name\":\"Davide Baraldi\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Davide Baraldi\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.davide.baraldi.name\"],\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/author\/creative-web-agency\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3905"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3905"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3905\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4267,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3905\/revisions\/4267"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3906"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3905"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3905"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3905"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":3902,"date":"2021-05-10T07:06:44","date_gmt":"2021-05-10T07:06:44","guid":{"rendered":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?p=3902"},"modified":"2021-06-10T06:02:07","modified_gmt":"2021-06-10T06:02:07","slug":"les-nattes-par-santa-giusta","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/les-nattes-par-santa-giusta\/","title":{"rendered":"Les nattes &#8211; par Santa Giusta"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":2,"featured_media":3903,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"off","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[44],"tags":[],"pmdb_categorie":["video"],"pmdb_location_address":"","pmdb_location_city":"","pmdb_metabox_latitude":"","pmdb_metabox_longitude":"","descrizione":"","immagine_descrizione":"","video":"https:\/\/youtu.be\/WR5lCNqU47A","pmdb_galleria_foto":[],"uuid":"","major":"","minor":"","ecologia_e_comportamento":"","uuid2":"","major2":"","minor2":"","uuid3":"","major3":"","minor3":"","uuid4":"","major4":"","minor4":"","nome_scientifico":"","nome_in_sardo":"","conservazione":"","audio":"","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v16.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Les nattes - par Santa Giusta - Maison de l\u2019entrelacement<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/les-nattes-par-santa-giusta\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Les nattes - par Santa Giusta - Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/les-nattes-par-santa-giusta\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-05-10T07:06:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-06-10T06:02:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Le-Stuoie-Casa-dellintreccio-Santa-Giusta.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"889\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"499\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"description\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/les-nattes-par-santa-giusta\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Le-Stuoie-Casa-dellintreccio-Santa-Giusta.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Le-Stuoie-Casa-dellintreccio-Santa-Giusta.jpg\",\"width\":889,\"height\":499},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/les-nattes-par-santa-giusta\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/les-nattes-par-santa-giusta\/\",\"name\":\"Les nattes - par Santa Giusta - Maison de l\\u2019entrelacement\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/les-nattes-par-santa-giusta\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-05-10T07:06:44+00:00\",\"dateModified\":\"2021-06-10T06:02:07+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/les-nattes-par-santa-giusta\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/les-nattes-par-santa-giusta\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/les-nattes-par-santa-giusta\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Home\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/les-nattes-par-santa-giusta\/#webpage\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\",\"name\":\"Davide Baraldi\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Davide Baraldi\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.davide.baraldi.name\"],\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/author\/creative-web-agency\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3902"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3902"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3902\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4268,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3902\/revisions\/4268"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3903"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3902"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3902"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3902"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":3898,"date":"2021-05-10T07:04:57","date_gmt":"2021-05-10T07:04:57","guid":{"rendered":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?p=3898"},"modified":"2021-05-20T16:05:49","modified_gmt":"2021-05-20T16:05:49","slug":"tressage","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/tressage\/","title":{"rendered":"Tressage"},"content":{"rendered":"\r\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\">\r\n<div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\u00a0<\/div>\r\n<\/figure>\r\n<div>\r\n<p class=\"p1\">Le tissage est tr\u00e8s r\u00e9pandu en Sardaigne.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p1\">La technique du tissage fait partie du bagage de connaissances que l&rsquo;homme a acquis depuis l&rsquo;Antiquit\u00e9. Le fait qu&rsquo;il puisse \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 la main ou avec des outils rudimentaires sugg\u00e8re qu&rsquo;il pr\u00e9c\u00e8de le tissage, qui est r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 l&rsquo;aide de m\u00e9tiers \u00e0 tisser utilis\u00e9s pour la tension ou la suspension des fils de cha\u00eene.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Cette activit\u00e9 implique une grande habilet\u00e9, qui se manifeste \u00e0 la fois par l&rsquo;aptitude manuelle \u00e0 produire l&rsquo;artefact et par la connaissance des mat\u00e9riaux naturels \u00e0 utiliser.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">La raret\u00e9 des sources arch\u00e9ologiques rend difficile la reconstitution de l&rsquo;\u00e9volution de cette technique, m\u00eame si l&rsquo;on suppose que l&rsquo;utilisation du nouage et du liage des fibres naturelles \u00e9tait contemporaine du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences en mati\u00e8re de travail de la pierre et du bois ; de toute fa\u00e7on, on pense g\u00e9n\u00e9ralement que les comp\u00e9tences en mati\u00e8re de tissage avaient d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 acquises avant la r\u00e9volution n\u00e9olithique.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">La nature p\u00e9rissable des artefacts fabriqu\u00e9s par le tissage rend encore plus difficile leur datation avec certitude afin d&rsquo;identifier les preuves les plus anciennes.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<\/div>\r\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":2,"featured_media":3899,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"off","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[44],"tags":[],"pmdb_categorie":["video"],"pmdb_location_address":"","pmdb_location_city":"","pmdb_metabox_latitude":"","pmdb_metabox_longitude":"","descrizione":"<p class=\"p1\">Le tissage est tr\u00e8s r\u00e9pandu en Sardaigne.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p1\">La technique du tissage fait partie du bagage de connaissances que l'homme a acquis depuis l'Antiquit\u00e9.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Le fait qu'il puisse \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 la main ou avec des outils rudimentaires sugg\u00e8re qu'il pr\u00e9c\u00e8de le tissage, qui est r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 l'aide de m\u00e9tiers \u00e0 tisser utilis\u00e9s pour la tension ou la suspension des fils de cha\u00eene.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Cette activit\u00e9 implique une grande habilet\u00e9, qui se manifeste \u00e0 la fois par l'aptitude manuelle \u00e0 produire l'artefact et par la connaissance des mat\u00e9riaux naturels \u00e0 utiliser.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">La raret\u00e9 des sources arch\u00e9ologiques rend difficile la reconstitution de l'\u00e9volution de cette technique, m\u00eame si l'on suppose que l'utilisation du nouage et du liage des fibres naturelles \u00e9tait contemporaine du d\u00e9veloppement des comp\u00e9tences en mati\u00e8re de travail de la pierre et du bois; de toute fa\u00e7on, on pense g\u00e9n\u00e9ralement que les comp\u00e9tences en mati\u00e8re de tissage avaient d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 acquises avant la r\u00e9volution n\u00e9olithique.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">La nature p\u00e9rissable des artefacts fabriqu\u00e9s par le tissage rend encore plus difficile leur datation avec certitude afin d'identifier les preuves les plus anciennes.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>","immagine_descrizione":"","video":"https:\/\/youtu.be\/E5M0UiLUDV0","pmdb_galleria_foto":[],"uuid":"","major":"","minor":"","ecologia_e_comportamento":"","uuid2":"","major2":"","minor2":"","uuid3":"","major3":"","minor3":"","uuid4":"","major4":"","minor4":"","nome_scientifico":"","nome_in_sardo":"","conservazione":"","audio":"","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v16.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Tressage - Maison de l\u2019entrelacement<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/tressage\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Tressage - Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/tressage\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-05-10T07:04:57+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-20T16:05:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Lintreccio-Casa-dellintreccio-Santa-Giusta.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"893\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"500\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"description\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/tressage\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Lintreccio-Casa-dellintreccio-Santa-Giusta.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Lintreccio-Casa-dellintreccio-Santa-Giusta.jpg\",\"width\":893,\"height\":500},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/tressage\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/tressage\/\",\"name\":\"Tressage - Maison de l\\u2019entrelacement\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/tressage\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-05-10T07:04:57+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-20T16:05:49+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/tressage\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/tressage\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/tressage\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Home\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/tressage\/#webpage\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\",\"name\":\"Davide Baraldi\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Davide Baraldi\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.davide.baraldi.name\"],\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/author\/creative-web-agency\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3898"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3898"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3898\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4254,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3898\/revisions\/4254"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3899"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3898"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3898"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3898"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":3894,"date":"2021-05-10T07:00:06","date_gmt":"2021-05-10T07:00:06","guid":{"rendered":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?p=3894"},"modified":"2021-06-10T06:03:39","modified_gmt":"2021-06-10T06:03:39","slug":"la-maison-du-tressage-des-pecheurs-santa-giusta","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-maison-du-tressage-des-pecheurs-santa-giusta\/","title":{"rendered":"La Maison du tressage des p\u00eacheurs Santa Giusta"},"content":{"rendered":"\r\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\">\r\n<div class=\"wp-block-embed__wrapper\">https:\/\/youtu.be\/5f4YUTtCC3g<\/div>\r\n<\/figure>\r\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":2,"featured_media":3897,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"off","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[44],"tags":[],"pmdb_categorie":["video"],"pmdb_location_address":"","pmdb_location_city":"","pmdb_metabox_latitude":"","pmdb_metabox_longitude":"","descrizione":"","immagine_descrizione":"","video":"https:\/\/youtu.be\/5f4YUTtCC3g","pmdb_galleria_foto":[],"uuid":"","major":"","minor":"","ecologia_e_comportamento":"","uuid2":"","major2":"","minor2":"","uuid3":"","major3":"","minor3":"","uuid4":"","major4":"","minor4":"","nome_scientifico":"","nome_in_sardo":"","conservazione":"","audio":"","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v16.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La Maison du tressage des p\u00eacheurs Santa Giusta - Maison de l\u2019entrelacement<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-maison-du-tressage-des-pecheurs-santa-giusta\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La Maison du tressage des p\u00eacheurs Santa Giusta - Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-maison-du-tressage-des-pecheurs-santa-giusta\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-05-10T07:00:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-06-10T06:03:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/I-pescatori-Casa-dellintreccio-Santa-Giusta.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"896\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"504\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"description\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-maison-du-tressage-des-pecheurs-santa-giusta\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/I-pescatori-Casa-dellintreccio-Santa-Giusta.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/I-pescatori-Casa-dellintreccio-Santa-Giusta.jpg\",\"width\":896,\"height\":504},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-maison-du-tressage-des-pecheurs-santa-giusta\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-maison-du-tressage-des-pecheurs-santa-giusta\/\",\"name\":\"La Maison du tressage des p\\u00eacheurs Santa Giusta - Maison de l\\u2019entrelacement\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-maison-du-tressage-des-pecheurs-santa-giusta\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-05-10T07:00:06+00:00\",\"dateModified\":\"2021-06-10T06:03:39+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-maison-du-tressage-des-pecheurs-santa-giusta\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-maison-du-tressage-des-pecheurs-santa-giusta\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-maison-du-tressage-des-pecheurs-santa-giusta\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Home\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-maison-du-tressage-des-pecheurs-santa-giusta\/#webpage\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\",\"name\":\"Davide Baraldi\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Davide Baraldi\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.davide.baraldi.name\"],\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/author\/creative-web-agency\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3894"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3894"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3894\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4270,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3894\/revisions\/4270"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3897"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3894"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3894"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3894"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":3889,"date":"2021-05-10T06:55:49","date_gmt":"2021-05-10T06:55:49","guid":{"rendered":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?p=3889"},"modified":"2021-05-20T13:57:22","modified_gmt":"2021-05-20T13:57:22","slug":"la-nasse-sa-nassa-en-sarde","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-nasse-sa-nassa-en-sarde\/","title":{"rendered":"La Nasse (\u00ab\u00a0sa nassa\u00a0\u00bb en sarde)"},"content":{"rendered":"\r\n<p class=\"p1\">Le \u00ab\u00a0nassa\u00a0\u00bb est un ancien engin de p\u00eache encore utilis\u00e9 dans la p\u00eache traditionnelle, ils sont g\u00e9n\u00e9ralement fabriqu\u00e9s en jonc et ont des formes et des tailles diff\u00e9rentes en fonction de la taille de la proie \u00e0 capturer.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p1\">Pendant les mois d&rsquo;hiver, les p\u00eacheurs fabriquent leurs nasses \u00e0 la main, profitant des moments de faible activit\u00e9 caus\u00e9s par le climat froid, peu propice \u00e0 une navigation s\u00fbre.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p1\">Pour la structure de soutien des nasses, on utilise des tiges (drageons de canne, d&rsquo;olivier sauvage ou de myrte) bien nettoy\u00e9es, liss\u00e9es et rendues \u00e9lastiques. Autrefois, on utilisait du fil de chanvre ou de lin pour les coutures, mais aujourd&rsquo;hui, on utilise aussi du fil de nylon.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Les nasses se composent de trois \u00e9l\u00e9ments: la partie externe en forme de cloche, la partie interne en forme d&rsquo;entonnoir, dont le sommet comporte des pointes de roseaux non entrelac\u00e9es qui emp\u00eachent la proie emprisonn\u00e9e de s&rsquo;\u00e9chapper, et le couvercle utile pour extraire la prise.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Comment faire une nasse dans la lagune:<\/b><\/p>\r\n<p class=\"p1\">La premi\u00e8re \u00e9tape est la construction de la bouche de la nasse, constitu\u00e9e d&rsquo;une boucle de support faite de petites fibres v\u00e9g\u00e9tales obtenues \u00e0 partir de drageons de plantes lacustres cousus ensemble.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p1\">Ensuite, les petits paquets de jonc sont attach\u00e9s \u00e0 la bouche de la nasse, donnant la forme de la cloche qui convient le mieux au type de prise que l&rsquo;on veut obtenir.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p1\">Dans une phase suivante, la \u00ab\u00a0porte de la tromperie\u00a0\u00bb est r\u00e9alis\u00e9e en utilisant la m\u00eame technique de tissage de la cage de la cloche \u00e0 laquelle elle est jointe.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p1\">L&rsquo;\u00e9tape finale est la construction d&rsquo;un couvercle en cercles concentriques, l\u00e9g\u00e8rement plus large que la cloche, qui garantit la fermeture de la cantine.<\/p>\r\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le \u00ab\u00a0nassa\u00a0\u00bb est un ancien engin de p\u00eache encore utilis\u00e9 dans la p\u00eache traditionnelle, ils sont g\u00e9n\u00e9ralement fabriqu\u00e9s en jonc et ont des formes et des tailles diff\u00e9rentes en fonction de la taille de la proie \u00e0 capturer.\u00a0 Pendant les mois d&rsquo;hiver, les p\u00eacheurs fabriquent leurs nasses \u00e0 la main, profitant des moments de faible [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3780,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"off","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[35],"tags":[],"pmdb_categorie":["les-instruments"],"pmdb_location_address":"","pmdb_location_city":"","pmdb_metabox_latitude":"","pmdb_metabox_longitude":"","descrizione":"<p class=\"p1\">Le \"nassa\" est un ancien engin de p\u00eache encore utilis\u00e9 dans la p\u00eache traditionnelle, ils sont g\u00e9n\u00e9ralement fabriqu\u00e9s en jonc et ont des formes et des tailles diff\u00e9rentes en fonction de la taille de la proie \u00e0 capturer.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p1\">Pendant les mois d'hiver, les p\u00eacheurs fabriquent leurs nasses \u00e0 la main, profitant des moments de faible activit\u00e9 caus\u00e9s par le climat froid, peu propice \u00e0 une navigation s\u00fbre.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p1\">Pour la structure de soutien des nasses, on utilise des tiges (drageons de canne, d'olivier sauvage ou de myrte) bien nettoy\u00e9es, liss\u00e9es et rendues \u00e9lastiques. Autrefois, on utilisait du fil de chanvre ou de lin pour les coutures, mais aujourd'hui, on utilise aussi du fil de nylon.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Les nasses se composent de trois \u00e9l\u00e9ments: la partie externe en forme de cloche, la partie interne en forme d'entonnoir, dont le sommet comporte des pointes de roseaux non entrelac\u00e9es qui emp\u00eachent la proie emprisonn\u00e9e de s'\u00e9chapper, et le couvercle utile pour extraire la prise.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Comment faire une nasse dans la lagune:<\/b><\/p>\r\n<p class=\"p1\">La premi\u00e8re \u00e9tape est la construction de la bouche de la nasse, constitu\u00e9e d'une boucle de support faite de petites fibres v\u00e9g\u00e9tales obtenues \u00e0 partir de drageons de plantes lacustres cousus ensemble.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p1\">Ensuite, les petits paquets de jonc sont attach\u00e9s \u00e0 la bouche de la nasse, donnant la forme de la cloche qui convient le mieux au type de prise que l'on veut obtenir.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p1\">Dans une phase suivante, la \"porte de la tromperie\" est r\u00e9alis\u00e9e en utilisant la m\u00eame technique de tissage de la cage de la cloche \u00e0 laquelle elle est jointe.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p1\">L'\u00e9tape finale est la construction d'un couvercle en cercles concentriques, l\u00e9g\u00e8rement plus large que la cloche, qui garantit la fermeture de la cantine.<\/p>","immagine_descrizione":"","video":"","pmdb_galleria_foto":[],"uuid":"","major":"","minor":"","ecologia_e_comportamento":"","uuid2":"","major2":"","minor2":"","uuid3":"","major3":"","minor3":"","uuid4":"","major4":"","minor4":"","nome_scientifico":"","nome_in_sardo":"","conservazione":"","audio":"","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v16.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La Nasse (&quot;sa nassa&quot; en sarde) - Maison de l\u2019entrelacement<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-nasse-sa-nassa-en-sarde\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La Nasse (&quot;sa nassa&quot; en sarde) - Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le \u00ab\u00a0nassa\u00a0\u00bb est un ancien engin de p\u00eache encore utilis\u00e9 dans la p\u00eache traditionnelle, ils sont g\u00e9n\u00e9ralement fabriqu\u00e9s en jonc et ont des formes et des tailles diff\u00e9rentes en fonction de la taille de la proie \u00e0 capturer.\u00a0 Pendant les mois d&rsquo;hiver, les p\u00eacheurs fabriquent leurs nasses \u00e0 la main, profitant des moments de faible [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-nasse-sa-nassa-en-sarde\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-05-10T06:55:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-20T13:57:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Marinaresca-Davide-Baraldi-DSCF4572.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1280\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"description\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-nasse-sa-nassa-en-sarde\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Marinaresca-Davide-Baraldi-DSCF4572.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Marinaresca-Davide-Baraldi-DSCF4572.jpg\",\"width\":1920,\"height\":1280},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-nasse-sa-nassa-en-sarde\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-nasse-sa-nassa-en-sarde\/\",\"name\":\"La Nasse (\\\"sa nassa\\\" en sarde) - Maison de l\\u2019entrelacement\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-nasse-sa-nassa-en-sarde\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-05-10T06:55:49+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-20T13:57:22+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-nasse-sa-nassa-en-sarde\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-nasse-sa-nassa-en-sarde\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-nasse-sa-nassa-en-sarde\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Home\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-nasse-sa-nassa-en-sarde\/#webpage\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\",\"name\":\"Davide Baraldi\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Davide Baraldi\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.davide.baraldi.name\"],\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/author\/creative-web-agency\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3889"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3889"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3889\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4190,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3889\/revisions\/4190"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3780"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3889"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3889"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3889"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":3569,"date":"2021-05-07T09:33:15","date_gmt":"2021-05-07T09:33:15","guid":{"rendered":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?p=3569"},"modified":"2021-05-20T14:46:16","modified_gmt":"2021-05-20T14:46:16","slug":"nattes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/nattes\/","title":{"rendered":"Nattes"},"content":{"rendered":"\r\n<p class=\"p1\">Les nattes ont \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9es dans diff\u00e9rents contextes, il est en effet possible d&rsquo;admirer diff\u00e9rentes typologies en fonction de leur destination d&rsquo;utilisation. Dans les zones riches en roseaux comme le Campidano d&rsquo;Oristano, ils \u00e9taient largement utilis\u00e9s tant dans le domaine du travail que dans le domaine domestique.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Dans le premier cas, ils \u00e9taient utilis\u00e9s \u00e0 la fois pour construire des cabanes de p\u00eacheurs et pour couvrir les chariots contenant les grains les plus volumineux. \u2003<\/p>\r\n<p class=\"p1\">En ce qui concerne l&rsquo;usage domestique, les nattes ont \u00e9t\u00e9 fabriqu\u00e9es pour satisfaire les diff\u00e9rents besoins de l&rsquo;habitat, comme les nattes utilis\u00e9es pour les faux plafonds, celles ayant la fonction de lit ou celles utilis\u00e9es pour contenir le grain et les c\u00e9r\u00e9ales.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p1\">Dans les zones mar\u00e9cageuses comme Santa Giusta, la mati\u00e8re premi\u00e8re pour la production de nattes est le typha latifolia (spadua en sarde), qui apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 ramass\u00e9 est nettoy\u00e9 de la boue et laiss\u00e9 s\u00e9cher au soleil. <span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p1\">Au cours du processus de travail, on fabrique une sorte de cadre \u00e0 l&rsquo;aide de trois supports en bois ou en canne o\u00f9 la spadua est plac\u00e9e en paquets et humidifi\u00e9e pour \u00eatre plus souple, puis les paquets sont r\u00e9unis \u00e0 l&rsquo;aide de cordes auxquelles sont attach\u00e9es des pierres utiles pour faciliter l&rsquo;op\u00e9ration de serrage.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">La r\u00e9alisation de cet artisanat est actuellement limit\u00e9e au domaine artisanal. \u00c0 Santa Giusta, la tradition de cet artefact est encore maintenue vivante gr\u00e2ce au travail du ma\u00eetre Alessandro Zucca.<\/p>\r\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Les nattes ont \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9es dans diff\u00e9rents contextes, il est en effet possible d&rsquo;admirer diff\u00e9rentes typologies en fonction de leur destination d&rsquo;utilisation. Dans les zones riches en roseaux comme le Campidano d&rsquo;Oristano, ils \u00e9taient largement utilis\u00e9s tant dans le domaine du travail que dans le domaine domestique. Dans le premier cas, ils \u00e9taient utilis\u00e9s \u00e0 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3796,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"off","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[36],"tags":[],"pmdb_categorie":["lentrelacement"],"pmdb_location_address":"","pmdb_location_city":"","pmdb_metabox_latitude":"","pmdb_metabox_longitude":"","descrizione":"<p class=\"p1\">Les nattes ont \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9es dans diff\u00e9rents contextes, il est en effet possible d'admirer diff\u00e9rentes typologies en fonction de leur destination d'utilisation. Dans les zones riches en roseaux comme le Campidano d'Oristano, ils \u00e9taient largement utilis\u00e9s tant dans le domaine du travail que dans le domaine domestique.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Dans le premier cas, ils \u00e9taient utilis\u00e9s \u00e0 la fois pour construire des cabanes de p\u00eacheurs et pour couvrir les chariots contenant les grains les plus volumineux.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">En ce qui concerne l'usage domestique, les nattes ont \u00e9t\u00e9 fabriqu\u00e9es pour satisfaire les diff\u00e9rents besoins de l'habitat, comme les nattes utilis\u00e9es pour les faux plafonds, celles ayant la fonction de lit ou celles utilis\u00e9es pour contenir le grain et les c\u00e9r\u00e9ales.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p1\">Dans les zones mar\u00e9cageuses comme Santa Giusta, la mati\u00e8re premi\u00e8re pour la production de nattes est le typha latifolia (spadua en sarde), qui apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 ramass\u00e9 est nettoy\u00e9 de la boue et laiss\u00e9 s\u00e9cher au soleil. <span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p1\">Au cours du processus de travail, on fabrique une sorte de cadre \u00e0 l'aide de trois supports en bois ou en canne o\u00f9 la spadua est plac\u00e9e en paquets et humidifi\u00e9e pour \u00eatre plus souple, puis les paquets sont r\u00e9unis \u00e0 l'aide de cordes auxquelles sont attach\u00e9es des pierres utiles pour faciliter l'op\u00e9ration de serrage.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">La r\u00e9alisation de cet artisanat est actuellement limit\u00e9e au domaine artisanal. \u00c0 Santa Giusta, la tradition de cet artefact est encore maintenue vivante gr\u00e2ce au travail du ma\u00eetre Alessandro Zucca.<\/p>","immagine_descrizione":"","video":"","pmdb_galleria_foto":["https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Santa-Giusta-Stuoie-Davide-Baraldi-DSCF4673.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Santa-Giusta-Stuoie-Davide-Baraldi-DSCF4675.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Santa-Giusta-Stuoie-Davide-Baraldi-DSCF4676.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Santa-Giusta-Stuoie-Davide-Baraldi-DSCF4678.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Santa-Giusta-Stuoie-Davide-Baraldi-DSCF4691.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Santa-Giusta-Stuoie-Davide-Baraldi-DSCF4702.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Santa-Giusta-Stuoie-Davide-Baraldi-DSCF4704.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Santa-Giusta-Stuoie-Davide-Baraldi-DSCF4706.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Santa-Giusta-Stuoie-Davide-Baraldi-DSCF4707.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Santa-Giusta-Stuoie-Davide-Baraldi-DSCF4711.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Santa-Giusta-Stuoie-Davide-Baraldi-DSCF4715.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Santa-Giusta-Stuoie-Davide-Baraldi-DSCF4728.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Santa-Giusta-Stuoie-Davide-Baraldi-DSCF4745.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Santa-Giusta-Stuoie-Davide-Baraldi-DSCF4754.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Santa-Giusta-Stuoie-Davide-Baraldi-DSCF4773.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Santa-Giusta-Stuoie-Davide-Baraldi-DSCF4779.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Santa-Giusta-Stuoie-Davide-Baraldi-DSCF4790.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Santa-Giusta-Stuoie-Davide-Baraldi-DSCF4791.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Santa-Giusta-Stuoie-Davide-Baraldi-DSCF4801.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Santa-Giusta-Stuoie-Davide-Baraldi-DSCF4804.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Santa-Giusta-Stuoie-Davide-Baraldi-DSCF4823.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Santa-Giusta-Stuoie-Davide-Baraldi-DSCF4831.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Santa-Giusta-Stuoie-Davide-Baraldi-DSCF4855.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Santa-Giusta-Stuoie-Davide-Baraldi-DSCF4860.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Santa-Giusta-Stuoie-Davide-Baraldi-DSCF4862.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Santa-Giusta-Stuoie-Davide-Baraldi-DSCF4864.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Santa-Giusta-Stuoie-Davide-Baraldi-DSCF4886.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Santa-Giusta-Stuoie-Davide-Baraldi-DSCF4889.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Santa-Giusta-Stuoie-Davide-Baraldi-DSCF4898.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Santa-Giusta-Stuoie-Davide-Baraldi-DSCF4902.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Santa-Giusta-Stuoie-Davide-Baraldi-DSCF4908.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Santa-Giusta-Stuoie-Davide-Baraldi-DSCF4911.jpg"],"uuid":"","major":"","minor":"","ecologia_e_comportamento":"","uuid2":"","major2":"","minor2":"","uuid3":"","major3":"","minor3":"","uuid4":"","major4":"","minor4":"","nome_scientifico":"","nome_in_sardo":"","conservazione":"","audio":"","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v16.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nattes - Maison de l\u2019entrelacement<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/nattes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nattes - Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les nattes ont \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9es dans diff\u00e9rents contextes, il est en effet possible d&rsquo;admirer diff\u00e9rentes typologies en fonction de leur destination d&rsquo;utilisation. Dans les zones riches en roseaux comme le Campidano d&rsquo;Oristano, ils \u00e9taient largement utilis\u00e9s tant dans le domaine du travail que dans le domaine domestique. Dans le premier cas, ils \u00e9taient utilis\u00e9s \u00e0 [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/nattes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-05-07T09:33:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-20T14:46:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Le-stuoie-Davide-Baraldi-DSCF4704.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1280\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"description\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/nattes\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Le-stuoie-Davide-Baraldi-DSCF4704.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Le-stuoie-Davide-Baraldi-DSCF4704.jpg\",\"width\":1920,\"height\":1280},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/nattes\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/nattes\/\",\"name\":\"Nattes - Maison de l\\u2019entrelacement\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/nattes\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-05-07T09:33:15+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-20T14:46:16+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/nattes\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/nattes\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/nattes\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Home\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/nattes\/#webpage\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\",\"name\":\"Davide Baraldi\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Davide Baraldi\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.davide.baraldi.name\"],\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/author\/creative-web-agency\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3569"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3569"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3569\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4202,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3569\/revisions\/4202"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3796"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3569"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3569"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3569"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":3566,"date":"2021-05-07T09:15:02","date_gmt":"2021-05-07T09:15:02","guid":{"rendered":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?p=3566"},"modified":"2021-05-20T13:47:23","modified_gmt":"2021-05-20T13:47:23","slug":"le-bertivello-sa-mattavella-en-sarde","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/le-bertivello-sa-mattavella-en-sarde\/","title":{"rendered":"Le bertivello (\u00ab\u00a0sa mattavella\u00a0\u00bb en sarde)"},"content":{"rendered":"\r\n<p class=\"p1\">Le bertivello a remplac\u00e9 les nasses gr\u00e2ce \u00e0 sa fonctionnalit\u00e9 et sa praticit\u00e9 qui le rendent plus adapt\u00e9 \u00e0 la p\u00eache de toutes les esp\u00e8ces pr\u00e9sentes dans l&rsquo;\u00e9tang de Santa Giusta.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p1\">Le syst\u00e8me de p\u00eache consiste \u00e0 positionner cet instrument au fond de l&rsquo;\u00e9tang \u00e0 l&rsquo;aide de tiges afin de le fixer de mani\u00e8re stable.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Il se compose de six \u00e9l\u00e9ments ou plus et est constitu\u00e9 d&rsquo;un filet de forme conique maintenu ouvert par des cercles de r\u00e9sine (autrefois, ces cercles \u00e9taient en bois d&rsquo;olivier) ; \u00e0 l&rsquo;int\u00e9rieur, il y a trois \u00ab\u00a0trompes\u00a0\u00bb, c&rsquo;est-\u00e0-dire des filets amincis en forme d&rsquo;entonnoir qui pi\u00e8gent les poissons.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Le syst\u00e8me de capture du \u00ab\u00a0bertivello\u00a0\u00bb est le m\u00eame que celui utilis\u00e9 par la \u00ab\u00a0nassa\u00a0\u00bb et ne n\u00e9cessite aucun type d&rsquo;app\u00e2t, en effet les proies sont transport\u00e9es \u00e0 l&rsquo;int\u00e9rieur de cet instrument aussi bien par le courant que par leurs mouvements naturels.<\/p>\r\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le bertivello a remplac\u00e9 les nasses gr\u00e2ce \u00e0 sa fonctionnalit\u00e9 et sa praticit\u00e9 qui le rendent plus adapt\u00e9 \u00e0 la p\u00eache de toutes les esp\u00e8ces pr\u00e9sentes dans l&rsquo;\u00e9tang de Santa Giusta.\u00a0 Le syst\u00e8me de p\u00eache consiste \u00e0 positionner cet instrument au fond de l&rsquo;\u00e9tang \u00e0 l&rsquo;aide de tiges afin de le fixer de mani\u00e8re stable. [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3767,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"off","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[35],"tags":[],"pmdb_categorie":["les-instruments"],"pmdb_location_address":"","pmdb_location_city":"","pmdb_metabox_latitude":"","pmdb_metabox_longitude":"","descrizione":"<p class=\"p1\">Le bertivello a remplac\u00e9 les nasses gr\u00e2ce \u00e0 sa fonctionnalit\u00e9 et sa praticit\u00e9 qui le rendent plus adapt\u00e9 \u00e0 la p\u00eache de toutes les esp\u00e8ces pr\u00e9sentes dans l'\u00e9tang de Santa Giusta.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p1\">Le syst\u00e8me de p\u00eache consiste \u00e0 positionner cet instrument au fond de l'\u00e9tang \u00e0 l'aide de tiges afin de le fixer de mani\u00e8re stable.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Il se compose de six \u00e9l\u00e9ments ou plus et est constitu\u00e9 d'un filet de forme conique maintenu ouvert par des cercles de r\u00e9sine (autrefois, ces cercles \u00e9taient en bois d'olivier); \u00e0 l'int\u00e9rieur, il y a trois \"trompes\", c'est-\u00e0-dire des filets amincis en forme d'entonnoir qui pi\u00e8gent les poissons.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Le syst\u00e8me de capture du \"bertivello\" est le m\u00eame que celui utilis\u00e9 par la \"nassa\" et ne n\u00e9cessite aucun type d'app\u00e2t, en effet les proies sont transport\u00e9es \u00e0 l'int\u00e9rieur de cet instrument aussi bien par le courant que par leurs mouvements naturels.<\/p>","immagine_descrizione":"","video":"","pmdb_galleria_foto":["https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/03-Le-Nasse-sa-nassa-in-sardo-Davide-Baraldi-DSCF3799.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/03-Le-Nasse-sa-nassa-in-sardo-Davide-Baraldi-DSCF3833.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/03-Le-Nasse-sa-nassa-in-sardo-Davide-Baraldi-DSCF3834.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/03-Le-Nasse-sa-nassa-in-sardo-Davide-Baraldi-DSCF3835.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/03-Le-Nasse-sa-nassa-in-sardo-Davide-Baraldi-DSCF3837.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/03-Le-Nasse-sa-nassa-in-sardo-Davide-Baraldi-DSCF3838.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/03-Le-Nasse-sa-nassa-in-sardo-Davide-Baraldi-DSCF3845.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/03-Le-Nasse-sa-nassa-in-sardo-Davide-Baraldi-DSCF3865.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/03-Le-Nasse-sa-nassa-in-sardo-Davide-Baraldi-DSCF3923.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/03-Le-Nasse-sa-nassa-in-sardo-Davide-Baraldi-DSCF3945.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/03-Le-Nasse-sa-nassa-in-sardo-Davide-Baraldi-DSCF4015.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/03-Le-Nasse-sa-nassa-in-sardo-Davide-Baraldi-DSCF4198.jpg"],"uuid":"","major":"","minor":"","ecologia_e_comportamento":"","uuid2":"","major2":"","minor2":"","uuid3":"","major3":"","minor3":"","uuid4":"","major4":"","minor4":"","nome_scientifico":"","nome_in_sardo":"","conservazione":"","audio":"","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v16.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Le bertivello (&quot;sa mattavella&quot; en sarde) - Maison de l\u2019entrelacement<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/le-bertivello-sa-mattavella-en-sarde\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Le bertivello (&quot;sa mattavella&quot; en sarde) - Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le bertivello a remplac\u00e9 les nasses gr\u00e2ce \u00e0 sa fonctionnalit\u00e9 et sa praticit\u00e9 qui le rendent plus adapt\u00e9 \u00e0 la p\u00eache de toutes les esp\u00e8ces pr\u00e9sentes dans l&rsquo;\u00e9tang de Santa Giusta.\u00a0 Le syst\u00e8me de p\u00eache consiste \u00e0 positionner cet instrument au fond de l&rsquo;\u00e9tang \u00e0 l&rsquo;aide de tiges afin de le fixer de mani\u00e8re stable. [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/le-bertivello-sa-mattavella-en-sarde\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-05-07T09:15:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-20T13:47:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/03-Le-Nasse-sa-nassa-in-sardo-Davide-Baraldi-DSCF3838.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1280\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"description\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/le-bertivello-sa-mattavella-en-sarde\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/03-Le-Nasse-sa-nassa-in-sardo-Davide-Baraldi-DSCF3838.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/03-Le-Nasse-sa-nassa-in-sardo-Davide-Baraldi-DSCF3838.jpg\",\"width\":1920,\"height\":1280},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/le-bertivello-sa-mattavella-en-sarde\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/le-bertivello-sa-mattavella-en-sarde\/\",\"name\":\"Le bertivello (\\\"sa mattavella\\\" en sarde) - Maison de l\\u2019entrelacement\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/le-bertivello-sa-mattavella-en-sarde\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-05-07T09:15:02+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-20T13:47:23+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/le-bertivello-sa-mattavella-en-sarde\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/le-bertivello-sa-mattavella-en-sarde\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/le-bertivello-sa-mattavella-en-sarde\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Home\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/le-bertivello-sa-mattavella-en-sarde\/#webpage\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\",\"name\":\"Davide Baraldi\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Davide Baraldi\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.davide.baraldi.name\"],\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/author\/creative-web-agency\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3566"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3566"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3566\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4179,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3566\/revisions\/4179"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3767"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3566"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3566"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3566"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":3563,"date":"2021-05-07T09:13:30","date_gmt":"2021-05-07T09:13:30","guid":{"rendered":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?p=3563"},"modified":"2021-05-20T14:44:27","modified_gmt":"2021-05-20T14:44:27","slug":"la-vannerie","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-vannerie\/","title":{"rendered":"La vannerie"},"content":{"rendered":"\r\n<p class=\"p1\">L&rsquo;utilisation des paniers a des origines tr\u00e8s anciennes, il est en effet possible d&rsquo;en admirer la repr\u00e9sentation artistique dans plusieurs statuettes en bronze nuragiques qui montrent divers objets d&rsquo;usage quotidien d&rsquo;un travail de tressage clair, parmi lesquels se distinguent certains r\u00e9cipients contenant des offrandes. Les d\u00e9couvertes les plus anciennes remontent au V\u00e8me si\u00e8cle apr\u00e8s J.-C. et sont deux fragments de paniers en jonc ou en paille \u00e0 l&rsquo;int\u00e9rieur du Nuraghe de San Pietro di Torp\u00e9 dans une couche de r\u00e9utilisation romaine.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">La r\u00e9alisation du panier a connu un \u00e9norme d\u00e9veloppement gr\u00e2ce \u00e0 la pr\u00e9sence d&rsquo;herbes de marais utiles pour sa r\u00e9alisation qui, dans le pass\u00e9, avait lieu principalement dans l&rsquo;environnement domestique. Lorsque l&rsquo;artefact passait de la sph\u00e8re domestique \u00e0 la sph\u00e8re commerciale, il \u00e9tait enrichi de d\u00e9corations g\u00e9om\u00e9triques, florales et fauniques afin de le rendre plus attrayant pour les acheteurs potentiels.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">A Santa Giusta les d\u00e9corations ne font pas partie de la tradition, g\u00e9n\u00e9ralement elles sont confi\u00e9es \u00e0 la modalit\u00e9 avec laquelle le tissage lui-m\u00eame est r\u00e9alis\u00e9 et aux formes qui sont donn\u00e9es au produit fini. \u00c0 cet \u00e9gard, il convient de noter les paniers en spirale, dont la structure de support est form\u00e9e par un faisceau de fibres v\u00e9g\u00e9tales qui s&rsquo;enroule sur lui-m\u00eame, chaque faisceau r\u00e9alis\u00e9 \u00e9tant cousu avec un ruban d&rsquo;herbe jusqu&rsquo;\u00e0 l&rsquo;obtention de la forme souhait\u00e9e.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Dans le pass\u00e9, les paniers \u00e9taient faits principalement de typha latifolia (spadua en sarde) qui \u00e9tait \u00e9galement utilis\u00e9 pour la fabrication d&rsquo;un sac particuli\u00e8rement doux appel\u00e9 \u00ab\u00a0sa spotta\u00a0\u00bb, plus tard d&rsquo;autres essences ont \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9es comme le jonc, la pointe du jonc (zinniga en sarde) pour faire les paniers en spirale, la canne et le saule sauvage.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Gr\u00e2ce au travail du ma\u00eetre Saverio Zucca, le savoir-faire traditionnel de cet artefact est partag\u00e9 lors de divers \u00e9v\u00e9nements afin de le transmettre aux g\u00e9n\u00e9rations futures.<\/p>\r\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L&rsquo;utilisation des paniers a des origines tr\u00e8s anciennes, il est en effet possible d&rsquo;en admirer la repr\u00e9sentation artistique dans plusieurs statuettes en bronze nuragiques qui montrent divers objets d&rsquo;usage quotidien d&rsquo;un travail de tressage clair, parmi lesquels se distinguent certains r\u00e9cipients contenant des offrandes. Les d\u00e9couvertes les plus anciennes remontent au V\u00e8me si\u00e8cle apr\u00e8s J.-C. [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3573,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"off","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[36],"tags":[],"pmdb_categorie":["lentrelacement"],"pmdb_location_address":"","pmdb_location_city":"","pmdb_metabox_latitude":"","pmdb_metabox_longitude":"","descrizione":"<p class=\"p1\">L'utilisation des paniers a des origines tr\u00e8s anciennes, il est en effet possible d'en admirer la repr\u00e9sentation artistique dans plusieurs statuettes en bronze nuragiques qui montrent divers objets d'usage quotidien d'un travail de tressage clair, parmi lesquels se distinguent certains r\u00e9cipients contenant des offrandes. Les d\u00e9couvertes les plus anciennes remontent au V\u00e8me si\u00e8cle apr\u00e8s J.-C. et sont deux fragments de paniers en jonc ou en paille \u00e0 l'int\u00e9rieur du Nuraghe de San Pietro di Torp\u00e9 dans une couche de r\u00e9utilisation romaine.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">La r\u00e9alisation du panier a connu un \u00e9norme d\u00e9veloppement gr\u00e2ce \u00e0 la pr\u00e9sence d'herbes de marais utiles pour sa r\u00e9alisation qui, dans le pass\u00e9, avait lieu principalement dans l'environnement domestique. Lorsque l'artefact passait de la sph\u00e8re domestique \u00e0 la sph\u00e8re commerciale, il \u00e9tait enrichi de d\u00e9corations g\u00e9om\u00e9triques, florales et fauniques afin de le rendre plus attrayant pour les acheteurs potentiels.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">A Santa Giusta les d\u00e9corations ne font pas partie de la tradition, g\u00e9n\u00e9ralement elles sont confi\u00e9es \u00e0 la modalit\u00e9 avec laquelle le tissage lui-m\u00eame est r\u00e9alis\u00e9 et aux formes qui sont donn\u00e9es au produit fini. \u00c0 cet \u00e9gard, il convient de noter les paniers en spirale, dont la structure de support est form\u00e9e par un faisceau de fibres v\u00e9g\u00e9tales qui s'enroule sur lui-m\u00eame, chaque faisceau r\u00e9alis\u00e9 \u00e9tant cousu avec un ruban d'herbe jusqu'\u00e0 l'obtention de la forme souhait\u00e9e.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Dans le pass\u00e9, les paniers \u00e9taient faits principalement de typha latifolia (spadua en sarde) qui \u00e9tait \u00e9galement utilis\u00e9 pour la fabrication d'un sac particuli\u00e8rement doux appel\u00e9 \"sa spotta\", plus tard d'autres essences ont \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9es comme le jonc, la pointe du jonc (zinniga en sarde) pour faire les paniers en spirale, la canne et le saule sauvage.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Gr\u00e2ce au travail du ma\u00eetre Saverio Zucca, le savoir-faire traditionnel de cet artefact est partag\u00e9 lors de divers \u00e9v\u00e9nements afin de le transmettre aux g\u00e9n\u00e9rations futures.<\/p>","immagine_descrizione":"","video":"","pmdb_galleria_foto":["https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/La-cestineria-Davide-Baraldi-DSCF4429.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/La-cestineria-Davide-Baraldi-DSCF4488.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/La-cestineria-Davide-Baraldi-DSCF4589.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/La-cestineria-Davide-Baraldi-DSCF4611.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/La-cestineria-Davide-Baraldi-DSCF4626.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/La-cestineria-Davide-Baraldi-DSCF4630.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/La-cestineria-Davide-Baraldi-DSCF4631-1.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/La-cestineria-Davide-Baraldi-DSCF4633.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/La-cestineria-Davide-Baraldi-DSCF4634.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/La-cestineria-Davide-Baraldi-DSCF4635.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/La-cestineria-Davide-Baraldi-DSCF4636.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/La-cestineria-Davide-Baraldi-DSCF4637.jpg"],"uuid":"","major":"","minor":"","ecologia_e_comportamento":"","uuid2":"","major2":"","minor2":"","uuid3":"","major3":"","minor3":"","uuid4":"","major4":"","minor4":"","nome_scientifico":"","nome_in_sardo":"","conservazione":"","audio":"","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v16.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La vannerie - Maison de l\u2019entrelacement<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-vannerie\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La vannerie - Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&rsquo;utilisation des paniers a des origines tr\u00e8s anciennes, il est en effet possible d&rsquo;en admirer la repr\u00e9sentation artistique dans plusieurs statuettes en bronze nuragiques qui montrent divers objets d&rsquo;usage quotidien d&rsquo;un travail de tressage clair, parmi lesquels se distinguent certains r\u00e9cipients contenant des offrandes. Les d\u00e9couvertes les plus anciennes remontent au V\u00e8me si\u00e8cle apr\u00e8s J.-C. [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-vannerie\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-05-07T09:13:30+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-20T14:44:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/La-cestineria-Davide-Baraldi-DSCF4631.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1280\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"description\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-vannerie\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/La-cestineria-Davide-Baraldi-DSCF4631.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/La-cestineria-Davide-Baraldi-DSCF4631.jpg\",\"width\":1920,\"height\":1280},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-vannerie\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-vannerie\/\",\"name\":\"La vannerie - Maison de l\\u2019entrelacement\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-vannerie\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-05-07T09:13:30+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-20T14:44:27+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-vannerie\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-vannerie\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-vannerie\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Home\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-vannerie\/#webpage\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\",\"name\":\"Davide Baraldi\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Davide Baraldi\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.davide.baraldi.name\"],\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/author\/creative-web-agency\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3563"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3563"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3563\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4200,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3563\/revisions\/4200"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3573"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3563"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3563"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3563"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":3314,"date":"2021-04-26T09:32:32","date_gmt":"2021-04-26T09:32:32","guid":{"rendered":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?p=3314"},"modified":"2021-05-17T09:03:10","modified_gmt":"2021-05-17T09:03:10","slug":"la-vie-dans-le-lac-la-taleve-sultane","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-vie-dans-le-lac-la-taleve-sultane\/","title":{"rendered":"LA VIE DANS LE LAC &#8211; La Tal\u00e8ve\u00a0Sultane"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":2,"featured_media":3159,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"off","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[43],"tags":[],"pmdb_categorie":["audioguide"],"pmdb_location_address":"","pmdb_location_city":"","pmdb_metabox_latitude":"","pmdb_metabox_longitude":"","descrizione":"Cet oiseau aime les \u00e9tangs, les eaux saum\u00e2tres et calmes, et la v\u00e9g\u00e9tation \u00e9paisse des bords de l\u2019eau.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span>\r\n\r\nIl se montre rarement, mais au coucher du soleil, lorsqu'il sort des roseaux et s'aventure pour ses promenades solitaires, le voil\u00e0 qui attire l'attention par sa taille (jusqu'\u00e0 50 cm de long pour un poids d'environ 800 g) et par ses couleurs particuli\u00e8res, allant du bleu turquoise au violet.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span>\r\n\r\nil s'agit de la tal\u00e8ve\u00a0sultane, l'un des plus grands sp\u00e9cimens de la famille des Rallid\u00e9s.\r\n\r\nLe <i>Porphyrio Porphyrio<\/i>, c'est le nom de l'oiseau aquatique que nous observons, vole en gardant les pattes pendantes, avec une envergure d\u2019ailes comprise entre 80 et 100 cm et il se distingue par sa forme et son comportement.\r\n\r\nAvec un corps trapu et une queue courte et conique, il poss\u00e8de de longues pattes d'une couleur variable allant du rouge au ros\u00e9, et des doigts longs et fins qui lui permettent, de grimper sans aucune difficult\u00e9 au milieu des roseaux de l'\u00e9paisse v\u00e9g\u00e9tation de la lagune, et de porter sa nourriture jusqu'\u00e0 son robuste bec rouge orang\u00e9, \u00e9quip\u00e9 d'une large plaque frontale de couleur rouge vif. L'iris de ses yeux est \u00e9galement rouge, tandis que la coloration du plumage est tr\u00e8s variable : les parties sup\u00e9rieures et les ailes sont, comme nous l'avons d\u00e9j\u00e0 dit, bleu-violet fonc\u00e9 avec des reflets turquoise sur la poitrine et le cou et les plumes du dessous de la queue sont blanches.\r\n\r\nAvec son cycle de vie allant jusqu'\u00e0 18 ans, la tal\u00e8ve\u00a0sultane est r\u00e9pandue en Europe et en Afrique du Nord, mais en Italie elle ne vit qu'en Sardaigne et en Sicile, o\u00f9 elle a \u00e9t\u00e9 r\u00e9introduite en 1996. Elle est pr\u00e9sente tout au long de l'ann\u00e9e car elle n'effectue pas de v\u00e9ritables migrations, mais n'est soumise qu'\u00e0 des p\u00e9riodes d\u2019errance, g\u00e9n\u00e9ralement juv\u00e9niles.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span>\r\n\r\nCet oiseau se nourrit de plantes aquatiques et de petits invert\u00e9br\u00e9s, notamment de mollusques et d'insectes pr\u00e9sents dans les eaux peu profondes et au milieu du feuillage. Il se reproduit \u00e0 diff\u00e9rents moments de l\u2019ann\u00e9e selon les lieux o\u00f9 il vit.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span>\r\n\r\nEn Sardaigne, le frai a lieu en deux pics, l'un en d\u00e9cembre-janvier et l'autre en mars-mai. Il niche dans les roseaux, pond de 2 \u00e0 6 \u0153ufs de couleur ocre, avec des taches fonc\u00e9es, qu\u2019il couve pendant 25 jours environ. Les jeunes quittent rapidement le nid et, apr\u00e8s l'\u00e9closion, ils commencent \u00e0 suivre leurs parents, acqu\u00e9rant la capacit\u00e9 de voler apr\u00e8s environ 2 mois de vie.\r\n\r\nUne curiosit\u00e9 : le nom <i>porphyrio<\/i> vient du violet, la couleur qui rend son plumage si vif et fascinant.","immagine_descrizione":"","video":"","pmdb_galleria_foto":[],"uuid":"","major":"","minor":"","ecologia_e_comportamento":"","uuid2":"","major2":"","minor2":"","uuid3":"","major3":"","minor3":"","uuid4":"","major4":"","minor4":"","nome_scientifico":"","nome_in_sardo":"","conservazione":"","audio":"4104","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v16.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>LA VIE DANS LE LAC - La Tal\u00e8ve\u00a0Sultane - Maison de l\u2019entrelacement<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-vie-dans-le-lac-la-taleve-sultane\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"LA VIE DANS LE LAC - La Tal\u00e8ve\u00a0Sultane - Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-vie-dans-le-lac-la-taleve-sultane\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-04-26T09:32:32+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-17T09:03:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Pollo-sultano.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1280\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"description\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-vie-dans-le-lac-la-taleve-sultane\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Pollo-sultano.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Pollo-sultano.jpg\",\"width\":1920,\"height\":1280},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-vie-dans-le-lac-la-taleve-sultane\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-vie-dans-le-lac-la-taleve-sultane\/\",\"name\":\"LA VIE DANS LE LAC - La Tal\\u00e8ve\\u00a0Sultane - Maison de l\\u2019entrelacement\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-vie-dans-le-lac-la-taleve-sultane\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-04-26T09:32:32+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-17T09:03:10+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-vie-dans-le-lac-la-taleve-sultane\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-vie-dans-le-lac-la-taleve-sultane\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-vie-dans-le-lac-la-taleve-sultane\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Home\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-vie-dans-le-lac-la-taleve-sultane\/#webpage\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\",\"name\":\"Davide Baraldi\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Davide Baraldi\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.davide.baraldi.name\"],\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/author\/creative-web-agency\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3314"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3314"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3314\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4118,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3314\/revisions\/4118"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3159"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3314"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3314"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3314"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":3311,"date":"2021-04-26T09:15:59","date_gmt":"2021-04-26T09:15:59","guid":{"rendered":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?p=3311"},"modified":"2021-05-17T09:05:09","modified_gmt":"2021-05-17T09:05:09","slug":"la-vie-dans-la-lagune-les-fassoni-fassonis-ou-fassois-en-sarde","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-vie-dans-la-lagune-les-fassoni-fassonis-ou-fassois-en-sarde\/","title":{"rendered":"LA VIE DANS la lagune &#8211; Les Fassoni (fassonis ou Fass\u00f5is en sarde)"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":2,"featured_media":3369,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"off","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[43],"tags":[],"pmdb_categorie":["audioguide"],"pmdb_location_address":"","pmdb_location_city":"","pmdb_metabox_latitude":"","pmdb_metabox_longitude":"","descrizione":"Les Fassonis ou Fass\u00f5is sont des bateaux traditionnels typiques des lagunes de la r\u00e9gion du Sinis, utilis\u00e9s par les \"palamitai\", c'est-\u00e0-dire les p\u00eacheurs qui utilisaient la lance et le palangre, une longue corde de fibres fines \u00e0 laquelle \u00e9taient attach\u00e9s perpendiculairement de nombreux hame\u00e7ons.\r\n\r\nLes bateaux ont un corps plat, d'environ 4 m\u00e8tres de long et 1 m\u00e8tre de large, avec une proue plus fine et arqu\u00e9e vers le haut, et ne peuvent transporter que deux p\u00eacheurs et du mat\u00e9riel de p\u00eache. Chaque ann\u00e9e, \u00e0 la mi-juin, \u00e0 la lune descendante, les p\u00eacheurs fauchaient les joncs du lac et les laissaient s\u00e9cher pendant cinq ou six jours afin qu'ils ne soient ni trop secs ni trop humides. C'est alors que la construction commen\u00e7ait.\r\n\r\nIls partaient du faisceau central, puis ajoutaient les faisceaux lat\u00e9raux en nombres impairs, g\u00e9n\u00e9ralement sept ou neuf, selon l'\u00e9paisseur des joncs. Pour consolider la structure, pointue \u00e0 l'avant et tronqu\u00e9e \u00e0 l'arri\u00e8re, une armature de roseaux \u00e9tait ins\u00e9r\u00e9e \u00e0 l'int\u00e9rieur des liasses elles-m\u00eames. Cette ancienne embarcation, en usage dans l'\u00e9tang de Santa Giusta jusqu'au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle, \u00e9tait utilis\u00e9e de diff\u00e9rentes mani\u00e8res en fonction de la profondeur de l'eau.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span>\r\n\r\nLes Fass\u00f5is appel\u00e9s \"A Cant\u00f2i\", \u00e9quip\u00e9s d'une longue perche faite de trois tiges attach\u00e9es ensemble, \u00e9taient utilis\u00e9s dans les eaux peu profondes, tandis que les Fass\u00f5is \"a remus\" \u00e9taient utilis\u00e9s dans les eaux profondes et avaient un support pour les rames appel\u00e9 \"Su Scrammu\". Une fois arriv\u00e9s \u00e0 l'endroit choisi, les p\u00eacheurs d\u00e9posaient leur mat\u00e9riel (g\u00e9n\u00e9ralement des palangres et des filets) puis revenaient chercher leur prise.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span>\r\n\r\nEn plus de la p\u00eache statique, toujours \u00e0 bord des Fass\u00f5is, les p\u00eacheurs pratiquaient aussi la p\u00eache \u00e0 la lance, en chassant les proies.\r\n\r\nL'antiquit\u00e9 des Fass\u00f5is est attest\u00e9e par une image trac\u00e9e au fusain sur les murs de l'hypog\u00e9e du Sanctuaire de S. Salvatore \u00e0 S. Giovanni de Sinis (IVe si\u00e8cle apr\u00e8s J.-C.). Des bateaux tr\u00e8s semblables au Fass\u00f5is ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s pr\u00e8s du lac Titicaca au P\u00e9rou, utilis\u00e9s par les populations pr\u00e9colombiennes. M\u00eame si les Fass\u00f5is ne sont plus utilis\u00e9s pour la p\u00eache, ils continuent \u00e0 \u00eatre fabriqu\u00e9s et diffus\u00e9s par le biais d\u2019ateliers, adress\u00e9s principalement aux enfants,<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0 <\/span>afin de partager cet ancien outil de travail, et de transmettre cet art ancien aux g\u00e9n\u00e9rations futures.","immagine_descrizione":"","video":"","pmdb_galleria_foto":[],"uuid":"","major":"","minor":"","ecologia_e_comportamento":"","uuid2":"","major2":"","minor2":"","uuid3":"","major3":"","minor3":"","uuid4":"","major4":"","minor4":"","nome_scientifico":"","nome_in_sardo":"","conservazione":"","audio":"4127","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v16.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>LA VIE DANS la lagune - Les Fassoni (fassonis ou Fass\u00f5is en sarde) - Maison de l\u2019entrelacement<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-vie-dans-la-lagune-les-fassoni-fassonis-ou-fassois-en-sarde\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"LA VIE DANS la lagune - Les Fassoni (fassonis ou Fass\u00f5is en sarde) - Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-vie-dans-la-lagune-les-fassoni-fassonis-ou-fassois-en-sarde\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-04-26T09:15:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-17T09:05:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/3.-foto-fassois-e-regata.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"680\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"description\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-vie-dans-la-lagune-les-fassoni-fassonis-ou-fassois-en-sarde\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/3.-foto-fassois-e-regata.jpeg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/3.-foto-fassois-e-regata.jpeg\",\"width\":1024,\"height\":680},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-vie-dans-la-lagune-les-fassoni-fassonis-ou-fassois-en-sarde\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-vie-dans-la-lagune-les-fassoni-fassonis-ou-fassois-en-sarde\/\",\"name\":\"LA VIE DANS la lagune - Les Fassoni (fassonis ou Fass\\u00f5is en sarde) - Maison de l\\u2019entrelacement\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-vie-dans-la-lagune-les-fassoni-fassonis-ou-fassois-en-sarde\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-04-26T09:15:59+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-17T09:05:09+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-vie-dans-la-lagune-les-fassoni-fassonis-ou-fassois-en-sarde\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-vie-dans-la-lagune-les-fassoni-fassonis-ou-fassois-en-sarde\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-vie-dans-la-lagune-les-fassoni-fassonis-ou-fassois-en-sarde\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Home\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-vie-dans-la-lagune-les-fassoni-fassonis-ou-fassois-en-sarde\/#webpage\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\",\"name\":\"Davide Baraldi\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Davide Baraldi\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.davide.baraldi.name\"],\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/author\/creative-web-agency\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3311"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3311"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3311\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4129,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3311\/revisions\/4129"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3369"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3311"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3311"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3311"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":3296,"date":"2021-04-26T08:29:56","date_gmt":"2021-04-26T08:29:56","guid":{"rendered":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?p=3296"},"modified":"2021-05-17T09:06:14","modified_gmt":"2021-05-17T09:06:14","slug":"la-vie-dans-la-lagune-letang-de-santa-giusta","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-vie-dans-la-lagune-letang-de-santa-giusta\/","title":{"rendered":"LA VIE DANS LA LAGUNE- L&rsquo;\u00e9tang de Santa Giusta"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":2,"featured_media":3758,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"off","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[43],"tags":[],"pmdb_categorie":["audioguide"],"pmdb_location_address":"","pmdb_location_city":"","pmdb_metabox_latitude":"","pmdb_metabox_longitude":"","descrizione":"Avec son extension d'environ 860 hectares, l'\u00e9tang de Santa Giusta est class\u00e9 comme le troisi\u00e8me de Sardaigne pour sa taille et est reli\u00e9 aux deux \u00e9tangs plus petits de Pauli 'e Figu et Pauli Majore, une r\u00e9serve naturelle depuis 1989.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span>\r\n\r\nLes activit\u00e9s \u00e9conomiques de la lagune sont facilit\u00e9es par la pr\u00e9sence du port industriel, n\u00e9 entre les ann\u00e9es 60 et 70 et consid\u00e9r\u00e9 comme le plus important de la province d'Oristano. Le port remplit \u00e0 la fois les fonctions d\u2019escale marchande nationale moderne et celles d'un service public pour les entreprises op\u00e9rant sur le canal navigable, en leur offrant la possibilit\u00e9 de r\u00e9aliser leurs propres op\u00e9rations d'embarquement et de d\u00e9barquement.\r\n\r\nRessource environnementale et \u00e9conomique, l'ensemble de la zone a \u00e9t\u00e9 inclus parmi les sites d'int\u00e9r\u00eat communautaire pour la grande vari\u00e9t\u00e9 d'esp\u00e8ces animales et v\u00e9g\u00e9tales qui la peuplent. En particulier, la r\u00e9serve naturelle de Pauli Majore forme le plus grand brise-vent de l'\u00eele, gr\u00e2ce \u00e0 la fermeture cr\u00e9\u00e9e par une s\u00e9rie dense de roseaux et de tamaris, et permet la nidification de diverses esp\u00e8ces telles que, entre autres, les flamants roses, les \u00e9chasses \u00e0 ailes noires, les busards des roseaux, les cormorans et la tal\u00e8ve\u00a0sultane (Porphyrio porphyrio) ou poule sultane, une esp\u00e8ce d'oiseau de la famille des Rallid\u00e9s.\r\n\r\nLes plantes typiques de l'\u00e9tang de Santa Giusta, depuis le pass\u00e9 le plus lointain, ont connu une utilisation tr\u00e8s large ; il est possible, en effet, d'admirer plusieurs produits manufactur\u00e9s r\u00e9alis\u00e9s en vannerie et utilis\u00e9s dans la vie quotidienne, comme les paniers, les nasses pour la p\u00eache, les nattes pour la couverture des maisons et les anciens bateaux c\u00e9l\u00e8bres comme les \u2018Fass\u00f5is\u2019.\r\n\r\nLa technique<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0 <\/span>de la vannerie est r\u00e9pandue sur tout le territoire sarde car elle fait partie de la richesse des connaissances que l'homme a acquises depuis l'Antiquit\u00e9. La possibilit\u00e9 de la r\u00e9aliser \u00e0 la main <span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0 <\/span>ou avec des outils rudimentaires sugg\u00e8re qu'elle a pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 l'invention du tissage, qui \u00e9tait r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 l'aide de m\u00e9tiers \u00e0 tisser. Il s'agit d'une activit\u00e9 qui requiert une grande habilit\u00e9 et qui se manifeste \u00e0 la fois par l'aptitude manuelle \u00e0 cr\u00e9er l'artefact et par la connaissance des mat\u00e9riaux naturels \u00e0 utiliser.\r\n\r\nLa nature p\u00e9rissable des artefacts et la raret\u00e9 des sources arch\u00e9ologiques permettent difficilement de suivre l\u2019\u00e9volution de la vannerie, m\u00eame si l'on suppose que l'utilisation du nouage et du liage des fibres naturelles \u00e9tait contemporaine du d\u00e9veloppement des techniques de travail de la pierre et du bois. Quoi qu'il en soit, il est g\u00e9n\u00e9ralement admis que les comp\u00e9tences en mati\u00e8re de vannerie avaient d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 acquises avant la r\u00e9volution n\u00e9olithique.","immagine_descrizione":"","video":"","pmdb_galleria_foto":[],"uuid":"","major":"","minor":"","ecologia_e_comportamento":"","uuid2":"","major2":"","minor2":"","uuid3":"","major3":"","minor3":"","uuid4":"","major4":"","minor4":"","nome_scientifico":"","nome_in_sardo":"","conservazione":"","audio":"4130","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v16.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>LA VIE DANS LA LAGUNE- L&#039;\u00e9tang de Santa Giusta - Maison de l\u2019entrelacement<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-vie-dans-la-lagune-letang-de-santa-giusta\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"LA VIE DANS LA LAGUNE- L&#039;\u00e9tang de Santa Giusta - Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-vie-dans-la-lagune-letang-de-santa-giusta\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-04-26T08:29:56+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-17T09:06:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/02-Le-Reti-is-arrezzas-in-sardo-Davide-Baraldi-DSCF4276.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1280\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"description\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-vie-dans-la-lagune-letang-de-santa-giusta\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/02-Le-Reti-is-arrezzas-in-sardo-Davide-Baraldi-DSCF4276.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/02-Le-Reti-is-arrezzas-in-sardo-Davide-Baraldi-DSCF4276.jpg\",\"width\":1920,\"height\":1280},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-vie-dans-la-lagune-letang-de-santa-giusta\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-vie-dans-la-lagune-letang-de-santa-giusta\/\",\"name\":\"LA VIE DANS LA LAGUNE- L'\\u00e9tang de Santa Giusta - Maison de l\\u2019entrelacement\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-vie-dans-la-lagune-letang-de-santa-giusta\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-04-26T08:29:56+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-17T09:06:14+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-vie-dans-la-lagune-letang-de-santa-giusta\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-vie-dans-la-lagune-letang-de-santa-giusta\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-vie-dans-la-lagune-letang-de-santa-giusta\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Home\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-vie-dans-la-lagune-letang-de-santa-giusta\/#webpage\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\",\"name\":\"Davide Baraldi\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Davide Baraldi\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.davide.baraldi.name\"],\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/author\/creative-web-agency\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3296"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3296"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3296\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4132,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3296\/revisions\/4132"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3758"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3296"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3296"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3296"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":3124,"date":"2021-04-19T13:37:33","date_gmt":"2021-04-19T13:37:33","guid":{"rendered":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?p=3124"},"modified":"2021-05-20T21:33:13","modified_gmt":"2021-05-20T21:33:13","slug":"statice-limonium","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/statice-limonium\/","title":{"rendered":"Statice \u2013 Limonium"},"content":{"rendered":"<p class=\"p1\">Un <b>ENDEMISME<\/b> est une esp\u00e8ce animale ou v\u00e9g\u00e9tale dont la distribution est limit\u00e9e \u00e0 une zone g\u00e9ographique sp\u00e9cifique. L&rsquo;oppos\u00e9 d&rsquo;une esp\u00e8ce end\u00e9mique est une esp\u00e8ce cosmopolite, qui est distribu\u00e9e de mani\u00e8re omnipr\u00e9sente dans le monde entier.<\/p>\n<p class=\"p1\">Un exemple particulier de plante end\u00e9mique, pr\u00e9sent dans la zone d&rsquo;Oristano, est le <b>genre <i>Limonium<\/i><\/b> qui comprend de nombreuses esp\u00e8ces end\u00e9miques et exclusives \u00e0 des zones tr\u00e8s restreintes.<\/p>\n<p class=\"p2\">En Sardaigne, il y a environ 50 esp\u00e8ces diff\u00e9rentes du genre <i>Limonium<\/i> et en M\u00e9diterran\u00e9e, chaque \u00eele a son propre end\u00e9misme. Certaines esp\u00e8ces ext\u00e9rieurement similaires ne peuvent \u00eatre d\u00e9termin\u00e9es que par une analyse g\u00e9n\u00e9tique.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Un ENDEMISME est une esp\u00e8ce animale ou v\u00e9g\u00e9tale dont la distribution est limit\u00e9e \u00e0 une zone g\u00e9ographique sp\u00e9cifique. L&rsquo;oppos\u00e9 d&rsquo;une esp\u00e8ce end\u00e9mique est une esp\u00e8ce cosmopolite, qui est distribu\u00e9e de mani\u00e8re omnipr\u00e9sente dans le monde entier. Un exemple particulier de plante end\u00e9mique, pr\u00e9sent dans la zone d&rsquo;Oristano, est le genre Limonium qui comprend de nombreuses [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3939,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"off","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[13,32],"tags":[],"pmdb_categorie":["flore","la-flore-et-la-faune"],"pmdb_location_address":"","pmdb_location_city":"","pmdb_metabox_latitude":"","pmdb_metabox_longitude":"","descrizione":"<p class=\"p1\">Un <b>ENDEMISME<\/b> est une esp\u00e8ce animale ou v\u00e9g\u00e9tale dont la distribution est limit\u00e9e \u00e0 une zone g\u00e9ographique sp\u00e9cifique. L'oppos\u00e9 d'une esp\u00e8ce end\u00e9mique est une esp\u00e8ce cosmopolite, qui est distribu\u00e9e de mani\u00e8re omnipr\u00e9sente dans le monde entier.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Un exemple particulier de plante end\u00e9mique, pr\u00e9sent dans la zone d'Oristano, est le <b>genre <i>Limonium<\/i><\/b> qui comprend de nombreuses esp\u00e8ces end\u00e9miques et exclusives \u00e0 des zones tr\u00e8s restreintes.<\/p>\r\n<p class=\"p2\">En Sardaigne, il y a environ 50 esp\u00e8ces diff\u00e9rentes du genre <i>Limonium<\/i> et en M\u00e9diterran\u00e9e, chaque \u00eele a son propre end\u00e9misme. Certaines esp\u00e8ces ext\u00e9rieurement similaires ne peuvent \u00eatre d\u00e9termin\u00e9es que par une analyse g\u00e9n\u00e9tique.<\/p>","immagine_descrizione":"3939","video":"","pmdb_galleria_foto":[],"uuid":"","major":"","minor":"","ecologia_e_comportamento":"<p class=\"p1\">Les <i>Limonium spp.<\/i> sont des plantes herbac\u00e9es annuelles ou vivaces \u00e0 rhizome, g\u00e9n\u00e9ralement de petite taille contenue dans un demi-m\u00e8tre de hauteur (seul Limonium narbonense peut atteindre 70 cm de hauteur). Les feuilles sont en forme de lance, spatul\u00e9es ou lin\u00e9aires, \u00e9paissies en rosettes basales ou sur des tiges feuill\u00e9es plus longues. La taille des feuilles est tr\u00e8s variable selon les esp\u00e8ces. Fleurs group\u00e9es en \u00e9pis avec 1-5 fleurs, elles-m\u00eames group\u00e9es en \u00e9pis. Les fleurs ont 5 p\u00e9tales et sont roses, lilas, bleues ou violettes selon les esp\u00e8ces.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Habitat<\/b>: du latin <i>Limomium-ii<\/i> = prairie, plante qui pousse dans les prairies, dans les endroits humides. Plante pr\u00e9sente sur les c\u00f4tes rocheuses, les plages et les dunes c\u00f4ti\u00e8res, les marais sal\u00e9s et les prairies c\u00f4ti\u00e8res.<\/p>\r\n<p class=\"p2\"><b>Floraison<\/b>: juin \u2013 octobre.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Un des end\u00e9mismes que l'on peut observer dans le territoire de Santa Giusta est le <b>Limonium d'Oristano (<i>Limonium oristanum<\/i>)<\/b>, esp\u00e8ce end\u00e9mique du Golfe d'Oristano qui pr\u00e9f\u00e8re les sols caract\u00e9ris\u00e9s par des sables sal\u00e9s humides derri\u00e8re les dunes et les zones p\u00e9ristaltiques jamais inond\u00e9es. Il occupe g\u00e9n\u00e9ralement les bandes sableuses s\u00e9parant les lagunes de la mer. Les fleurs sont entre roses et lilas. Les fruits sont de petits ak\u00e8nes brun\u00e2tres qui m\u00fbrissent en automne.<\/p>","uuid2":"","major2":"","minor2":"","uuid3":"","major3":"","minor3":"","uuid4":"","major4":"","minor4":"","nome_scientifico":" Limonium Spp","nome_in_sardo":"","conservazione":"","audio":"","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v16.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Statice \u2013 Limonium - Maison de l\u2019entrelacement<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/statice-limonium\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Statice \u2013 Limonium - Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Un ENDEMISME est une esp\u00e8ce animale ou v\u00e9g\u00e9tale dont la distribution est limit\u00e9e \u00e0 une zone g\u00e9ographique sp\u00e9cifique. L&rsquo;oppos\u00e9 d&rsquo;une esp\u00e8ce end\u00e9mique est une esp\u00e8ce cosmopolite, qui est distribu\u00e9e de mani\u00e8re omnipr\u00e9sente dans le monde entier. Un exemple particulier de plante end\u00e9mique, pr\u00e9sent dans la zone d&rsquo;Oristano, est le genre Limonium qui comprend de nombreuses [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/statice-limonium\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-04-19T13:37:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-20T21:33:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Statice-\u2013-Limonio.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1600\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1059\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"description\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/statice-limonium\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Statice-\\u2013-Limonio.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Statice-\\u2013-Limonio.jpg\",\"width\":1600,\"height\":1059},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/statice-limonium\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/statice-limonium\/\",\"name\":\"Statice \\u2013 Limonium - Maison de l\\u2019entrelacement\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/statice-limonium\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-04-19T13:37:33+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-20T21:33:13+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/statice-limonium\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/statice-limonium\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/statice-limonium\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Home\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/statice-limonium\/#webpage\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\",\"name\":\"Davide Baraldi\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Davide Baraldi\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.davide.baraldi.name\"],\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/author\/creative-web-agency\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3124"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3124"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3124\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4264,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3124\/revisions\/4264"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3939"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3124"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3124"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3124"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":3121,"date":"2021-04-19T13:36:08","date_gmt":"2021-04-19T13:36:08","guid":{"rendered":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?p=3121"},"modified":"2021-05-20T21:35:24","modified_gmt":"2021-05-20T21:35:24","slug":"cistude","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/cistude\/","title":{"rendered":"Cistude"},"content":{"rendered":"<p class=\"p1\">La Cistude a la <i>plaque<\/i> (partie ventrale compos\u00e9e de 12 \u00e9l\u00e9ments) reli\u00e9e \u00e0 la <i>carapace<\/i> (partie dorsale) par des ligaments cartilagineux qui permettent le mouvement des deux parties. Les pattes sont courtes, avec des doigts reli\u00e9s par une solide membrane natatoire. Les m\u00e2les se distinguent des femelles par leur taille plus petite, leur plaque concave et leur queue plus longue et plus \u00e9paisse. Elle est active de mars \u00e0 octobre, dans les r\u00e9gions plus temp\u00e9r\u00e9es toute l&rsquo;ann\u00e9e, mais si la temp\u00e9rature est inf\u00e9rieure \u00e0 -10\u00b0C, elle entre en l\u00e9thargie, s&rsquo;enfon\u00e7ant dans la boue ou la terre le long des berges.<\/p>\n<p class=\"p1\"><b>Couleur<\/b>: La carapace est fonc\u00e9e et la plaque est jaune. La t\u00eate et les membres sont fonc\u00e9s et parsem\u00e9s de jaune.<\/p>\n<p class=\"p2\"><b>Taille<\/b>: en Sardaigne, les femelles atteignent une longueur maximale de 14,5 cm, les m\u00e2les 12,8 cm.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La Cistude a la plaque (partie ventrale compos\u00e9e de 12 \u00e9l\u00e9ments) reli\u00e9e \u00e0 la carapace (partie dorsale) par des ligaments cartilagineux qui permettent le mouvement des deux parties. Les pattes sont courtes, avec des doigts reli\u00e9s par une solide membrane natatoire. Les m\u00e2les se distinguent des femelles par leur taille plus petite, leur plaque concave [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3320,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"off","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[33,32],"tags":[],"pmdb_categorie":["faune","la-flore-et-la-faune"],"pmdb_location_address":"","pmdb_location_city":"","pmdb_metabox_latitude":"","pmdb_metabox_longitude":"","descrizione":"<p class=\"p1\">La Cistude a la <i>plaque<\/i> (partie ventrale compos\u00e9e de 12 \u00e9l\u00e9ments) reli\u00e9e \u00e0 la <i>carapace<\/i> (partie dorsale) par des ligaments cartilagineux qui permettent le mouvement des deux parties. Les pattes sont courtes, avec des doigts reli\u00e9s par une solide membrane natatoire. Les m\u00e2les se distinguent des femelles par leur taille plus petite, leur plaque concave et leur queue plus longue et plus \u00e9paisse. Elle est active de mars \u00e0 octobre, dans les r\u00e9gions plus temp\u00e9r\u00e9es toute l'ann\u00e9e, mais si la temp\u00e9rature est inf\u00e9rieure \u00e0 -10\u00b0C, elle entre en l\u00e9thargie, s'enfon\u00e7ant dans la boue ou la terre le long des berges.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Couleur<\/b>: la carapace est fonc\u00e9e et la plaque est jaune. La t\u00eate et les membres sont fonc\u00e9s et parsem\u00e9s de jaune.<\/p>\r\n<p class=\"p2\"><b>Taille<\/b>: en Sardaigne, les femelles atteignent une longueur maximale de 14,5 cm, les m\u00e2les 12,8 cm.<\/p>","immagine_descrizione":"","video":"","pmdb_galleria_foto":[],"uuid":"","major":"","minor":"","ecologia_e_comportamento":"<p class=\"p1\"><b>Habitat<\/b>: eaux douces ou saum\u00e2tres, calmes, riches en v\u00e9g\u00e9tation aquatique et fonds vaseux. On peut le trouver dans des environnements artificiels tels que les \u00e9tangs dans les parcs urbains.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Distribution<\/b>: Europe et la plupart du Moyen-Orient jusqu'aux r\u00e9gions entourant la mer Caspienne. Moins r\u00e9pandu en Afrique (dans le Maghreb).<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Reproduction<\/b>: au printemps, le m\u00e2le caresse le menton de la femelle avec les ongles de ses pattes avant de s'accrocher \u00e0 sa carapace et de s'accoupler. En juin, 3-6 oeufs sont pondus dans un trou creus\u00e9 dans le sol m\u00eame loin de l'eau, qui \u00e9cloront apr\u00e8s environ deux mois. Deux d\u00e9positions par an sont possibles.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Alimentation<\/b>: il est principalement carnivore. Il se nourrit surtout d'invert\u00e9br\u00e9s, de mollusques, de t\u00eatards et de grenouilles, d'animaux morts et de v\u00e9g\u00e9tation aquatique.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Long\u00e9vit\u00e9<\/b>: 100 ans.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">La tortue des marais europ\u00e9enne est consid\u00e9r\u00e9e comme \u00e9tant en danger par la liste rouge de l'UICN. Menac\u00e9e par la r\u00e9duction de son habitat et l'introduction d'esp\u00e8ces exotiques concurrentes. En particulier, de la <b>TORTUE DE FLORIDE<i> <\/i>(<i>Trachemys scripta<\/i>)<\/b> qui est en comp\u00e9tition pour les ressources alimentaires et le territoire.<\/p>","uuid2":"","major2":"","minor2":"","uuid3":"","major3":"","minor3":"","uuid4":"","major4":"","minor4":"","nome_scientifico":"Emys orbicularis","nome_in_sardo":"Tostoini acquatica, Tartaga niedda","conservazione":"","audio":"","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v16.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Cistude - Maison de l\u2019entrelacement<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/cistude\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Cistude - Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La Cistude a la plaque (partie ventrale compos\u00e9e de 12 \u00e9l\u00e9ments) reli\u00e9e \u00e0 la carapace (partie dorsale) par des ligaments cartilagineux qui permettent le mouvement des deux parties. Les pattes sont courtes, avec des doigts reli\u00e9s par une solide membrane natatoire. Les m\u00e2les se distinguent des femelles par leur taille plus petite, leur plaque concave [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/cistude\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-04-19T13:36:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-20T21:35:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/testuggine-min.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1365\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"description\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/cistude\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/testuggine-min.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/testuggine-min.jpg\",\"width\":1920,\"height\":1365},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/cistude\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/cistude\/\",\"name\":\"Cistude - Maison de l\\u2019entrelacement\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/cistude\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-04-19T13:36:08+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-20T21:35:24+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/cistude\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/cistude\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/cistude\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Home\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/cistude\/#webpage\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\",\"name\":\"Davide Baraldi\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Davide Baraldi\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.davide.baraldi.name\"],\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/author\/creative-web-agency\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3121"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3121"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3121\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4266,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3121\/revisions\/4266"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3320"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3121"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3121"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3121"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":3118,"date":"2021-04-19T13:34:52","date_gmt":"2021-04-19T13:34:52","guid":{"rendered":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?p=3118"},"modified":"2021-05-20T21:30:58","modified_gmt":"2021-05-20T21:30:58","slug":"crabe-de-littoral","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/crabe-de-littoral\/","title":{"rendered":"Crabe De Littoral"},"content":{"rendered":"<p>Le Crabe de littoral a une carapace lisse et un abdomen triangulaire et pointu chez le m\u00e2le et arrondi chez la femelle. Les griffes sont robustes, la droite \u00e9tant l\u00e9g\u00e8rement plus grosse. Sur la t\u00eate, il a des yeux sph\u00e9riques plac\u00e9s sur des p\u00e9doncules mobiles, et des antennes avec des terminaisons tactiles et olfactives.<\/p>\n<p><strong>Couleur<\/strong>: brun verd\u00e2tre.<\/p>\n<p><strong>Taille<\/strong>: longueur maximale de 8 cm, largeur de 6,5 cm. Le m\u00e2le est plus grand que la femelle.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le Crabe de littoral a une carapace lisse et un abdomen triangulaire et pointu chez le m\u00e2le et arrondi chez la femelle. Les griffes sont robustes, la droite \u00e9tant l\u00e9g\u00e8rement plus grosse. Sur la t\u00eate, il a des yeux sph\u00e9riques plac\u00e9s sur des p\u00e9doncules mobiles, et des antennes avec des terminaisons tactiles et olfactives. Couleur: [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3322,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"off","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[33,32],"tags":[],"pmdb_categorie":["faune","la-flore-et-la-faune"],"pmdb_location_address":"","pmdb_location_city":"","pmdb_metabox_latitude":"","pmdb_metabox_longitude":"","descrizione":"Le Crabe de littoral a une carapace lisse et un abdomen triangulaire et pointu chez le m\u00e2le et arrondi chez la femelle. Les griffes sont robustes, la droite \u00e9tant l\u00e9g\u00e8rement plus grosse. Sur la t\u00eate, il a des yeux sph\u00e9riques plac\u00e9s sur des p\u00e9doncules mobiles, et des antennes avec des terminaisons tactiles et olfactives.\r\n\r\n<strong>Couleur<\/strong>: brun verd\u00e2tre.\r\n\r\n<strong>Taille<\/strong>: longueur maximale de 8 cm, largeur de 6,5 cm. Le m\u00e2le est plus grand que la femelle.","immagine_descrizione":"","video":"","pmdb_galleria_foto":[],"uuid":"","major":"","minor":"","ecologia_e_comportamento":"<strong>Habitat<\/strong>: esp\u00e8ce typique des milieux sableux tels que les estuaires et les lagunes.\r\n\r\n<strong>Distribution<\/strong>: tout la mer M\u00e9diterran\u00e9enne, la mer Noire et les \u00eeles Canaries.\r\n\r\n<strong>Reproduction<\/strong>: l'accouplement (de mai \u00e0 novembre avec un pic en mai-juin) a lieu pendant la p\u00e9riode de mue, lorsque la coquille de la femelle est plus souple. Le m\u00e2le, gr\u00e2ce \u00e0 son odorat, per\u00e7oit que la femelle change de carapace et l'agrippe avec ses griffes. Les \u0153ufs restent attach\u00e9s sous l'abdomen de la femelle jusqu'\u00e0 leur \u00e9closion. Des larves planctoniques en \u00e9mergent et se laissent transporter par le courant. Ce n'est qu'apr\u00e8s 5 ans de vie et plusieurs m\u00e9tamorphoses qu'ils pourront se reproduire.\r\n\r\n<strong>Alimentation<\/strong>: c'est une esp\u00e8ce omnivore; elle mange des d\u00e9tritus, des animaux morts, des algues, de petits mollusques, des ann\u00e9lides et des crustac\u00e9s. Il peut ouvrir les moules et les palourdes avec sa griffe.\r\n\r\nR\u00e9cemment, la lagune de Santa Giusta a accueilli un nouveau crabe, concurrent de notre M\u00e9diterran\u00e9e: l'esp\u00e8ce exotique <strong>CRABE BLEU (<em>Callinectes sapidus<\/em>)<\/strong>. Originaire des c\u00f4tes atlantiques am\u00e9ricaines (du Canada \u00e0 l'Argentine), l'esp\u00e8ce a \u00e9t\u00e9 signal\u00e9e pour la premi\u00e8re fois en Italie en 1949 (lagune de Venise) et le premier signalement dans le golfe d'Oristano remonte \u00e0 octobre 2017 dans l'\u00e9tang de Cabras.\r\n\r\nCrabe omnivore, plut\u00f4t agressif avec les esp\u00e8ces indig\u00e8nes, causant ainsi de s\u00e9rieux dommages aux \u00e9cosyst\u00e8mes marins et c\u00f4tiers qu'il colonise.","uuid2":"","major2":"","minor2":"","uuid3":"","major3":"","minor3":"","uuid4":"","major4":"","minor4":"","nome_scientifico":"Carcinus aestuarii","nome_in_sardo":"Cavuru","conservazione":"","audio":"","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v16.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Crabe De Littoral - Maison de l\u2019entrelacement<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/crabe-de-littoral\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Crabe De Littoral - Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le Crabe de littoral a une carapace lisse et un abdomen triangulaire et pointu chez le m\u00e2le et arrondi chez la femelle. Les griffes sont robustes, la droite \u00e9tant l\u00e9g\u00e8rement plus grosse. Sur la t\u00eate, il a des yeux sph\u00e9riques plac\u00e9s sur des p\u00e9doncules mobiles, et des antennes avec des terminaisons tactiles et olfactives. Couleur: [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/crabe-de-littoral\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-04-19T13:34:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-20T21:30:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/granchio.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1280\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"description\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/crabe-de-littoral\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/granchio.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/granchio.jpg\",\"width\":1920,\"height\":1280},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/crabe-de-littoral\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/crabe-de-littoral\/\",\"name\":\"Crabe De Littoral - Maison de l\\u2019entrelacement\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/crabe-de-littoral\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-04-19T13:34:52+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-20T21:30:58+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/crabe-de-littoral\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/crabe-de-littoral\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/crabe-de-littoral\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Home\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/crabe-de-littoral\/#webpage\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\",\"name\":\"Davide Baraldi\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Davide Baraldi\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.davide.baraldi.name\"],\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/author\/creative-web-agency\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3118"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3118"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3118\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4262,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3118\/revisions\/4262"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3322"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3118"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3118"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3118"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":3098,"date":"2021-04-18T07:28:32","date_gmt":"2021-04-18T07:28:32","guid":{"rendered":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?p=3098"},"modified":"2021-05-20T15:10:28","modified_gmt":"2021-05-20T15:10:28","slug":"salicornieto","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/salicornieto\/","title":{"rendered":"Salicornieto"},"content":{"rendered":"<p class=\"p1\">Le italian \u201csalicornieto\u201d est un habitat naturel caract\u00e9ris\u00e9 par la pr\u00e9sence pr\u00e9dominante d&rsquo;esp\u00e8ces de la famille des Chenopodiaceae et du genre Salicornia. Il fait partie des HABITATS C\u00d4TIERS ET V\u00c9G\u00c9TATIONS HALOPHYTIQUES prot\u00e9g\u00e9s par la <i>Directive Habitats (Directive n. 92\/43\/CEE)<\/i>. Elle comprend plusieurs esp\u00e8ces de <b>plantes pionni\u00e8res<\/b> (diversement adapt\u00e9es \u00e0 des facteurs ambiants extr\u00eames) et de <b>plantes halophytes <\/b>(plantes qui vivent dans des sols riches en sel) appartenant \u00e0 diff\u00e9rents genres et qui se d\u00e9veloppent sur des sols saum\u00e2tres.<\/p>\n<p class=\"p2\">Les \u201csalicornieti\u201d, ainsi que les rosili\u00e8res des zones caract\u00e9ris\u00e9es par une plus faible accumulation de salinit\u00e9, sont les sites de nidification et de refuge les plus importants pour l&rsquo;avifaune des zones humides c\u00f4ti\u00e8res, choisis en particulier par l&rsquo;\u00c9chasse blanche, la Sterne pierregarin, le Tadorne de Belon, les courlis et les canards. Ils repr\u00e9sentent \u00e9galement une d\u00e9fense importante pour les sols gr\u00e2ce \u00e0 leur capacit\u00e9 de retenir les boues hypersalines et \u00e0 les emp\u00eacher de se disperser dans les sols environnants.<\/p>\n<p class=\"p1\">\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le italian \u201csalicornieto\u201d est un habitat naturel caract\u00e9ris\u00e9 par la pr\u00e9sence pr\u00e9dominante d&rsquo;esp\u00e8ces de la famille des Chenopodiaceae et du genre Salicornia. Il fait partie des HABITATS C\u00d4TIERS ET V\u00c9G\u00c9TATIONS HALOPHYTIQUES prot\u00e9g\u00e9s par la Directive Habitats (Directive n. 92\/43\/CEE). Elle comprend plusieurs esp\u00e8ces de plantes pionni\u00e8res (diversement adapt\u00e9es \u00e0 des facteurs ambiants extr\u00eames) et de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3942,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"off","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[13,32],"tags":[],"pmdb_categorie":["flore","la-flore-et-la-faune"],"pmdb_location_address":"","pmdb_location_city":"","pmdb_metabox_latitude":"","pmdb_metabox_longitude":"","descrizione":"<p class=\"p1\">Le italian \u201csalicornieto\u201d est un habitat naturel caract\u00e9ris\u00e9 par la pr\u00e9sence pr\u00e9dominante d'esp\u00e8ces de la famille des Chenopodiaceae et du genre Salicornia. Il fait partie des HABITATS C\u00d4TIERS ET V\u00c9G\u00c9TATIONS HALOPHYTIQUES prot\u00e9g\u00e9s par la <i>Directive Habitats (Directive n. 92\/43\/CEE)<\/i>. Elle comprend plusieurs esp\u00e8ces de <b>plantes pionni\u00e8res<\/b> (diversement adapt\u00e9es \u00e0 des facteurs ambiants extr\u00eames) et de <b>plantes halophytes <\/b>(plantes qui vivent dans des sols riches en sel) appartenant \u00e0 diff\u00e9rents genres et qui se d\u00e9veloppent sur des sols saum\u00e2tres.<\/p>\r\n<p class=\"p2\">Les \u201csalicornieti\u201d, ainsi que les rosili\u00e8res des zones caract\u00e9ris\u00e9es par une plus faible accumulation de salinit\u00e9, sont les sites de nidification et de refuge les plus importants pour l'avifaune des zones humides c\u00f4ti\u00e8res, choisis en particulier par l'\u00c9chasse blanche, la Sterne pierregarin, le Tadorne de Belon, les courlis et les canards. Ils repr\u00e9sentent \u00e9galement une d\u00e9fense importante pour les sols gr\u00e2ce \u00e0 leur capacit\u00e9 de retenir les boues hypersalines et \u00e0 les emp\u00eacher de se disperser dans les sols environnants.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><\/p>","immagine_descrizione":"3942","video":"","pmdb_galleria_foto":[],"uuid":"","major":"","minor":"","ecologia_e_comportamento":"<p class=\"p1\"><b>SALICORNE <i>Salicornia spp.<\/i><\/b><i> <\/i>(genre qui comprend plusieurs esp\u00e8ces).<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Plante herbac\u00e9e vivace typique des zones saum\u00e2tres, \u00e0 tige \u00e9rig\u00e9e ramifi\u00e9e en de nombreuses branches ligneuses \u00e0 la base et charnues au sommet. Les feuilles sont charnues et oppos\u00e9es, tr\u00e8s petites, r\u00e9duites \u00e0 des \u00e9cailles. Les feuilles et\/ou les tiges sont adapt\u00e9es pour fonctionner comme des r\u00e9servoirs d'eau. Les fleurs hermaphrodites sont tr\u00e8s petites et r\u00e9unies en inflorescences qui se trouvent dans la partie terminale des petites branches. De couleur verte, elles prennent une coloration rouge \u00e0 partir de leur floraison (ao\u00fbt-septembre).<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Elle est commun\u00e9ment appel\u00e9e <b><i>asperge de mer<\/i><\/b> pour sa ressemblance avec l'asperge commune. Elle a une teneur \u00e9lev\u00e9e en min\u00e9raux. Les tiges sont comestibles et riches en eau. Elles sont consomm\u00e9es encore vertes, marin\u00e9es ou blanchies pendant quelques minutes dans de l'eau non sal\u00e9e et assaisonn\u00e9s d'huile et de jus de citron. Autrefois, la soude \u00e9tait extraite des cendres de la Salicorne et utilis\u00e9e pour produire du verre et du savon.<\/p>","uuid2":"","major2":"","minor2":"","uuid3":"","major3":"","minor3":"","uuid4":"","major4":"","minor4":"","nome_scientifico":"","nome_in_sardo":"","conservazione":"","audio":"","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v16.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Salicornieto - Maison de l\u2019entrelacement<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/salicornieto\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Salicornieto - Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le italian \u201csalicornieto\u201d est un habitat naturel caract\u00e9ris\u00e9 par la pr\u00e9sence pr\u00e9dominante d&rsquo;esp\u00e8ces de la famille des Chenopodiaceae et du genre Salicornia. Il fait partie des HABITATS C\u00d4TIERS ET V\u00c9G\u00c9TATIONS HALOPHYTIQUES prot\u00e9g\u00e9s par la Directive Habitats (Directive n. 92\/43\/CEE). Elle comprend plusieurs esp\u00e8ces de plantes pionni\u00e8res (diversement adapt\u00e9es \u00e0 des facteurs ambiants extr\u00eames) et de [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/salicornieto\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-04-18T07:28:32+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-20T15:10:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Salicornieto.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1280\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"description\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/salicornieto\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Salicornieto.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Salicornieto.jpg\",\"width\":1920,\"height\":1280},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/salicornieto\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/salicornieto\/\",\"name\":\"Salicornieto - Maison de l\\u2019entrelacement\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/salicornieto\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-04-18T07:28:32+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-20T15:10:28+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/salicornieto\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/salicornieto\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/salicornieto\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Home\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/salicornieto\/#webpage\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\",\"name\":\"Davide Baraldi\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Davide Baraldi\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.davide.baraldi.name\"],\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/author\/creative-web-agency\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3098"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3098"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3098\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4217,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3098\/revisions\/4217"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3942"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3098"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3098"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3098"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":3095,"date":"2021-04-18T07:27:23","date_gmt":"2021-04-18T07:27:23","guid":{"rendered":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?p=3095"},"modified":"2021-05-20T15:08:24","modified_gmt":"2021-05-20T15:08:24","slug":"grebe-huppe","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/grebe-huppe\/","title":{"rendered":"Gr\u00e8be Hupp\u00e9"},"content":{"rendered":"<p class=\"p1\">Le nom scientifique du Gr\u00e8be hupp\u00e9 fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la position des pattes tourn\u00e9es lat\u00e9ralement vers l&rsquo;ext\u00e9rieur et orient\u00e9es vers l&rsquo;arri\u00e8re, <i>Podiceps<\/i> de <i>podex<\/i>, fesses et <i>pes<\/i>, pied. Le terme <i>cristatus<\/i> fait au contraire r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la cr\u00eate montr\u00e9e pendant la parade nuptiale. Il est facile d&rsquo;observer l&rsquo;esp\u00e8ce lorsqu&rsquo;elle est dans l&rsquo;eau.<\/p>\n<p class=\"p1\"><b>Couleur<\/b>: le plumage des adultes est gris sur le dessus et blanc sur le dessous. Le cou long et fin est blanc devant et brun derri\u00e8re. La livr\u00e9e nuptiale des deux sexes comporte deux touffes noires ornementales sur le front et une cr\u00eate rouge qui passe au noir \u00e0 l&rsquo;ext\u00e9rieur, qui sont relev\u00e9es et \u00e9tendues pendant la parade nuptiale. Le long bec pointu, ros\u00e2tre en hiver, devient fonc\u00e9 pendant cette phase.<\/p>\n<p class=\"p2\"><b>Taille<\/b>: longueur 46-51 cm; envergure 59-73 cm; poids jusqu&rsquo;\u00e0 1100 grammes les m\u00e2les et environ 900 grammes les femelles.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le nom scientifique du Gr\u00e8be hupp\u00e9 fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la position des pattes tourn\u00e9es lat\u00e9ralement vers l&rsquo;ext\u00e9rieur et orient\u00e9es vers l&rsquo;arri\u00e8re, Podiceps de podex, fesses et pes, pied. Le terme cristatus fait au contraire r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la cr\u00eate montr\u00e9e pendant la parade nuptiale. Il est facile d&rsquo;observer l&rsquo;esp\u00e8ce lorsqu&rsquo;elle est dans l&rsquo;eau. Couleur: le plumage [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3127,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"off","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[33,32],"tags":[],"pmdb_categorie":["faune","la-flore-et-la-faune"],"pmdb_location_address":"","pmdb_location_city":"","pmdb_metabox_latitude":"","pmdb_metabox_longitude":"","descrizione":"<p class=\"p1\">Le nom scientifique du Gr\u00e8be hupp\u00e9 fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la position des pattes tourn\u00e9es lat\u00e9ralement vers l'ext\u00e9rieur et orient\u00e9es vers l'arri\u00e8re, <i>Podiceps<\/i> de <i>podex<\/i>, fesses et <i>pes<\/i>, pied. Le terme <i>cristatus<\/i> fait au contraire r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la cr\u00eate montr\u00e9e pendant la parade nuptiale. Il est facile d'observer l'esp\u00e8ce lorsqu'elle est dans l'eau.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Couleur<\/b>: le plumage des adultes est gris sur le dessus et blanc sur le dessous. Le cou long et fin est blanc devant et brun derri\u00e8re. La livr\u00e9e nuptiale des deux sexes comporte deux touffes noires ornementales sur le front et une cr\u00eate rouge qui passe au noir \u00e0 l'ext\u00e9rieur, qui sont relev\u00e9es et \u00e9tendues pendant la parade nuptiale. Le long bec pointu, ros\u00e2tre en hiver, devient fonc\u00e9 pendant cette phase.<\/p>\r\n<p class=\"p2\"><b>Taille<\/b>: longueur 46-51 cm; envergure 59-73 cm; poids jusqu'\u00e0 1100 grammes les m\u00e2les et environ 900 grammes les femelles.<\/p>","immagine_descrizione":"","video":"","pmdb_galleria_foto":[],"uuid":"","major":"","minor":"","ecologia_e_comportamento":"<p class=\"p1\"><b>Habitat<\/b>: plans d'eau des zones humides entour\u00e9s de v\u00e9g\u00e9tation mar\u00e9cageuse. En hiver aussi dans la mer.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Distribution<\/b>: dans toute l'Europe (y compris la Scandinavie et l'Islande), l'Asie, l'Afrique et l'Oc\u00e9anie. Les populations d'Europe de l'Est sont migratrices et hivernent le long des c\u00f4tes d'Europe occidentale et m\u00e9ridionale. En Italie, il est partiellement s\u00e9dentaire et niche dans toute la p\u00e9ninsule et les principales \u00eeles.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Reproduction<\/b>: apr\u00e8s une danse nuptiale chor\u00e9graphi\u00e9e, le couple construit un grand nid cach\u00e9 dans la v\u00e9g\u00e9tation. Les 3-4 \u0153ufs pondus sont couv\u00e9s pendant 27-29 jours. Avant que les jeunes n'atteignent une autonomie compl\u00e8te, il arrive de les voir cach\u00e9s dans le plumage du dos des parents qui nagent.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Alimentation<\/b>: poissons qu'il attrape lors de longues plong\u00e9es. Il se nourrit \u00e9galement de crustac\u00e9s, d'insectes aquatiques et d'amphibiens, tant au stade larvaire qu'au stade adulte.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Long\u00e9vit\u00e9<\/b>: 19 ans (www.euring.org\/data-and-codes\/longevity-list).<\/p>","uuid2":"","major2":"","minor2":"","uuid3":"","major3":"","minor3":"","uuid4":"","major4":"","minor4":"","nome_scientifico":"Podiceps cristatus","nome_in_sardo":"Gangorra, Cattsolu, Co\u00e0cciu","conservazione":"","audio":"","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v16.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Gr\u00e8be Hupp\u00e9 - Maison de l\u2019entrelacement<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/grebe-huppe\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Gr\u00e8be Hupp\u00e9 - Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le nom scientifique du Gr\u00e8be hupp\u00e9 fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la position des pattes tourn\u00e9es lat\u00e9ralement vers l&rsquo;ext\u00e9rieur et orient\u00e9es vers l&rsquo;arri\u00e8re, Podiceps de podex, fesses et pes, pied. Le terme cristatus fait au contraire r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la cr\u00eate montr\u00e9e pendant la parade nuptiale. Il est facile d&rsquo;observer l&rsquo;esp\u00e8ce lorsqu&rsquo;elle est dans l&rsquo;eau. Couleur: le plumage [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/grebe-huppe\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-04-18T07:27:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-20T15:08:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/svasso.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1280\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"description\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/grebe-huppe\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/svasso.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/svasso.jpg\",\"width\":1920,\"height\":1280},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/grebe-huppe\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/grebe-huppe\/\",\"name\":\"Gr\\u00e8be Hupp\\u00e9 - Maison de l\\u2019entrelacement\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/grebe-huppe\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-04-18T07:27:23+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-20T15:08:24+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/grebe-huppe\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/grebe-huppe\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/grebe-huppe\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Home\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/grebe-huppe\/#webpage\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\",\"name\":\"Davide Baraldi\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Davide Baraldi\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.davide.baraldi.name\"],\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/author\/creative-web-agency\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3095"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3095"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3095\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4215,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3095\/revisions\/4215"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3127"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3095"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3095"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3095"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":3092,"date":"2021-04-18T07:25:25","date_gmt":"2021-04-18T07:25:25","guid":{"rendered":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?p=3092"},"modified":"2021-05-20T15:14:14","modified_gmt":"2021-05-20T15:14:14","slug":"muggine-cefalo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/muggine-cefalo\/","title":{"rendered":"Mulet Cabot"},"content":{"rendered":"<p class=\"p1\">Le Mulet cabot est l&rsquo;une des principales esp\u00e8ces de poissons p\u00each\u00e9es et consomm\u00e9es dans le territoire de Santa Giusta. A part la consommation de poisson, la production de POUTARGUE, l&rsquo;un des produits gastronomiques de la Sardaigne les plus appr\u00e9ci\u00e9s au niveau international, est tr\u00e8s r\u00e9put\u00e9e. La <b><i>poutargue<\/i><\/b> est obtenue \u00e0 partir du salage et du s\u00e9chage des sacs d&rsquo;\u0153ufs (contenant les \u0153ufs), pr\u00e9lev\u00e9s \u00e0 la fin de l&rsquo;\u00e9t\u00e9 sur des individus m\u00fbrs de <i>Mugil cephalus<\/i> (la seule esp\u00e8ce parmi les <i>Mugilidae<\/i> adapt\u00e9e, par ses caract\u00e9ristiques et sa taille, \u00e0 cette transformation).<\/p>\n<p class=\"p1\"><b>Couleur<\/b>: la coloration est mim\u00e9tique, gris clair tirant sur le bleu verd\u00e2tre au-dessus et blanc argent\u00e9 dans le ventre.<\/p>\n<p class=\"p2\"><b>Taille<\/b>: elle peut atteindre 1 m de longueur et 4 kg de poids.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le Mulet cabot est l&rsquo;une des principales esp\u00e8ces de poissons p\u00each\u00e9es et consomm\u00e9es dans le territoire de Santa Giusta. A part la consommation de poisson, la production de POUTARGUE, l&rsquo;un des produits gastronomiques de la Sardaigne les plus appr\u00e9ci\u00e9s au niveau international, est tr\u00e8s r\u00e9put\u00e9e. La poutargue est obtenue \u00e0 partir du salage et du [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3323,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"off","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[33,32],"tags":[],"pmdb_categorie":["faune","la-flore-et-la-faune"],"pmdb_location_address":"","pmdb_location_city":"","pmdb_metabox_latitude":"","pmdb_metabox_longitude":"","descrizione":"<p class=\"p1\">Le Mulet cabot est l'une des principales esp\u00e8ces de poissons p\u00each\u00e9es et consomm\u00e9es dans le territoire de Santa Giusta. A part la consommation de poisson, la production de POUTARGUE, l'un des produits gastronomiques de la Sardaigne les plus appr\u00e9ci\u00e9s au niveau international, est tr\u00e8s r\u00e9put\u00e9e. La <b><i>poutargue<\/i><\/b> est obtenue \u00e0 partir du salage et du s\u00e9chage des sacs d'\u0153ufs (contenant les \u0153ufs), pr\u00e9lev\u00e9s \u00e0 la fin de l'\u00e9t\u00e9 sur des individus m\u00fbrs de <i>Mugil cephalus<\/i> (la seule esp\u00e8ce parmi les <i>Mugilidae<\/i> adapt\u00e9e, par ses caract\u00e9ristiques et sa taille, \u00e0 cette transformation).<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Couleur<\/b>: la coloration est mim\u00e9tique, gris clair tirant sur le bleu verd\u00e2tre au-dessus et blanc argent\u00e9 dans le ventre.<\/p>\r\n<p class=\"p2\"><b>Taille<\/b>: elle peut atteindre 1 m de longueur et 4 kg de poids.<\/p>","immagine_descrizione":"","video":"","pmdb_galleria_foto":[],"uuid":"","major":"","minor":"","ecologia_e_comportamento":"<p class=\"p1\"><b>Habitat<\/b>: esp\u00e8ce euryhaline, capable de supporter de grandes variations de la salinit\u00e9 des eaux ; en effet, elle vit dans les eaux saum\u00e2tres des lagunes, dans l'embouchure des fleuves (qu\u2019elle peut remonter jusqu'\u00e0 une certaine distance de la m\u00eame embouchure) et dans la mer. En mer, il fr\u00e9quente les c\u00f4tes rocheuses et sablonneuses, l'int\u00e9rieur des ports et la proximit\u00e9 des barrages.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Distribution<\/b>: une esp\u00e8ce r\u00e9pandue dans les eaux temp\u00e9r\u00e9es et tropicales du monde entier.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Reproduction<\/b>: une fois qu'il a atteint sa maturit\u00e9 sexuelle (2-3 ans), il rejoint la mer pour se reproduire de juillet \u00e0 octobre. La femelle lib\u00e8re de 5 \u00e0 7 millions d'\u0153ufs p\u00e9lagiques qui sont transport\u00e9s par les courants. Les alevins retournent dans les eaux c\u00f4ti\u00e8res int\u00e9rieures, notamment les lagunes et les estuaires, o\u00f9 ils trouvent des conditions optimales de temp\u00e9rature et de nourriture pour mener \u00e0 bien les premi\u00e8res phases de leur vie.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Alimentation<\/b>: esp\u00e8ce herbivore, elle se nourrit d'algues et de plantes aquatiques, mangeant occasionnellement des vermissaux et des crustac\u00e9s.<\/p>","uuid2":"","major2":"","minor2":"","uuid3":"","major3":"","minor3":"","uuid4":"","major4":"","minor4":"","nome_scientifico":"Mugil cephalus","nome_in_sardo":"Mugheddu, Lissa, muggine piccolo da porzione (birimbua)","conservazione":"","audio":"","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v16.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Mulet Cabot - Maison de l\u2019entrelacement<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/muggine-cefalo\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Mulet Cabot - Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le Mulet cabot est l&rsquo;une des principales esp\u00e8ces de poissons p\u00each\u00e9es et consomm\u00e9es dans le territoire de Santa Giusta. A part la consommation de poisson, la production de POUTARGUE, l&rsquo;un des produits gastronomiques de la Sardaigne les plus appr\u00e9ci\u00e9s au niveau international, est tr\u00e8s r\u00e9put\u00e9e. La poutargue est obtenue \u00e0 partir du salage et du [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/muggine-cefalo\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-04-18T07:25:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-20T15:14:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/muggine-min.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1280\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"description\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/muggine-cefalo\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/muggine-min.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/muggine-min.jpg\",\"width\":1920,\"height\":1280},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/muggine-cefalo\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/muggine-cefalo\/\",\"name\":\"Mulet Cabot - Maison de l\\u2019entrelacement\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/muggine-cefalo\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-04-18T07:25:25+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-20T15:14:14+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/muggine-cefalo\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/muggine-cefalo\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/muggine-cefalo\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Home\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/muggine-cefalo\/#webpage\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\",\"name\":\"Davide Baraldi\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Davide Baraldi\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.davide.baraldi.name\"],\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/author\/creative-web-agency\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3092"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3092"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3092\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4218,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3092\/revisions\/4218"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3323"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3092"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3092"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3092"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":3089,"date":"2021-04-18T07:23:13","date_gmt":"2021-04-18T07:23:13","guid":{"rendered":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?p=3089"},"modified":"2021-05-20T15:04:29","modified_gmt":"2021-05-20T15:04:29","slug":"jonchere","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/jonchere\/","title":{"rendered":"Jonch\u00e8re"},"content":{"rendered":"<p class=\"p1\">Les jonch\u00e8re est un habitat naturel caract\u00e9ris\u00e9 par la pr\u00e9sence pr\u00e9dominante d&rsquo;esp\u00e8ces des familles <i>Juncaceae<\/i> (<i>Juncus spp.<\/i>) et <i>Cyperaceae<\/i> (<i>Schoenoplectus spp.<\/i>).<\/p>\n<p class=\"p1\">Ces associations pr\u00e9f\u00e8rent les \u00e9tendues de boue humide occasionnellement submerg\u00e9es par des eaux profondes et tol\u00e8rent de longues p\u00e9riodes de s\u00e9cheresse intense. Compte tenu de leurs exigences ambiantes particuli\u00e8res, on les trouve bien s\u00e9par\u00e9s des roseli\u00e8res, occupant les bords extr\u00eames des berges ou colonisant des vasi\u00e8res d\u00e9pourvues d&rsquo;eau de surface, mais satur\u00e9es d&rsquo;humidit\u00e9 au printemps et en automne.<\/p>\n<p class=\"p2\">Toutes les esp\u00e8ces de <b><i>JUNCUS spp.<\/i><\/b> sont des plantes herbac\u00e9es rhizomateuses (dont la tige est modifi\u00e9e pour servir de r\u00e9servoir) et c\u00e9spitantes (poussant comme un arbuste). Les tiges pointues en forme d&rsquo;\u00e9pingle dissuadent les herbivores et prot\u00e8gent les grenouilles et les t\u00eatards des pr\u00e9dateurs.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Les jonch\u00e8re est un habitat naturel caract\u00e9ris\u00e9 par la pr\u00e9sence pr\u00e9dominante d&rsquo;esp\u00e8ces des familles Juncaceae (Juncus spp.) et Cyperaceae (Schoenoplectus spp.). Ces associations pr\u00e9f\u00e8rent les \u00e9tendues de boue humide occasionnellement submerg\u00e9es par des eaux profondes et tol\u00e8rent de longues p\u00e9riodes de s\u00e9cheresse intense. Compte tenu de leurs exigences ambiantes particuli\u00e8res, on les trouve bien s\u00e9par\u00e9s [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3944,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"off","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[13,32],"tags":[],"pmdb_categorie":["flore","la-flore-et-la-faune"],"pmdb_location_address":"","pmdb_location_city":"","pmdb_metabox_latitude":"","pmdb_metabox_longitude":"","descrizione":"<p class=\"p1\">Les jonch\u00e8re est un habitat naturel caract\u00e9ris\u00e9 par la pr\u00e9sence pr\u00e9dominante d'esp\u00e8ces des familles <i>Juncaceae<\/i> (<i>Juncus spp.<\/i>) et <i>Cyperaceae<\/i> (<i>Schoenoplectus spp.<\/i>).<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Ces associations pr\u00e9f\u00e8rent les \u00e9tendues de boue humide occasionnellement submerg\u00e9es par des eaux profondes et tol\u00e8rent de longues p\u00e9riodes de s\u00e9cheresse intense. Compte tenu de leurs exigences ambiantes particuli\u00e8res, on les trouve bien s\u00e9par\u00e9s des roseli\u00e8res, occupant les bords extr\u00eames des berges ou colonisant des vasi\u00e8res d\u00e9pourvues d'eau de surface, mais satur\u00e9es d'humidit\u00e9 au printemps et en automne.<\/p>\r\n<p class=\"p2\">Toutes les esp\u00e8ces de <b><i>JUNCUS spp.<\/i><\/b> sont des plantes herbac\u00e9es rhizomateuses (dont la tige est modifi\u00e9e pour servir de r\u00e9servoir) et c\u00e9spitantes (poussant comme un arbuste). Les tiges pointues en forme d'\u00e9pingle dissuadent les herbivores et prot\u00e8gent les grenouilles et les t\u00eatards des pr\u00e9dateurs.<\/p>","immagine_descrizione":"","video":"","pmdb_galleria_foto":[],"uuid":"","major":"","minor":"","ecologia_e_comportamento":"<p class=\"p1\"><b>JONC PIQUANT (<i>Juncus acutus<\/i>)<\/b><\/p>\r\n<p class=\"p2\">Il pousse dans les marges des \u00e9tangs, des lagunes et des marais sal\u00e9s.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p3\">R\u00e9colt\u00e9 \u00e0 la fin de l'\u00e9t\u00e9, il est utilis\u00e9 pour la fabrication de paniers, de nasses, de couvertures de cabanes et de la structure du <b>fassonis<\/b> caract\u00e9ristique.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>JONC \u00c9PARS (<i>Juncus effusus<\/i>)<\/b><\/p>\r\n<p class=\"p2\">Il pousse dans les milieux humides, les sources, les cassis de routes.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p3\">Les tiges abondantes et fines \u00e9taient utilis\u00e9es pour fabriquer des tamis, des paniers, des faisselles pour le fromage, nasses, des couvertures pour les fiasques, des chaises et d'autres objets. Dans le pass\u00e9, les tiges \u00e9taient utilis\u00e9es pour faire des <i>bucatini<\/i> (un type de p\u00e2tes).<\/p>\r\n<p class=\"p2\"><span class=\"s1\"><b>JONC<\/b><\/span><b> MARIN (<i>Juncus maritimus<\/i>)<\/b><\/p>\r\n<p class=\"p2\">Il pousse dans les environnements c\u00f4tiers avec des marais sal\u00e9s mar\u00e9cageux.<\/p>\r\n<p class=\"p3\">Caract\u00e9ris\u00e9 par des tiges tr\u00e8s longues et flexibles lorsqu'elles sont vertes, tandis que lorsqu'elles s\u00e8chent, elles deviennent rigides et r\u00e9sistantes. Pour cette raison, le jonc de mer convient \u00e0 la fabrication de nasses, de paniers et de corbeilles.<\/p>\r\n<p class=\"p2\"><b>SCIRPE AIGU (<i>Schoenoplectus lacustris<\/i>)<\/b><\/p>\r\n<p class=\"p2\">Semblabe au jonc. Ses tiges \u00e9taient autrefois utilis\u00e9es pour fabriquer des cordes (du grec <i>schoenus<\/i>) et des nattes, c'est pourquoi on l'appelle aussi <b>jonc des nattes<\/b>. Utilis\u00e9 \u00e9galement pour la construction des <b><i>fassonis<\/i><\/b>.<\/p>","uuid2":"","major2":"","minor2":"","uuid3":"","major3":"","minor3":"","uuid4":"","major4":"","minor4":"","nome_scientifico":"","nome_in_sardo":"","conservazione":"","audio":"","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v16.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Jonch\u00e8re - Maison de l\u2019entrelacement<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/jonchere\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Jonch\u00e8re - Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les jonch\u00e8re est un habitat naturel caract\u00e9ris\u00e9 par la pr\u00e9sence pr\u00e9dominante d&rsquo;esp\u00e8ces des familles Juncaceae (Juncus spp.) et Cyperaceae (Schoenoplectus spp.). Ces associations pr\u00e9f\u00e8rent les \u00e9tendues de boue humide occasionnellement submerg\u00e9es par des eaux profondes et tol\u00e8rent de longues p\u00e9riodes de s\u00e9cheresse intense. Compte tenu de leurs exigences ambiantes particuli\u00e8res, on les trouve bien s\u00e9par\u00e9s [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/jonchere\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-04-18T07:23:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-20T15:04:29+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Schoenoplectus.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"800\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"445\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"description\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/jonchere\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Schoenoplectus.jpeg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Schoenoplectus.jpeg\",\"width\":800,\"height\":445},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/jonchere\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/jonchere\/\",\"name\":\"Jonch\\u00e8re - Maison de l\\u2019entrelacement\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/jonchere\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-04-18T07:23:13+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-20T15:04:29+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/jonchere\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/jonchere\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/jonchere\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Home\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/jonchere\/#webpage\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\",\"name\":\"Davide Baraldi\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Davide Baraldi\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.davide.baraldi.name\"],\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/author\/creative-web-agency\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3089"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3089"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3089\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4211,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3089\/revisions\/4211"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3944"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3089"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3089"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3089"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":3086,"date":"2021-04-18T07:21:45","date_gmt":"2021-04-18T07:21:45","guid":{"rendered":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?p=3086"},"modified":"2021-05-20T15:02:35","modified_gmt":"2021-05-20T15:02:35","slug":"roseliere","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/roseliere\/","title":{"rendered":"Roseli\u00e8re"},"content":{"rendered":"<p class=\"p1\">La roseli\u00e8re est un habitat naturel caract\u00e9ris\u00e9 par la pr\u00e9sence pr\u00e9dominante d&rsquo;esp\u00e8ces de la famille des <i>Gramineae<\/i> (roseau commun <i>Phragmites australis<\/i> ; roseau commun <i>Arundo donax<\/i>) et des <i>Tifacee<\/i> (Tifa ou Mazzasorda <i>Typha spp.<\/i>).<\/p>\n<p class=\"p2\">C&rsquo;est un habitat pour de nombreuses esp\u00e8ces d&rsquo;oiseaux qui l&rsquo;utilisent comme zone de repos, d&rsquo;alimentation et de nidification, par exemple le Tal\u00e8ve sultan (<i>Porphyrio porphyrio<\/i>), le Gr\u00e8be hupp\u00e9 (<i>Podiceps cristatus<\/i>) et la Rousserolle effarvatte (<i>Acrocephalus scirpaceus<\/i>). La zone submerg\u00e9e est l&rsquo;habitat de reproduction et de d\u00e9veloppement larvaire de diverses esp\u00e8ces de poissons, d&rsquo;amphibiens et d&rsquo;invert\u00e9br\u00e9s. Le roseli\u00e8re a \u00e9galement la fonction d&rsquo;\u00e9purateur naturel, la canne des marais est en effet capable d&rsquo;absorber les polluants pr\u00e9sents dans l&rsquo;eau.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La roseli\u00e8re est un habitat naturel caract\u00e9ris\u00e9 par la pr\u00e9sence pr\u00e9dominante d&rsquo;esp\u00e8ces de la famille des Gramineae (roseau commun Phragmites australis ; roseau commun Arundo donax) et des Tifacee (Tifa ou Mazzasorda Typha spp.). C&rsquo;est un habitat pour de nombreuses esp\u00e8ces d&rsquo;oiseaux qui l&rsquo;utilisent comme zone de repos, d&rsquo;alimentation et de nidification, par exemple le [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3945,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"off","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[13,32],"tags":[],"pmdb_categorie":["flore","la-flore-et-la-faune"],"pmdb_location_address":"","pmdb_location_city":"","pmdb_metabox_latitude":"","pmdb_metabox_longitude":"","descrizione":"<p class=\"p1\">La roseli\u00e8re est un habitat naturel caract\u00e9ris\u00e9 par la pr\u00e9sence pr\u00e9dominante d'esp\u00e8ces de la famille des <i>Gramineae<\/i> (roseau commun <i>Phragmites australis<\/i>; roseau commun <i>Arundo donax<\/i>) et des <i>Tifacee<\/i> (Tifa ou Mazzasorda <i>Typha spp.<\/i>).<\/p>\r\n<p class=\"p2\">C'est un habitat pour de nombreuses esp\u00e8ces d'oiseaux qui l'utilisent comme zone de repos, d'alimentation et de nidification, par exemple le Tal\u00e8ve sultan (<i>Porphyrio porphyrio<\/i>), le Gr\u00e8be hupp\u00e9 (<i>Podiceps cristatus<\/i>) et la Rousserolle effarvatte (<i>Acrocephalus scirpaceus<\/i>). La zone submerg\u00e9e est l'habitat de reproduction et de d\u00e9veloppement larvaire de diverses esp\u00e8ces de poissons, d'amphibiens et d'invert\u00e9br\u00e9s. Le roseli\u00e8re a \u00e9galement la fonction d'\u00e9purateur naturel, la canne des marais est en effet capable d'absorber les polluants pr\u00e9sents dans l'eau.<\/p>","immagine_descrizione":"","video":"","pmdb_galleria_foto":[],"uuid":"","major":"","minor":"","ecologia_e_comportamento":"<p class=\"p1\"><span class=\"s1\"><b>ROSEAU COMMUN<\/b><\/span><b> (<i>Phragmites australis<\/i>)<\/b><\/p>\r\n<p class=\"p1\">Il pousse dans les eaux peu profondes et m\u00eame l\u00e9g\u00e8rement saum\u00e2tres.<\/p>\r\n<p class=\"p2\">Il a une tige mince avec des feuilles en forme de lance et peut atteindre quatre m\u00e8tres de haut. Il fleurit en \u00e9t\u00e9 (juin \u00e0 septembre) et produit un riche \u00e9pi de graines semblable \u00e0 une touffe. <b>Utilisations<\/b>: a des propri\u00e9t\u00e9s m\u00e9dicinales, diverses parties peuvent \u00eatre utilis\u00e9es. Il est utilis\u00e9 dans l'art traditionnel du tissage pour fabriquer des toits de chaume, des nattes, des paniers, du papier et m\u00eame des pipes. Les inflorescences sont utilis\u00e9es pour fabriquer des balais.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>CANNE DE PROVENCE (<i>Arundo donax<\/i>)<\/b><\/p>\r\n<p class=\"p1\">Plante herbac\u00e9e vivace et \u00e0 feuilles persistantes, semblable \u00e0 une canne de bambou, dot\u00e9e d'un grand rhizome (f\u00fbt modifi\u00e9e, souterraine). Probablement originaire d'Asie, il a suivi les premi\u00e8res migrations de l'homme qui l'a cultiv\u00e9 pendant des milliers d'ann\u00e9es dans les r\u00e9gions m\u00e9diterran\u00e9ennes o\u00f9 il est aujourd'hui compl\u00e8tement naturalis\u00e9.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Utilisations<\/b>: il est entr\u00e9 dans les traditions populaires et est utilis\u00e9 dans l'art du tressage pour fabriquer des nattes, des paniers, des instruments de musique (<i>launeddas<\/i> par exemple), des auvents rustiques, des brise-vent, des supports pour l'horticulture. Aujourd'hui, il est \u00e9galement utilis\u00e9 pour produire des pellets destin\u00e9s \u00e0 alimenter les po\u00eales.<\/p>","uuid2":"","major2":"","minor2":"","uuid3":"","major3":"","minor3":"","uuid4":"","major4":"","minor4":"","nome_scientifico":"","nome_in_sardo":"","conservazione":"","audio":"","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v16.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Roseli\u00e8re - Maison de l\u2019entrelacement<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Il canneto \u00e8 un habitat naturale caratterizzato dalla presenza predominante di specie delle famiglie delle Graminacee (cannuccia di palude Phragmites australis, canna comune Arundo donax) e delle Tifacee (tifa o mazzasorda Typha spp.).\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/roseliere\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Roseli\u00e8re - Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Il canneto \u00e8 un habitat naturale caratterizzato dalla presenza predominante di specie delle famiglie delle Graminacee (cannuccia di palude Phragmites australis, canna comune Arundo donax) e delle Tifacee (tifa o mazzasorda Typha spp.).\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/roseliere\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-04-18T07:21:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-20T15:02:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Davide-Baraldi-DSCF3662.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1280\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"description\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/roseliere\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Davide-Baraldi-DSCF3662.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Davide-Baraldi-DSCF3662.jpg\",\"width\":1920,\"height\":1280},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/roseliere\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/roseliere\/\",\"name\":\"Roseli\\u00e8re - Maison de l\\u2019entrelacement\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/roseliere\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-04-18T07:21:45+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-20T15:02:35+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\"},\"description\":\"Il canneto \\u00e8 un habitat naturale caratterizzato dalla presenza predominante di specie delle famiglie delle Graminacee (cannuccia di palude Phragmites australis, canna comune Arundo donax) e delle Tifacee (tifa o mazzasorda Typha spp.).\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/roseliere\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/roseliere\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/roseliere\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Home\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/roseliere\/#webpage\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\",\"name\":\"Davide Baraldi\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Davide Baraldi\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.davide.baraldi.name\"],\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/author\/creative-web-agency\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3086"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3086"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3086\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4209,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3086\/revisions\/4209"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3945"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3086"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3086"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3086"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":3083,"date":"2021-04-18T07:18:37","date_gmt":"2021-04-18T07:18:37","guid":{"rendered":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?p=3083"},"modified":"2021-05-20T14:56:25","modified_gmt":"2021-05-20T14:56:25","slug":"aphanius-de-corse","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/aphanius-de-corse\/","title":{"rendered":"Aphanius De Corse"},"content":{"rendered":"<p class=\"p1\">Le Aphanius de corse est un poisson d&rsquo;eau saum\u00e2tre appartenant \u00e0 la famille des <i>Cyprinodontidae<\/i>, dont il est la seule esp\u00e8ce autochtone (originaire et \u00e9voluant dans le territoire o\u00f9 il se trouve, du grec <i>aut\u00f2s<\/i> = m\u00eame et <i>chth\u00f2n<\/i> = terre) en Italie.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Couleur<\/b>: la livr\u00e9e du m\u00e2le comporte 7 \u00e0 15 bandes verticales claires et un dos bleu vif, olive ou brun. La femelle a des couleurs plus d\u00e9lav\u00e9es.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Taille<\/b>: il atteint un maximum de 5-6 cm. Les femelles sont plus grandes que les m\u00e2les.<\/p>\r\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le Aphanius de corse est un poisson d&rsquo;eau saum\u00e2tre appartenant \u00e0 la famille des Cyprinodontidae, dont il est la seule esp\u00e8ce autochtone (originaire et \u00e9voluant dans le territoire o\u00f9 il se trouve, du grec aut\u00f2s = m\u00eame et chth\u00f2n = terre) en Italie.\u00a0 Couleur: la livr\u00e9e du m\u00e2le comporte 7 \u00e0 15 bandes verticales claires [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":2705,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[33,32],"tags":[],"pmdb_categorie":["faune","la-flore-et-la-faune"],"pmdb_location_address":"","pmdb_location_city":"","pmdb_metabox_latitude":"","pmdb_metabox_longitude":"","descrizione":"<p class=\"p1\">Le Aphanius de corse est un poisson d'eau saum\u00e2tre appartenant \u00e0 la famille des <i>Cyprinodontidae<\/i>, dont il est la seule esp\u00e8ce autochtone (originaire et \u00e9voluant dans le territoire o\u00f9 il se trouve, du grec <i>aut\u00f2s<\/i> = m\u00eame et <i>chth\u00f2n<\/i> = terre) en Italie.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Couleur<\/b>: la livr\u00e9e du m\u00e2le comporte 7 \u00e0 15 bandes verticales claires et un dos bleu vif, olive ou brun. La femelle a des couleurs plus d\u00e9lav\u00e9es.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Taille<\/b>: il atteint un maximum de 5-6 cm. Les femelles sont plus grandes que les m\u00e2les.<\/p>","immagine_descrizione":"","video":"","pmdb_galleria_foto":[],"uuid":"","major":"","minor":"","ecologia_e_comportamento":"<p class=\"p1\"><b>Habitat<\/b>: fr\u00e9quent dans les eaux calmes et peu profondes, comme les lagunes, les \u00e9tangs et les canaux. Il r\u00e9siste \u00e0 de remarquables variations de salinit\u00e9 (esp\u00e8ces euryhalines) jusqu'\u00e0 des concentrations quatre fois sup\u00e9rieures \u00e0 celles de la mer. Il remonte souvent les rivi\u00e8res et les canaux, m\u00eame loin de leur embouchure. <i>A. fasciatus<\/i> s'adapte bien aux plages de temp\u00e9ratures \u00e9lev\u00e9es et aux faibles concentrations d'oxyg\u00e8ne. Esp\u00e8ce gr\u00e9gaire, elle forme de nombreux bancs pr\u00e8s des roseaux ou l\u00e0 o\u00f9 la v\u00e9g\u00e9tation est abondante.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Distribution<\/b>: en Italie, elle est pr\u00e9sente, localis\u00e9e, dans les r\u00e9gions c\u00f4ti\u00e8res de la haute Adriatique, de la haute et moyenne Tyrrh\u00e9nienne, en Sardaigne, en Sicile et dans les Pouilles.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Reproduction<\/b>: il atteint la maturit\u00e9 sexuelle dans l'ann\u00e9e qui suit son apparition. La reproduction a lieu au printemps et en \u00e9t\u00e9. Le m\u00e2le effectue une danse rituelle pour s\u00e9parer une femelle qui pondra environ 200 \u0153ufs qui adh\u00e8rent \u00e0 la v\u00e9g\u00e9tation, o\u00f9 ils sont f\u00e9cond\u00e9s.<\/p>\r\n<p class=\"p2\"><strong>Alimentation<\/strong>: pr\u00e9dateur, il se nourrit de crustac\u00e9s, de petits mollusques, avec une pr\u00e9f\u00e9rence particuli\u00e8re pour les larves d'insectes, notamment les <i>Dipt\u00e8res<\/i>, <i>Culicidae <\/i>(moustiques).<\/p>","uuid2":"","major2":"","minor2":"","uuid3":"","major3":"","minor3":"","uuid4":"","major4":"","minor4":"","nome_scientifico":"Aphanius fasciatus","nome_in_sardo":"Lacch\u00e9, conch'e mallu, gigj\u00f2ni","conservazione":"<p class=\"p1\">En d\u00e9clin en raison de l'alt\u00e9ration des zones humides c\u00f4ti\u00e8res (travaux d\u2019assainissement et de canalisation), de la pollution et de la concurrence avec des esp\u00e8ces allochtones comme le <i>Gambusia<\/i>.<\/p>","audio":"","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v16.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Aphanius De Corse - Maison de l\u2019entrelacement<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Il Nono \u00e8 un pesce d&#039;acqua salmastra appartenente alla famiglia Cyprinodontidae, di cui \u00e8 l&#039;unica specie autoctona\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/aphanius-de-corse\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Aphanius De Corse - Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Il Nono \u00e8 un pesce d&#039;acqua salmastra appartenente alla famiglia Cyprinodontidae, di cui \u00e8 l&#039;unica specie autoctona\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/aphanius-de-corse\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-04-18T07:18:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-20T14:56:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-favicon-casa-intreccio.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"512\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"512\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"description\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/aphanius-de-corse\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-favicon-casa-intreccio.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cropped-favicon-casa-intreccio.jpg\",\"width\":512,\"height\":512},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/aphanius-de-corse\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/aphanius-de-corse\/\",\"name\":\"Aphanius De Corse - Maison de l\\u2019entrelacement\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/aphanius-de-corse\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-04-18T07:18:37+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-20T14:56:25+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\"},\"description\":\"Il Nono \\u00e8 un pesce d'acqua salmastra appartenente alla famiglia Cyprinodontidae, di cui \\u00e8 l'unica specie autoctona\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/aphanius-de-corse\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/aphanius-de-corse\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/aphanius-de-corse\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Home\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/aphanius-de-corse\/#webpage\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\",\"name\":\"Davide Baraldi\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Davide Baraldi\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.davide.baraldi.name\"],\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/author\/creative-web-agency\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3083"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3083"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3083\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4205,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3083\/revisions\/4205"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2705"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3083"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3083"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3083"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":3080,"date":"2021-04-18T07:15:47","date_gmt":"2021-04-18T07:15:47","guid":{"rendered":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?p=3080"},"modified":"2021-05-20T14:53:13","modified_gmt":"2021-05-20T14:53:13","slug":"anguille-deurope","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/anguille-deurope\/","title":{"rendered":"Anguille D&rsquo;Europe"},"content":{"rendered":"<p class=\"p1\">L&rsquo;Anguille d&rsquo;europe est un poisson au corps long et cylindrique ressemblant \u00e0 un serpent. Sa peau est recouverte de minuscules \u00e9cailles et est rendue glissante par une couche de mucus visqueux.<\/p>\n<p class=\"p1\"><b>Couleur<\/b>: gris fonc\u00e9 sur la partie sup\u00e9rieure et blanc sur le ventre ou jaune-vert sur le dos et jaun\u00e2tre dans la partie inf\u00e9rieure.<\/p>\n<p class=\"p2\"><b>Taille<\/b>: la femelle, en italien appel\u00e9e CAPITONE, atteint une longueur de 1,5 m et un poids d&rsquo;environ 3 kg. Le m\u00e2le, en italien appel\u00e9 BURATELLO, reste beaucoup plus petit, avec une longueur maximale de 60 cm.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L&rsquo;Anguille d&rsquo;europe est un poisson au corps long et cylindrique ressemblant \u00e0 un serpent. Sa peau est recouverte de minuscules \u00e9cailles et est rendue glissante par une couche de mucus visqueux. Couleur: gris fonc\u00e9 sur la partie sup\u00e9rieure et blanc sur le ventre ou jaune-vert sur le dos et jaun\u00e2tre dans la partie inf\u00e9rieure. Taille: [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3324,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"off","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[33,32],"tags":[],"pmdb_categorie":["faune","la-flore-et-la-faune"],"pmdb_location_address":"","pmdb_location_city":"","pmdb_metabox_latitude":"","pmdb_metabox_longitude":"","descrizione":"<p class=\"p1\">L'Anguille d'europe est un poisson au corps long et cylindrique ressemblant \u00e0 un serpent. Sa peau est recouverte de minuscules \u00e9cailles et est rendue glissante par une couche de mucus visqueux.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Couleur<\/b>: gris fonc\u00e9 sur la partie sup\u00e9rieure et blanc sur le ventre ou jaune-vert sur le dos et jaun\u00e2tre dans la partie inf\u00e9rieure.<\/p>\r\n<p class=\"p2\"><b>Taille<\/b>: la femelle, en italien appel\u00e9e CAPITONE, atteint une longueur de 1,5 m et un poids d'environ 3 kg. Le m\u00e2le, en italien appel\u00e9 BURATELLO, reste beaucoup plus petit, avec une longueur maximale de 60 cm.<\/p>","immagine_descrizione":"","video":"","pmdb_galleria_foto":[],"uuid":"","major":"","minor":"","ecologia_e_comportamento":"<b>Habitat: <\/b>dans les estuaires et les rivi\u00e8res o\u00f9 il y a des roches et des s\u00e9diments o\u00f9 ils peuvent se cacher.<b><\/b>\r\n<p class=\"p1\"><b>Distribution<\/b>: mers Atlantique, M\u00e9diterran\u00e9e, Noire et d'Azov, eaux int\u00e9rieures de l'Europe. C'est un migrant catadrome, qui descend les courants des rivi\u00e8res pour se reproduire et frayer en mer.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Reproduction<\/b>: lorsque les anguilles adultes deviennent sexuellement m\u00fbres (<i>anguilles argent\u00e9es<\/i>), elles cessent de se nourrir et quittent les eaux int\u00e9rieures pour traverser l'oc\u00e9an Atlantique et se reproduire dans la mer des Sargasses (Am\u00e9rique centrale). Apr\u00e8s s'\u00eatre reproduites, elles meurent. De minuscules larves transparentes en forme de feuilles (<i>leptoc\u00e9phales<\/i>) naissent de leurs \u0153ufs et voyagent d\u20191 \u00e0 3 ans sur 6-8000 km jusqu'aux c\u00f4tes europ\u00e9ennes. Elles grandissent pendant le voyage et arrivent sous la forme de poissons transparents de 6 \u00e0 9 cm de long appel\u00e9s <i>civelles<\/i>. Par millions, ells entrent dans l\u2019embouchure des rivi\u00e8res puor remonter le courant, quand cela est possible. L\u00e0, elles se transforment en anguilles juv\u00e9niles (25 cm) avec une coloration, puis deviennent des adultes, et enfin arrivent \u00e0 maturit\u00e9.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Alimentation<\/b>: c'est un pr\u00e9dateur qui se nourrit d'\u0153ufs et de larves d'autres poissons, d'invert\u00e9br\u00e9s lorsqu'elles sont jeunes, puis de poissons et d'amphibiens.<\/p>","uuid2":"","major2":"","minor2":"","uuid3":"","major3":"","minor3":"","uuid4":"","major4":"","minor4":"","nome_scientifico":"Anguilla anguilla","nome_in_sardo":"Amb\u00ecddha, angu\u00ecddha","conservazione":"<p class=\"p1\">Aujourd'hui, les anguilles sont menac\u00e9es d'extinction en raison de leur cycle de reproduction. Elle ne peut \u00eatre \u00e9lev\u00e9e en captivit\u00e9, mais les jeunes sont captur\u00e9s lorsqu'ils reviennent de leur migration.<\/p>","audio":"","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v16.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Anguille D&#039;Europe - Maison de l\u2019entrelacement<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/anguille-deurope\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Anguille D&#039;Europe - Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&rsquo;Anguille d&rsquo;europe est un poisson au corps long et cylindrique ressemblant \u00e0 un serpent. Sa peau est recouverte de minuscules \u00e9cailles et est rendue glissante par une couche de mucus visqueux. Couleur: gris fonc\u00e9 sur la partie sup\u00e9rieure et blanc sur le ventre ou jaune-vert sur le dos et jaun\u00e2tre dans la partie inf\u00e9rieure. Taille: [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/anguille-deurope\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-04-18T07:15:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-20T14:53:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Anguilla-Europea.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1280\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"description\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/anguille-deurope\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Anguilla-Europea.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Anguilla-Europea.jpg\",\"width\":1920,\"height\":1280},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/anguille-deurope\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/anguille-deurope\/\",\"name\":\"Anguille D'Europe - Maison de l\\u2019entrelacement\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/anguille-deurope\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-04-18T07:15:47+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-20T14:53:13+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/anguille-deurope\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/anguille-deurope\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/anguille-deurope\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Home\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/anguille-deurope\/#webpage\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\",\"name\":\"Davide Baraldi\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Davide Baraldi\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.davide.baraldi.name\"],\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/author\/creative-web-agency\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3080"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3080"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3080\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4204,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3080\/revisions\/4204"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3324"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3080"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3080"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3080"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":3019,"date":"2021-04-13T12:44:04","date_gmt":"2021-04-13T12:44:04","guid":{"rendered":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?p=3019"},"modified":"2021-05-20T15:33:33","modified_gmt":"2021-05-20T15:33:33","slug":"speces-aliennes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/speces-aliennes\/","title":{"rendered":"Sp\u00e8ces Aliennes"},"content":{"rendered":"<p class=\"p1\">Les <b>ESP\u00c8CES ALIENNES <\/b>ou <b>ALLOCTONES<\/b> (du grec <i>\u00e0llos<\/i> = diff\u00e9rent et <i>chth\u00f2n<\/i> = terre), sont des esp\u00e8ces introduites accidentellement ou intentionnellement en dehors de leur habitat naturel.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\">Lorsque, en raison de leurs grandes capacit\u00e9s comp\u00e9titives, elles compromettent les \u00e9cosyst\u00e8mes d&rsquo;origine, constituant une menace pour la biodiversit\u00e9 et la sant\u00e9 humaine, et g\u00e9n\u00e9rant des dommages \u00e9conomiques consid\u00e9rables, elles sont appel\u00e9es <b>Esp\u00e8ces Exotiques Envahissantes (EEE)<\/b>.<\/p>\n<p class=\"p1\">Parmi ces esp\u00e8ces sont pr\u00e9sentes dans la lagune de Santa Giusta la JACINTHE D&rsquo;EAU (<i>Eichhornia crassipes<\/i>), le RAGONDIN (<i>Myocastor coypus<\/i>) et un invert\u00e9br\u00e9 : la <span class=\"s1\">CASCAIL<\/span> (<i>Ficopomatus enigmaticus<\/i>).<\/p>\n<p class=\"p2\">La <b>Jacinthe d&rsquo;eau<\/b> (<b><i>Eichhornia crassipes<\/i><\/b>), est une plante aquatique, hydrophyte nageuse. Introduite en Europe en 1823 \u00e0 des fins ornementales et de phyto\u00e9puration, elle a occup\u00e9 de vastes zones d&rsquo;\u00e9cosyst\u00e8mes aquatiques.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\"><i>C&rsquo;est l&rsquo;une des 100 Esp\u00e8ces Exotiques Envahissantes les plus dommageables au monde<\/i>; ses tapis flottants denses emp\u00eachent la p\u00e9n\u00e9tration de la lumi\u00e8re, modifient le cycle des nutriments et les taux de s\u00e9dimentation, et transforment fortement les \u00e9cosyst\u00e8mes envahis, entra\u00eenant la modification de la v\u00e9g\u00e9tation aquatique et la mort d&rsquo;une grande partie de la faune fluviale (www.lifeasap.eu).<\/p>\n<p class=\"p1\">La <span class=\"s1\"><b>Cascail<\/b><\/span><b> (<i>Ficopomatus enigmaticus<\/i>)<\/b> est un ann\u00e9lide (de la famille des vers de terre) polych\u00e8te tubicole qui vit \u00e0 l&rsquo;int\u00e9rieur d&rsquo;un tube calcaire qu&rsquo;il s\u00e9cr\u00e8te en formant des bioconstructions semblables \u00e0 des mini-r\u00e9cifs coralliens qui cr\u00e9ent des obstacles \u00e0 la navigation et aux \u00e9changes d&rsquo;eau.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p class=\"p2\">Le <b>Ragondin (<i>Myocastor coypus<\/i><\/b>) est un grand rongeur herbivore aux habitudes aquatiques. Ses populations ont r\u00e9duit l&rsquo;\u00e9tendue de la v\u00e9g\u00e9tation aquatique typique. Il cause \u00e9galement des dommages aux esp\u00e8ces d&rsquo;arbres en rongeant leur \u00e9corce et, en se d\u00e9pla\u00e7ant dans la v\u00e9g\u00e9tation, il peut provoquer l&rsquo;abandon des nids du Tal\u00e8ve sultan ou d&rsquo;esp\u00e8ces prot\u00e9g\u00e9es qui nichent dans les rosili\u00e8res.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Les ESP\u00c8CES ALIENNES ou ALLOCTONES (du grec \u00e0llos = diff\u00e9rent et chth\u00f2n = terre), sont des esp\u00e8ces introduites accidentellement ou intentionnellement en dehors de leur habitat naturel.\u00a0 Lorsque, en raison de leurs grandes capacit\u00e9s comp\u00e9titives, elles compromettent les \u00e9cosyst\u00e8mes d&rsquo;origine, constituant une menace pour la biodiversit\u00e9 et la sant\u00e9 humaine, et g\u00e9n\u00e9rant des dommages \u00e9conomiques [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3325,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"off","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[33,32],"tags":[],"pmdb_categorie":["faune","la-flore-et-la-faune"],"pmdb_location_address":"","pmdb_location_city":"","pmdb_metabox_latitude":"","pmdb_metabox_longitude":"","descrizione":"<p class=\"p1\">Les <b>ESP\u00c8CES ALIENNES <\/b>ou <b>ALLOCTONES<\/b> (du grec <i>\u00e0llos<\/i> = diff\u00e9rent et <i>chth\u00f2n<\/i> = terre), sont des esp\u00e8ces introduites accidentellement ou intentionnellement en dehors de leur habitat naturel.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p1\">Lorsque, en raison de leurs grandes capacit\u00e9s comp\u00e9titives, elles compromettent les \u00e9cosyst\u00e8mes d'origine, constituant une menace pour la biodiversit\u00e9 et la sant\u00e9 humaine, et g\u00e9n\u00e9rant des dommages \u00e9conomiques consid\u00e9rables, elles sont appel\u00e9es <b>Esp\u00e8ces Exotiques Envahissantes (EEE)<\/b>.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Parmi ces esp\u00e8ces sont pr\u00e9sentes dans la lagune de Santa Giusta la JACINTHE D'EAU (<i>Eichhornia crassipes<\/i>), le RAGONDIN (<i>Myocastor coypus<\/i>) et un invert\u00e9br\u00e9: la <span class=\"s1\">CASCAIL<\/span> (<i>Ficopomatus enigmaticus<\/i>).<\/p>\r\n<p class=\"p2\">La <b>Jacinthe d'eau<\/b> (<b><i>Eichhornia crassipes<\/i><\/b>), est une plante aquatique, hydrophyte nageuse. Introduite en Europe en 1823 \u00e0 des fins ornementales et de phyto\u00e9puration, elle a occup\u00e9 de vastes zones d'\u00e9cosyst\u00e8mes aquatiques.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p1\"><i>C'est l'une des 100 Esp\u00e8ces Exotiques Envahissantes les plus dommageables au monde<\/i>; ses tapis flottants denses emp\u00eachent la p\u00e9n\u00e9tration de la lumi\u00e8re, modifient le cycle des nutriments et les taux de s\u00e9dimentation, et transforment fortement les \u00e9cosyst\u00e8mes envahis, entra\u00eenant la modification de la v\u00e9g\u00e9tation aquatique et la mort d'une grande partie de la faune fluviale (www.lifeasap.eu).<\/p>\r\n<p class=\"p1\">La <span class=\"s1\"><b>Cascail<\/b><\/span><b> (<i>Ficopomatus enigmaticus<\/i>)<\/b> est un ann\u00e9lide (de la famille des vers de terre) polych\u00e8te tubicole qui vit \u00e0 l'int\u00e9rieur d'un tube calcaire qu'il s\u00e9cr\u00e8te en formant des bioconstructions semblables \u00e0 des mini-r\u00e9cifs coralliens qui cr\u00e9ent des obstacles \u00e0 la navigation et aux \u00e9changes d'eau.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p2\">Le <b>Ragondin (<i>Myocastor coypus<\/i><\/b>) est un grand rongeur herbivore aux habitudes aquatiques. Ses populations ont r\u00e9duit l'\u00e9tendue de la v\u00e9g\u00e9tation aquatique typique. Il cause \u00e9galement des dommages aux esp\u00e8ces d'arbres en rongeant leur \u00e9corce et, en se d\u00e9pla\u00e7ant dans la v\u00e9g\u00e9tation, il peut provoquer l'abandon des nids du Tal\u00e8ve sultan ou d'esp\u00e8ces prot\u00e9g\u00e9es qui nichent dans les rosili\u00e8res.<\/p>","immagine_descrizione":"","video":"","pmdb_galleria_foto":[],"uuid":"","major":"","minor":"","ecologia_e_comportamento":"","uuid2":"","major2":"","minor2":"","uuid3":"","major3":"","minor3":"","uuid4":"","major4":"","minor4":"","nome_scientifico":"dal greco \u00e0llos = diverso e chth\u00f2n = terra","nome_in_sardo":"","conservazione":"","audio":"","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v16.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Sp\u00e8ces Aliennes - Maison de l\u2019entrelacement<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/speces-aliennes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Sp\u00e8ces Aliennes - Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les ESP\u00c8CES ALIENNES ou ALLOCTONES (du grec \u00e0llos = diff\u00e9rent et chth\u00f2n = terre), sont des esp\u00e8ces introduites accidentellement ou intentionnellement en dehors de leur habitat naturel.\u00a0 Lorsque, en raison de leurs grandes capacit\u00e9s comp\u00e9titives, elles compromettent les \u00e9cosyst\u00e8mes d&rsquo;origine, constituant une menace pour la biodiversit\u00e9 et la sant\u00e9 humaine, et g\u00e9n\u00e9rant des dommages \u00e9conomiques [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/speces-aliennes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-04-13T12:44:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-20T15:33:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/specie_aliene_nutria-min.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1280\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"description\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/speces-aliennes\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/specie_aliene_nutria-min.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/specie_aliene_nutria-min.jpg\",\"width\":1920,\"height\":1280},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/speces-aliennes\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/speces-aliennes\/\",\"name\":\"Sp\\u00e8ces Aliennes - Maison de l\\u2019entrelacement\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/speces-aliennes\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-04-13T12:44:04+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-20T15:33:33+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/speces-aliennes\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/speces-aliennes\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/speces-aliennes\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Home\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/speces-aliennes\/#webpage\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\",\"name\":\"Davide Baraldi\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Davide Baraldi\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.davide.baraldi.name\"],\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/author\/creative-web-agency\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3019"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3019"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3019\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4236,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3019\/revisions\/4236"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3325"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3019"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3019"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3019"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":3016,"date":"2021-04-13T12:42:13","date_gmt":"2021-04-13T12:42:13","guid":{"rendered":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?p=3016"},"modified":"2021-05-20T15:29:17","modified_gmt":"2021-05-20T15:29:17","slug":"tadorne-de-belon","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/tadorne-de-belon\/","title":{"rendered":"Tadorne De Belon"},"content":{"rendered":"<p class=\"p1\">Le nom scientifique du Tadorne rappelle le nom fran\u00e7ais Tadorne, canard panach\u00e9. Le nom commun italien peut \u00eatre d\u00e9compos\u00e9 en deux parties: Volp-Oca, Renard (Volpe en italien) parce qu&rsquo;il utilise une tani\u00e8re comme nid comme le fait le Renard et Oie (Oca en italien) parce qu&rsquo;il est aussi grand qu&rsquo;une Oie. Il fait en effet partie de la famille des canards, les <i>Anatidae<\/i>, dont il est la plus grande esp\u00e8ce. Il poss\u00e8de un bec large et plat avec des lamelles sur les bords pour filtrer l&rsquo;eau et retenir les petites particules de proies et de nourriture. La pointe de la partie sup\u00e9rieure est durcie pour arracher la v\u00e9g\u00e9tation.<\/p>\n<p class=\"p1\"><b>Couleur<\/b>: plumage compos\u00e9 d&rsquo;une t\u00eate et d&rsquo;un cou noirs avec des reflets vert m\u00e9tallique, d&rsquo;un ventre et d&rsquo;une poitrine blancs interrompus par un collier rouge rouille caract\u00e9ristique, le dos est blanc, noir et brun. Les pattes sont roses et le bec est rouge. Chez les m\u00e2les, il y a une protub\u00e9rance rouge bien visible au-dessus de la base du bec.<\/p>\n<p class=\"p2\"><b>Taille<\/b> : longueur 55-65 cm ; envergure 100-120 cm ; poids jusqu&rsquo;\u00e0 1,1 kg.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le nom scientifique du Tadorne rappelle le nom fran\u00e7ais Tadorne, canard panach\u00e9. Le nom commun italien peut \u00eatre d\u00e9compos\u00e9 en deux parties: Volp-Oca, Renard (Volpe en italien) parce qu&rsquo;il utilise une tani\u00e8re comme nid comme le fait le Renard et Oie (Oca en italien) parce qu&rsquo;il est aussi grand qu&rsquo;une Oie. Il fait en effet [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3143,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"off","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[33,32],"tags":[],"pmdb_categorie":["faune","la-flore-et-la-faune"],"pmdb_location_address":"","pmdb_location_city":"","pmdb_metabox_latitude":"","pmdb_metabox_longitude":"","descrizione":"<p class=\"p1\">Le nom scientifique du Tadorne rappelle le nom fran\u00e7ais Tadorne, canard panach\u00e9. Le nom commun italien peut \u00eatre d\u00e9compos\u00e9 en deux parties: Volp-Oca, Renard (Volpe en italien) parce qu'il utilise une tani\u00e8re comme nid comme le fait le Renard et Oie (Oca en italien) parce qu'il est aussi grand qu'une Oie. Il fait en effet partie de la famille des canards, les <i>Anatidae<\/i>, dont il est la plus grande esp\u00e8ce. Il poss\u00e8de un bec large et plat avec des lamelles sur les bords pour filtrer l'eau et retenir les petites particules de proies et de nourriture. La pointe de la partie sup\u00e9rieure est durcie pour arracher la v\u00e9g\u00e9tation.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Couleur<\/b>: plumage compos\u00e9 d'une t\u00eate et d'un cou noirs avec des reflets vert m\u00e9tallique, d'un ventre et d'une poitrine blancs interrompus par un collier rouge rouille caract\u00e9ristique, le dos est blanc, noir et brun. Les pattes sont roses et le bec est rouge. Chez les m\u00e2les, il y a une protub\u00e9rance rouge bien visible au-dessus de la base du bec.<\/p>\r\n<p class=\"p2\"><b>Taille<\/b> : longueur 55-65 cm ; envergure 100-120 cm ; poids jusqu'\u00e0 1,1 kg.<\/p>","immagine_descrizione":"","video":"","pmdb_galleria_foto":[],"uuid":"","major":"","minor":"","ecologia_e_comportamento":"<p class=\"p1\"><b>Habitat<\/b>: pendant la p\u00e9riode de nidification, on le trouve dans les zones humides saum\u00e2tres telles que les lagunes, les \u00e9tangs, les marais salants et les dunes de sable, tandis qu'en hiver, on peut l'observer \u00e9galement dans les rivi\u00e8res int\u00e9rieures et les mar\u00e9cages.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Distribution<\/b>: Asie (Chine et Japon), Afrique du Nord, Atlantique Nord-Est, Europe. En Sardaigne, il est nicheur, hivernant et migrateur r\u00e9gulier.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><strong>Reproduction<\/strong>: esp\u00e8ce gr\u00e9gaire, elle niche entre fin avril et juin, dans des trous du sol, souvent des terriers d'anciens mammif\u00e8res. La femelle pond de 7 \u00e0 14 \u0153ufs et les fait \u00e9clore pendant environ un mois. D\u00e8s leur naissance, la m\u00e8re porte les poussins dans l'eau, o\u00f9 ils deviennent rapidement habiles \u00e0 nager et \u00e0 chercher de la nourriture. Ils s'envoleront apr\u00e8s 45-50 jours.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Alimentation<\/b>: petits mollusques et crustac\u00e9s, occasionnellement des graines et des plantes aquatiques.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Long\u00e9vit\u00e9<\/b>: 25 ans (www.euring.org\/data-and-codes\/longevity-list).<\/p>","uuid2":"","major2":"","minor2":"","uuid3":"","major3":"","minor3":"","uuid4":"","major4":"","minor4":"","nome_scientifico":"Tadorna tadorna","nome_in_sardo":"Anadi\u00e8ra","conservazione":"","audio":"","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v16.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Tadorne De Belon - Maison de l\u2019entrelacement<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/tadorne-de-belon\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Tadorne De Belon - Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le nom scientifique du Tadorne rappelle le nom fran\u00e7ais Tadorne, canard panach\u00e9. Le nom commun italien peut \u00eatre d\u00e9compos\u00e9 en deux parties: Volp-Oca, Renard (Volpe en italien) parce qu&rsquo;il utilise une tani\u00e8re comme nid comme le fait le Renard et Oie (Oca en italien) parce qu&rsquo;il est aussi grand qu&rsquo;une Oie. Il fait en effet [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/tadorne-de-belon\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-04-13T12:42:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-20T15:29:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/volpoca.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1280\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"description\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/tadorne-de-belon\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/volpoca.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/volpoca.jpg\",\"width\":1920,\"height\":1280},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/tadorne-de-belon\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/tadorne-de-belon\/\",\"name\":\"Tadorne De Belon - Maison de l\\u2019entrelacement\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/tadorne-de-belon\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-04-13T12:42:13+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-20T15:29:17+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/tadorne-de-belon\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/tadorne-de-belon\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/tadorne-de-belon\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Home\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/tadorne-de-belon\/#webpage\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\",\"name\":\"Davide Baraldi\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Davide Baraldi\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.davide.baraldi.name\"],\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/author\/creative-web-agency\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3016"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3016"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3016\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4233,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3016\/revisions\/4233"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3143"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3016"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3016"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3016"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":3012,"date":"2021-04-13T12:40:25","date_gmt":"2021-04-13T12:40:25","guid":{"rendered":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?p=3012"},"modified":"2021-05-20T15:31:07","modified_gmt":"2021-05-20T15:31:07","slug":"sterne-pierregarin","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/sterne-pierregarin\/","title":{"rendered":"Sterne Pierregarin"},"content":{"rendered":"<p class=\"p1\">La Sterne pierregarin est appel\u00e9e \u00ab\u00a0Hirondelle de mer\u00a0\u00bb en raison de sa longue queue fourchue, qui lui donne un contr\u00f4le exceptionnel des man\u0153uvres de vol, tout comme les hirondelles. Gr\u00e2ce \u00e0 son envergure, qui est tr\u00e8s grande par rapport \u00e0 la taille du reste de son corps, et \u00e0 sa silhouette a\u00e9rodynamique, il est capable d&rsquo;effectuer des plong\u00e9es spectaculaires pour se nourrir.<\/p>\n<p class=\"p1\"><b>Couleur:<\/b> le plumage est gris clair sur le dos et la partie sup\u00e9rieure des ailes, tandis que les plumes r\u00e9miges ont une fine pointe noire. La partie sup\u00e9rieure de la t\u00eate est uniform\u00e9ment noire chez les oiseaux nicheurs. La queue est candide. Le reste du corps est blanc parsem\u00e9 de gris. Les pattes et le bec sont rouges.<\/p>\n<p class=\"p2\"><b>Taille:<\/b> longueur 34-37 cm (dont 5-8 cm pour la queue); envergure 70-80; poids jusqu&rsquo;\u00e0 120 g.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La Sterne pierregarin est appel\u00e9e \u00ab\u00a0Hirondelle de mer\u00a0\u00bb en raison de sa longue queue fourchue, qui lui donne un contr\u00f4le exceptionnel des man\u0153uvres de vol, tout comme les hirondelles. Gr\u00e2ce \u00e0 son envergure, qui est tr\u00e8s grande par rapport \u00e0 la taille du reste de son corps, et \u00e0 sa silhouette a\u00e9rodynamique, il est capable [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3144,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"off","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[33,32],"tags":[],"pmdb_categorie":["faune","la-flore-et-la-faune"],"pmdb_location_address":"","pmdb_location_city":"","pmdb_metabox_latitude":"","pmdb_metabox_longitude":"","descrizione":"<p class=\"p1\">La Sterne pierregarin est appel\u00e9e \"Hirondelle de mer\" en raison de sa longue queue fourchue, qui lui donne un contr\u00f4le exceptionnel des man\u0153uvres de vol, tout comme les hirondelles. Gr\u00e2ce \u00e0 son envergure, qui est tr\u00e8s grande par rapport \u00e0 la taille du reste de son corps, et \u00e0 sa silhouette a\u00e9rodynamique, il est capable d'effectuer des plong\u00e9es spectaculaires pour se nourrir.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Couleur:<\/b> le plumage est gris clair sur le dos et la partie sup\u00e9rieure des ailes, tandis que les plumes r\u00e9miges ont une fine pointe noire. La partie sup\u00e9rieure de la t\u00eate est uniform\u00e9ment noire chez les oiseaux nicheurs. La queue est candide. Le reste du corps est blanc parsem\u00e9 de gris. Les pattes et le bec sont rouges.<\/p>\r\n<p class=\"p2\"><b>Taille:<\/b> longueur 34-37 cm (dont 5-8 cm pour la queue); envergure 70-80; poids jusqu'\u00e0 120 g.<\/p>","immagine_descrizione":"","video":"","pmdb_galleria_foto":[],"uuid":"","major":"","minor":"","ecologia_e_comportamento":"<p class=\"p1\"><b>Habitat<\/b>: pour la reproduction, il pr\u00e9f\u00e8re les lagunes, les marais salants et les \u00eeles fluviales sablonneuses; au contraire, il passe l\u2019hiver le long des c\u00f4tes.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Distribution<\/b>: r\u00e9pandu dans tout l'h\u00e9misph\u00e8re nord du globe, de l'Am\u00e9rique du Nord aux Cara\u00efbes, de l'Europe \u00e0 l'Afrique du Nord, jusqu'au Moyen-Orient et \u00e0 la Sib\u00e9rie. C'est un formidable migrateur, la population europ\u00e9enne hiberne le long des c\u00f4tes d'Afrique occidentale et australe, revient chez nous au printemps (en avril) pour repartir en septembre.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Reproduction<\/b>: esp\u00e8ce gr\u00e9gaire, elle se reproduit d\u00e8s son arriv\u00e9e sur les lieux de reproduction en Europe. Pendant la parade nuptiale, le m\u00e2le offre un poisson \u00e0 la femelle pour qu'elle le choisisse comme compagnon fid\u00e8le, au moins pour cette saison. D\u00e8s que le couple se forme, il commence imm\u00e9diatement \u00e0 construire un petit nid orn\u00e9 de coquillages o\u00f9 la femelle pond 3 \u0153ufs. Les deux parents couvent les \u0153ufs pendant environ 22 jours et les jeunes s'envolent apr\u00e8s 26 jours de vie.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Alimentation<\/b>: poissons.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Long\u00e9vit\u00e9<\/b>: 33 ans (www.euring.org\/data-and-codes\/longevity-list).<\/p>","uuid2":"","major2":"","minor2":"","uuid3":"","major3":"","minor3":"","uuid4":"","major4":"","minor4":"","nome_scientifico":"Sterna hirundo","nome_in_sardo":"Caixedda, R\u00f9ndili marina, Marragau de mari a peis arr\u00f9bius","conservazione":"","audio":"","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v16.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Sterne Pierregarin - Maison de l\u2019entrelacement<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/sterne-pierregarin\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Sterne Pierregarin - Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La Sterne pierregarin est appel\u00e9e \u00ab\u00a0Hirondelle de mer\u00a0\u00bb en raison de sa longue queue fourchue, qui lui donne un contr\u00f4le exceptionnel des man\u0153uvres de vol, tout comme les hirondelles. Gr\u00e2ce \u00e0 son envergure, qui est tr\u00e8s grande par rapport \u00e0 la taille du reste de son corps, et \u00e0 sa silhouette a\u00e9rodynamique, il est capable [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/sterne-pierregarin\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-04-13T12:40:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-20T15:31:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Sterna-comune.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1280\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"description\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/sterne-pierregarin\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Sterna-comune.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Sterna-comune.jpg\",\"width\":1920,\"height\":1280},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/sterne-pierregarin\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/sterne-pierregarin\/\",\"name\":\"Sterne Pierregarin - Maison de l\\u2019entrelacement\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/sterne-pierregarin\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-04-13T12:40:25+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-20T15:31:07+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/sterne-pierregarin\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/sterne-pierregarin\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/sterne-pierregarin\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Home\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/sterne-pierregarin\/#webpage\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\",\"name\":\"Davide Baraldi\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Davide Baraldi\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.davide.baraldi.name\"],\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/author\/creative-web-agency\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3012"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3012"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3012\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4235,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3012\/revisions\/4235"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3144"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3012"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3012"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3012"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":3009,"date":"2021-04-13T12:38:28","date_gmt":"2021-04-13T12:38:28","guid":{"rendered":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?p=3009"},"modified":"2021-05-20T15:37:45","modified_gmt":"2021-05-20T15:37:45","slug":"taleve-sultane","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/taleve-sultane\/","title":{"rendered":"Tal\u00e8ve Sultane"},"content":{"rendered":"<p class=\"p1\">Le Tal\u00e8ve sultan est le plus grand des Rallid\u00e9s. Il sort rarement en plein air, on peut l&rsquo;apercevoir au coucher du soleil, lorsqu&rsquo;il fait des promenades solitaires hors des roseaux. Il se distingue par son plumage color\u00e9 et son comportement : il peut saisir la nourriture avec ses pattes et la porter \u00e0 son bec. Gr\u00e2ce \u00e0 ses longues pattes robustes \u00e9quip\u00e9es de longs doigts, il peut grimper sans difficult\u00e9 parmi les roseaux et la v\u00e9g\u00e9tation dense des zones mar\u00e9cageuses.<\/p>\n<p class=\"p2\"><b>Couleur<\/b>: le plumage de la partie sup\u00e9rieure et des ailes est bleu-violet fonc\u00e9, les plumes de la partie inf\u00e9rieure de la queue sont blanches. Le grand bec triangulaire est rouge et est surmont\u00e9 d&rsquo;un bouclier frontal de la m\u00eame couleur, les pattes sont rouges avec de longs doigts. L&rsquo;\u0153il est rouge.<\/p>\n<p class=\"p3\"><b>Taille<\/b>: longueur 45-50 cm ; poids jusqu&rsquo;\u00e0 770 grammes.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le Tal\u00e8ve sultan est le plus grand des Rallid\u00e9s. Il sort rarement en plein air, on peut l&rsquo;apercevoir au coucher du soleil, lorsqu&rsquo;il fait des promenades solitaires hors des roseaux. Il se distingue par son plumage color\u00e9 et son comportement : il peut saisir la nourriture avec ses pattes et la porter \u00e0 son bec. [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3159,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"off","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[33,32],"tags":[],"pmdb_categorie":["faune","la-flore-et-la-faune"],"pmdb_location_address":"","pmdb_location_city":"","pmdb_metabox_latitude":"","pmdb_metabox_longitude":"","descrizione":"<p class=\"p1\">Le Tal\u00e8ve sultan est le plus grand des Rallid\u00e9s. Il sort rarement en plein air, on peut l'apercevoir au coucher du soleil, lorsqu'il fait des promenades solitaires hors des roseaux. Il se distingue par son plumage color\u00e9 et son comportement : il peut saisir la nourriture avec ses pattes et la porter \u00e0 son bec. Gr\u00e2ce \u00e0 ses longues pattes robustes \u00e9quip\u00e9es de longs doigts, il peut grimper sans difficult\u00e9 parmi les roseaux et la v\u00e9g\u00e9tation dense des zones mar\u00e9cageuses.<\/p>\r\n<p class=\"p2\"><b>Couleur<\/b>: le plumage de la partie sup\u00e9rieure et des ailes est bleu-violet fonc\u00e9, les plumes de la partie inf\u00e9rieure de la queue sont blanches. Le grand bec triangulaire est rouge et est surmont\u00e9 d'un bouclier frontal de la m\u00eame couleur, les pattes sont rouges avec de longs doigts. L'\u0153il est rouge.<\/p>\r\n<p class=\"p3\"><b>Taille<\/b>: longueur 45-50 cm ; poids jusqu'\u00e0 770 grammes.<\/p>","immagine_descrizione":"","video":"","pmdb_galleria_foto":[],"uuid":"","major":"","minor":"","ecologia_e_comportamento":"<p class=\"p1\"><b>Habitat:<\/b> zones humides avec une v\u00e9g\u00e9tation riveraine abondante.<\/p>\r\n<p class=\"p2\"><b>Distribution<\/b>: r\u00e9pandu en Europe et en Afrique du Nord. En Italie, il n'est pr\u00e9sent qu'en Sardaigne et en Sicile o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 r\u00e9introduit en 1996. Il est pr\u00e9sent toute l'ann\u00e9e. Il n'effectue pas de v\u00e9ritables migrations mais est sujet \u00e0 des p\u00e9riodes d'erratisme, g\u00e9n\u00e9ralement lorsqu'il est jeune.<\/p>\r\n<p class=\"p2\"><b>Reproduction<\/b>: elle se reproduit toute l'ann\u00e9e, avec des diff\u00e9rences consid\u00e9rables de p\u00e9riode dans les diverses localit\u00e9s de sa vaste r\u00e9partition. En Sardaigne, le pondaison a lieu en deux pics, l'un en d\u00e9cembre-janvier et l'autre en mars-mai. Il niche dans les roseaux, pondant de 2 \u00e0 6 \u0153ufs de couleur ocre avec des taches sombres. C'est surtout la femelle qui couve les \u0153ufs pendant environ 25 jours. Les jeunes quittent rapidement le nid apr\u00e8s l'\u00e9closion et commencent \u00e0 suivre leurs parents, acqu\u00e9rant la capacit\u00e9 de voler apr\u00e8s environ 2 mois de vie.<\/p>\r\n<p class=\"p2\"><b>Alimentation<\/b>: plantes aquatiques et petits invert\u00e9br\u00e9s, notamment mollusques et insectes.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Long\u00e9vit\u00e9<\/b>: 18 ans.<\/p>","uuid2":"","major2":"","minor2":"","uuid3":"","major3":"","minor3":"","uuid4":"","major4":"","minor4":"","nome_scientifico":"Porphyrio porphyrio","nome_in_sardo":"Pudh\u00f2ne, Pudhoni","conservazione":"","audio":"3264","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v16.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Tal\u00e8ve Sultane - Maison de l\u2019entrelacement<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/taleve-sultane\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Tal\u00e8ve Sultane - Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le Tal\u00e8ve sultan est le plus grand des Rallid\u00e9s. Il sort rarement en plein air, on peut l&rsquo;apercevoir au coucher du soleil, lorsqu&rsquo;il fait des promenades solitaires hors des roseaux. Il se distingue par son plumage color\u00e9 et son comportement : il peut saisir la nourriture avec ses pattes et la porter \u00e0 son bec. [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/taleve-sultane\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-04-13T12:38:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-20T15:37:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Pollo-sultano.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1280\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"description\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/taleve-sultane\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Pollo-sultano.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Pollo-sultano.jpg\",\"width\":1920,\"height\":1280},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/taleve-sultane\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/taleve-sultane\/\",\"name\":\"Tal\\u00e8ve Sultane - Maison de l\\u2019entrelacement\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/taleve-sultane\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-04-13T12:38:28+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-20T15:37:45+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/taleve-sultane\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/taleve-sultane\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/taleve-sultane\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Home\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/taleve-sultane\/#webpage\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\",\"name\":\"Davide Baraldi\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Davide Baraldi\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.davide.baraldi.name\"],\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/author\/creative-web-agency\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3009"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3009"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3009\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4241,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3009\/revisions\/4241"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3159"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3009"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3009"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3009"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2989,"date":"2021-04-13T11:43:48","date_gmt":"2021-04-13T11:43:48","guid":{"rendered":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?p=2989"},"modified":"2021-05-20T15:26:36","modified_gmt":"2021-05-20T15:26:36","slug":"flamant-rose","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/flamant-rose\/","title":{"rendered":"Flamant Rose"},"content":{"rendered":"[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.22&Prime;][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbText\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.27.4&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb][\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.22&Prime;][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbText\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.27.4&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb][\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3160,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[33,32],"tags":[],"pmdb_categorie":["faune","la-flore-et-la-faune"],"pmdb_location_address":"","pmdb_location_city":"","pmdb_metabox_latitude":"","pmdb_metabox_longitude":"","descrizione":"<p class=\"p1\">Le Flamant rose est le plus grand oiseau de sa famille, caract\u00e9ris\u00e9 par de longues pattes et un long cou. Quand il dort en \u00e9quilibre sur une patte tandis que l'autre reste pli\u00e9e sous l'aile.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Couleur:<\/b> Le nom scientifique fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la couleur de sa livr\u00e9e: <i>Phoenicopterus<\/i> du grec <i>phoinix<\/i>, rouge cramoisi, et <i>pteron<\/i>, aile. Le plumage des adultes est blanc et rose. Les plumes des ailes (couvertures) sont rouge vif tandis que les plumes de vol (r\u00e9miges) sont noires. Bec rose avec pointe noire, pattes roses et iris jaune des yeux. Les jeunes ont un plumage brun, des pattes et un bec gris et iris des yeux gris\u00e2tre.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Taille:<\/b> longueur 120-145 cm; envergure 140-170 cm; poids jusqu'\u00e0 4 kg.<\/p>","immagine_descrizione":"2990","video":"","pmdb_galleria_foto":[],"uuid":"","major":"","minor":"","ecologia_e_comportamento":"<p class=\"p1\"><b>Habitat:<\/b> \u00e9tangs c\u00f4tiers et int\u00e9rieurs, lagunes et marais sal\u00e9s.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Distribution:<\/b> largement r\u00e9pandu en Asie, en Afrique et en Europe du Sud. Esp\u00e8ce migratrice partielle, elle niche en Italie depuis 1993, avec la premi\u00e8re nidification en Sardaigne (Molentargius) o\u00f9 elle est pr\u00e9sente toute l'ann\u00e9e.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Reproduction:<\/b> fortement gr\u00e9gaire; des groupes de centaines d'individus forment des colonies denses, initiant des rituels de cour chor\u00e9graphiques (parades nuptiales). Dans les nids, semblables \u00e0 des volcans de boue, est pondu un seul \u0153uf de la taille d'une orange que les deux parents couvent pendant 28-32 jours. Les soins parentaux durent jusqu'\u00e0 ce que l'oisillon ne s'envole pas, \u00e0 l'\u00e2ge de 65-90 jours. Les jeunes s'agr\u00e8gent entre eux dans des \"pouponni\u00e8res\".<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Alimentation:<\/b> il se nourrit en filtrant l'eau avec son bec incurv\u00e9 \u00e9quip\u00e9 d'une s\u00e9rie de lames. Il se nourrit principalement de crustac\u00e9s, de mollusques et de larves d'insectes. Les jeunes prennent progressivement la couleur rose caract\u00e9ristique de leurs plumes gr\u00e2ce aux carot\u00e9no\u00efdes pr\u00e9sents dans le petit crustac\u00e9 <i>Artemia salina<\/i>.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Long\u00e9vit\u00e9:<\/b> 40 ans, sujet aper\u00e7u en 2018 dans la region d\u2019Oristano, marqu\u00e9 en 1978 en Camargue (France).<\/p>","uuid2":"","major2":"","minor2":"","uuid3":"","major3":"","minor3":"","uuid4":"","major4":"","minor4":"","nome_scientifico":"Phoenicopterus roseus","nome_in_sardo":"Gentarr\u00f9bia, Mangoni, Zentarrubia","conservazione":"","audio":"","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v16.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Flamant Rose - Maison de l\u2019entrelacement<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/flamant-rose\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Flamant Rose - Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.22&Prime;][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbText\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.27.4&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb][\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/flamant-rose\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-04-13T11:43:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-20T15:26:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/fenicottero.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1280\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"description\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/flamant-rose\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/fenicottero.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/fenicottero.jpg\",\"width\":1920,\"height\":1280},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/flamant-rose\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/flamant-rose\/\",\"name\":\"Flamant Rose - Maison de l\\u2019entrelacement\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/flamant-rose\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-04-13T11:43:48+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-20T15:26:36+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/flamant-rose\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/flamant-rose\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/flamant-rose\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Home\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/flamant-rose\/#webpage\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\",\"name\":\"Davide Baraldi\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Davide Baraldi\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.davide.baraldi.name\"],\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/author\/creative-web-agency\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2989"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2989"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2989\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4231,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2989\/revisions\/4231"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3160"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2989"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2989"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2989"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2984,"date":"2021-04-13T11:41:20","date_gmt":"2021-04-13T11:41:20","guid":{"rendered":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?p=2984"},"modified":"2021-05-20T15:35:39","modified_gmt":"2021-05-20T15:35:39","slug":"balbuzard-pecheur","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/balbuzard-pecheur\/","title":{"rendered":"Balbuzard P\u00eacheur"},"content":{"rendered":"[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.22&Prime;][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbText\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.27.4&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb][\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.22&Prime;][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbText\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.27.4&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb][\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3166,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[33,32],"tags":[],"pmdb_categorie":["faune","la-flore-et-la-faune"],"pmdb_location_address":"","pmdb_location_city":"","pmdb_metabox_latitude":"","pmdb_metabox_longitude":"","descrizione":"<p class=\"p1\">Le Balbuzard P\u00eacheur est un grand oiseau de proie que l'on peut facilement observer en vol ou sur un perchoir au milieu de la lagune de Santa Giusta, bien d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 manger un mulet fra\u00eechement p\u00each\u00e9. C'est un p\u00eacheur exceptionnel, il plonge en ne laissant que ses ailes hors de l'eau pour se donner une pouss\u00e9e et remonter avec sa proie. Gr\u00e2ce \u00e0 ses ongles puissants, recourb\u00e9s et tranchants comme des lames et \u00e0 ses doigts forts et rugueux, sa prise est infaillible! De loin, il peut \u00eatre confondu avec une mouette, notamment en raison de sa coloration inf\u00e9rieure p\u00e2le, de ses longues ailes \u00e9troites tenues l\u00e9g\u00e8rement arqu\u00e9es, de sa courte queue carr\u00e9e et du fait qu'il partage le m\u00eame habitat.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Couleur<\/b>: contraste marqu\u00e9 entre les parties sup\u00e9rieures qui sont brun fonc\u00e9 et les parties inf\u00e9rieures qui sont blanches \u00e0 l'exception d'un \"col\" fonc\u00e9 et de barrettes sur les ailes. T\u00eate blanche avec des stries claires, \u00e0 peine cr\u00eat\u00e9e, une large bande noire partant de l'\u0153il et descendant le long du cou. Pattes bleu-gris. Le bec est noir avec une base gris-bleu.<\/p>\r\n<p class=\"p2\"><b>Taille<\/b>: longueur 52-60 cm; envergure 152-167 cm; poids jusqu'\u00e0 1,4 kg.<\/p>","immagine_descrizione":"","video":"","pmdb_galleria_foto":[],"uuid":"","major":"","minor":"","ecologia_e_comportamento":"<p class=\"p1\"><b>Habitat<\/b>: lacs, marais, \u00e9tangs, rivi\u00e8res et c\u00f4tes marines.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Distribution:<\/b> c'est une esp\u00e8ce cosmopolite, donc r\u00e9pandue dans le monde entier. Il est pr\u00e9sente toute l'ann\u00e9e en Italie, avec de nombreux individus hivernants et migrateurs.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Reproduction<\/b>: il construit un nid volumineux avec des branches s\u00e8ches et des branches sur des falaises abruptes, parfois sur de grands arbres et utilise \u00e9galement des nids artificiels. La femme pond 2 \u00e0 3 \u0153ufs qui \u00e9closent apr\u00e8s environ 37 jours, les jeunes quittent le nid \u00e0 7-8 semaines.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Alimentation<\/b>: presque exclusivement des poissons de diff\u00e9rentes esp\u00e8ces, tant d'eau douce que d'eau sal\u00e9e, surtout ceux qui vivent dans les eaux de surface.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Long\u00e9vit\u00e9<\/b>: presque 27 ans (www.euring.org\/data-and-codes\/longevity-list).<\/p>","uuid2":"","major2":"","minor2":"","uuid3":"","major3":"","minor3":"","uuid4":"","major4":"","minor4":"","nome_scientifico":"Pandion haliaetus","nome_in_sardo":"Stori de pisci, Achili de pisci, \u00c0bila mar\u00ecna","conservazione":"","audio":"","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v16.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Balbuzard P\u00eacheur - Maison de l\u2019entrelacement<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/balbuzard-pecheur\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Balbuzard P\u00eacheur - Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.22&Prime;][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbText\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.27.4&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb][\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/balbuzard-pecheur\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-04-13T11:41:20+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-20T15:35:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Falco-pescatore-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1280\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"description\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/balbuzard-pecheur\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Falco-pescatore-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Falco-pescatore-1.jpg\",\"width\":1920,\"height\":1280},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/balbuzard-pecheur\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/balbuzard-pecheur\/\",\"name\":\"Balbuzard P\\u00eacheur - Maison de l\\u2019entrelacement\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/balbuzard-pecheur\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-04-13T11:41:20+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-20T15:35:39+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/balbuzard-pecheur\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/balbuzard-pecheur\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/balbuzard-pecheur\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Home\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/balbuzard-pecheur\/#webpage\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\",\"name\":\"Davide Baraldi\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Davide Baraldi\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.davide.baraldi.name\"],\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/author\/creative-web-agency\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2984"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2984"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2984\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4239,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2984\/revisions\/4239"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3166"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2984"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2984"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2984"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2981,"date":"2021-04-13T11:39:04","date_gmt":"2021-04-13T11:39:04","guid":{"rendered":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?p=2981"},"modified":"2021-05-20T15:24:06","modified_gmt":"2021-05-20T15:24:06","slug":"echasse-blanche","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/echasse-blanche\/","title":{"rendered":"\u00c9chasse Blanche"},"content":{"rendered":"[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.22&Prime;][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbText\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.27.4&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb][\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.22&Prime;][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbText\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.27.4&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb][\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3161,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[33,32],"tags":[],"pmdb_categorie":["faune","la-flore-et-la-faune"],"pmdb_location_address":"","pmdb_location_city":"","pmdb_metabox_latitude":"","pmdb_metabox_longitude":"","descrizione":"<p class=\"p1\">L'\u00c9chasse blanche \u00e0 ailes noires est un \u00e9chassier typique comme son nom scientifique le sugg\u00e8re; du grec <i>himas<\/i>, <i>himantos<\/i>, bande de cuir, et <i>pous<\/i>, pied, il signifie longues pattes, en effet elle a de longues et fines pattes rouges.<b><span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/b><\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Couleur<\/b>: Le plumage du corps et de la queue est blanc et contraste avec les ailes et le dos noirs. Le m\u00e2le, au printemps, se distingue de la femelle par sa t\u00eate noire et brillante. Le bec est noir, droit et h\u00e9riss\u00e9.<\/p>\r\n<p class=\"p2\"><b>Taille<\/b>: longueur 33-36 cm (y compris le bec de 6,5 cm); poids jusqu'\u00e0 160 grammes.<\/p>","immagine_descrizione":"","video":"","pmdb_galleria_foto":[],"uuid":"","major":"","minor":"","ecologia_e_comportamento":"<p class=\"p1\"><b>Habitat<\/b>: zones humides avec des eaux peu profondes, marais sal\u00e9s, lagunes et estuaires.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Les roseli\u00e8res qui entourent les \u00e9tangs sont abrit\u00e9es des vents et constituent un refuge s\u00fbr pour les adultes, mais elles peuvent offrir au busard des roseaux la possibilit\u00e9 d'arriver par surprise et de s'attaquer facilement aux poussins qui quittent le nid quelques heures apr\u00e8s l'\u00e9closion.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Distribution<\/b>: esp\u00e8ce migratrice, elle passe l'hiver en Afrique pour revenir au printemps (de mars \u00e0 septembre) en Italie, son site de reproduction. Nichant dans les zones humides de la r\u00e9gion d'Oristano.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Reproduction<\/b>: pour nicher, ils se rassemblent en petites colonies et lorsque quelqu'un s'approche, les adultes s'envolent en lan\u00e7ant des cris d'alarme continus et attaquent la menace. Les femelles pondent sur des \u00eelots herbeux ou directement sur le sol sec au bord de l'eau de 2 \u00e0 4 \u0153ufs de couleur ocre, avec des taches sombres. Les deux parents couvent les \u0153ufs pendant 25 jours. En automne, ils quittent l'\u00e9tang pour retourner avec les nouveau-n\u00e9s dans les r\u00e9gions subsahariennes.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Alimentation<\/b>: elle se nourrit en attrapant des insectes sur les berges boueuses et l\u00e0 o\u00f9 l'eau est peu profonde, mais ne d\u00e9daigne pas les petits mollusques, les larves d'amphibiens et les vers.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Long\u00e9vit\u00e9<\/b>: 10 ans (www.euring.org\/data-and-codes\/longevity-list).<\/p>","uuid2":"","major2":"","minor2":"","uuid3":"","major3":"","minor3":"","uuid4":"","major4":"","minor4":"","nome_scientifico":"Himantopus himantopus","nome_in_sardo":"Tzurrul\u00ecu, Tzurrullinu","conservazione":"","audio":"","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v16.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00c9chasse Blanche - Maison de l\u2019entrelacement<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/echasse-blanche\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00c9chasse Blanche - Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.22&Prime;][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbText\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.27.4&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb][\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/echasse-blanche\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-04-13T11:39:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-20T15:24:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cavaliere-ditalia.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1280\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"description\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/echasse-blanche\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cavaliere-ditalia.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/cavaliere-ditalia.jpg\",\"width\":1920,\"height\":1280},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/echasse-blanche\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/echasse-blanche\/\",\"name\":\"\\u00c9chasse Blanche - Maison de l\\u2019entrelacement\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/echasse-blanche\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-04-13T11:39:04+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-20T15:24:06+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/echasse-blanche\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/echasse-blanche\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/echasse-blanche\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Home\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/echasse-blanche\/#webpage\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\",\"name\":\"Davide Baraldi\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Davide Baraldi\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.davide.baraldi.name\"],\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/author\/creative-web-agency\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2981"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2981"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2981\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4228,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2981\/revisions\/4228"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3161"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2981"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2981"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2981"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2977,"date":"2021-04-13T11:36:55","date_gmt":"2021-04-13T11:36:55","guid":{"rendered":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?p=2977"},"modified":"2021-05-20T15:22:11","modified_gmt":"2021-05-20T15:22:11","slug":"busard-des-roseaux","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/busard-des-roseaux\/","title":{"rendered":"Busard Des Roseaux"},"content":{"rendered":"[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.22&Prime;][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbText\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.27.4&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb][\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.22&Prime;][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbText\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.27.4&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb][\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3162,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"on","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[33,32],"tags":[],"pmdb_categorie":["faune","la-flore-et-la-faune"],"pmdb_location_address":"","pmdb_location_city":"","pmdb_metabox_latitude":"","pmdb_metabox_longitude":"","descrizione":"<p class=\"p1\"><span class=\"s1\">Le Busard des roseaux est un oiseau de proie diurne caract\u00e9ris\u00e9 par des pattes fines, une longue queue et de longues ailes et un bec incurv\u00e9 et pointu. On peut l'apercevoir volant \u00e0 basse altitude au-dessus des roseaux et des marais, essayant d'attraper ses proies par surprise. Lorsqu'il voit une proie, il se lance avec ses longues pattes projet\u00e9es vers l'avant. <\/span>Le nom scientifique <i>Circus<\/i>, commun \u00e0 plusieurs esp\u00e8ces d'oiseaux de proie, rappelle, selon divers auteurs, son vol de chasse circulaire. Lorsqu'il vole \u00e0 basse altitude au-dessus des roseaux, il garde souvent ses ailes en forme de V. On a r\u00e9cemment d\u00e9couvert que certains m\u00e2les conservent des livr\u00e9es et adoptent des comportements similaires \u00e0 ceux des femelles. Apparemment, c'est ainsi qu'ils \u00e9chappent \u00e0 l'agression des autres m\u00e2les et parviennent \u00e0 s'accoupler.<\/p>\r\n<p class=\"p2\"><b>Couleur:<\/b> il y a une nette diff\u00e9rence entre les juv\u00e9niles et les adultes et entre les m\u00e2les et les femelles. Les m\u00e2les adultes ont des ailes et une queue grises, une t\u00eate p\u00e2le et les parties inf\u00e9rieures brunes qui contrastent avec les ailes tr\u00e8s claires, \u00e0 l'exception de la \"main\" distinctement noire. Les femelles et les jeunes sont d'un brun assez uniforme \u00e0 l'exception des \"\u00e9paules\" et de la t\u00eate qui sont de couleur cr\u00e8me.<\/p>\r\n<p class=\"p3\"><b>Taille:<\/b> longueur 43-55 cm; envergure 115-140 cm; poids jusqu'\u00e0 700 grammes.<\/p>","immagine_descrizione":"2705","video":"","pmdb_galleria_foto":[],"uuid":"","major":"","minor":"","ecologia_e_comportamento":"<p class=\"p1\"><b>Habitat:<\/b> zones humides d'eau douce ou d'eau saum\u00e2tre, caract\u00e9ris\u00e9es par de vastes roseli\u00e8res.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Distribution:<\/b> Europe, Asie et Afrique. Migrateur partiel: en Sardaigne, il est pr\u00e9sent toute l'ann\u00e9e en tant que nicheur, migrateur et hivernant.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Reproduction:<\/b> il niche entre avril et mai, pondant de 3 \u00e0 6 \u0153ufs qui \u00e9closent apr\u00e8s environ 35 jours et les jeunes s'envolent apr\u00e8s 40 jours. Il forme parfois de petites colonies.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Alimentation:<\/b> Amphibiens et petits vert\u00e9br\u00e9s, reptiles, poissons, oiseaux aquatiques adultes et non adultes tels que les \u00e9chasses, les jeunes canards ou les foulques.<\/p>\r\n<p class=\"p2\"><span class=\"s1\"><b>Long\u00e9vit\u00e9:<\/b> 20 ans (<a href=\"http:\/\/www.euring.org\/data-and-codes\/longevity-list\"><span class=\"s2\">www.euring.org\/data-and-codes\/longevity-list<\/span><\/a>).<\/span><\/p>","uuid2":"","major2":"","minor2":"","uuid3":"","major3":"","minor3":"","uuid4":"","major4":"","minor4":"","nome_scientifico":"Circus aeruginosus","nome_in_sardo":"Astore, St\u00f2ri pesci","conservazione":"","audio":"","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v16.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Busard Des Roseaux - Maison de l\u2019entrelacement<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/busard-des-roseaux\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Busard Des Roseaux - Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"[et_pb_section fb_built=\u00a0\u00bb1&Prime; admin_label=\u00a0\u00bbsection\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.22&Prime;][et_pb_row admin_label=\u00a0\u00bbrow\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb][et_pb_column type=\u00a0\u00bb4_4&Prime; _builder_version=\u00a0\u00bb3.25&Prime; custom_padding=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb custom_padding__hover=\u00a0\u00bb|||\u00a0\u00bb][et_pb_text admin_label=\u00a0\u00bbText\u00a0\u00bb _builder_version=\u00a0\u00bb3.27.4&Prime; background_size=\u00a0\u00bbinitial\u00a0\u00bb background_position=\u00a0\u00bbtop_left\u00a0\u00bb background_repeat=\u00a0\u00bbrepeat\u00a0\u00bb][\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/busard-des-roseaux\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-04-13T11:36:55+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-20T15:22:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Falco-di-palude.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1280\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"description\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/busard-des-roseaux\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Falco-di-palude.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Falco-di-palude.jpg\",\"width\":1920,\"height\":1280},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/busard-des-roseaux\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/busard-des-roseaux\/\",\"name\":\"Busard Des Roseaux - Maison de l\\u2019entrelacement\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/busard-des-roseaux\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-04-13T11:36:55+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-20T15:22:11+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/busard-des-roseaux\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/busard-des-roseaux\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/busard-des-roseaux\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Home\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/busard-des-roseaux\/#webpage\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\",\"name\":\"Davide Baraldi\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Davide Baraldi\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.davide.baraldi.name\"],\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/author\/creative-web-agency\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2977"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2977"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2977\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4225,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2977\/revisions\/4225"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3162"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2977"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2977"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2977"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2970,"date":"2021-04-13T11:32:35","date_gmt":"2021-04-13T11:32:35","guid":{"rendered":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?p=2970"},"modified":"2021-05-20T15:19:57","modified_gmt":"2021-05-20T15:19:57","slug":"airone-rosso","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/airone-rosso\/","title":{"rendered":"H\u00e9ron Pourpr\u00e9"},"content":{"rendered":"<p class=\"p1\">Le H\u00e9ron pourpr\u00e9 est un grand oiseau de la famille des Ard\u00e9id\u00e9s, l\u00e9g\u00e8rement plus petit que le H\u00e9ron cendr\u00e9. \u00c9tant plus actif au cr\u00e9puscule et \u00e0 l&rsquo;aube, il est plus difficile \u00e0 voir que les autres esp\u00e8ces de h\u00e9rons, tout en \u00e9tant plus rare. Lorsqu&rsquo;il vole, il adopte une posture de cou en forme de S, typique des h\u00e9rons.<\/p>\n<p class=\"p1\"><b>Couleur<\/b>: varie du gris sur le dos au rouge-brun dans la partie inf\u00e9rieure. Le cou est rouge\u00e2tre avec des stries noires et poss\u00e8de deux plumes filiformes sur la t\u00eate. Le bec est bleu-noir et les pattes sont roses pendant la saison de reproduction.<\/p>\n<p class=\"p2\"><b>Taille<\/b>: longueur (avec cou allong\u00e9) 70-90 cm; envergure 120-138 cm; poids jusqu&rsquo;\u00e0 1,1 kg.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le H\u00e9ron pourpr\u00e9 est un grand oiseau de la famille des Ard\u00e9id\u00e9s, l\u00e9g\u00e8rement plus petit que le H\u00e9ron cendr\u00e9. \u00c9tant plus actif au cr\u00e9puscule et \u00e0 l&rsquo;aube, il est plus difficile \u00e0 voir que les autres esp\u00e8ces de h\u00e9rons, tout en \u00e9tant plus rare. Lorsqu&rsquo;il vole, il adopte une posture de cou en forme de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3163,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"off","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[33,32],"tags":[],"pmdb_categorie":["faune","la-flore-et-la-faune"],"pmdb_location_address":"","pmdb_location_city":"","pmdb_metabox_latitude":"","pmdb_metabox_longitude":"","descrizione":"<p class=\"p1\">Le H\u00e9ron pourpr\u00e9 est un grand oiseau de la famille des Ard\u00e9id\u00e9s, l\u00e9g\u00e8rement plus petit que le H\u00e9ron cendr\u00e9. \u00c9tant plus actif au cr\u00e9puscule et \u00e0 l'aube, il est plus difficile \u00e0 voir que les autres esp\u00e8ces de h\u00e9rons, tout en \u00e9tant plus rare. Lorsqu'il vole, il adopte une posture de cou en forme de S, typique des h\u00e9rons.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Couleur<\/b>: varie du gris sur le dos au rouge-brun dans la partie inf\u00e9rieure. Le cou est rouge\u00e2tre avec des stries noires et poss\u00e8de deux plumes filiformes sur la t\u00eate. Le bec est bleu-noir et les pattes sont roses pendant la saison de reproduction.<\/p>\r\n<p class=\"p2\"><b>Taille<\/b>: longueur (avec cou allong\u00e9) 70-90 cm; envergure 120-138 cm; poids jusqu'\u00e0 1,1 kg.<\/p>","immagine_descrizione":"","video":"","pmdb_galleria_foto":[],"uuid":"","major":"","minor":"","ecologia_e_comportamento":"<p class=\"p1\"><b>Habitat<\/b>: zones humides d'eau douce avec des roseli\u00e8res.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Distribution<\/b>: Eurasie, Afrique et Indon\u00e9sie. C'est un migrateur r\u00e9gulier ; il passe l'hiver en Afrique au sud du Sahara et au printemps il revient en Italie o\u00f9 il niche et reste jusqu'\u00e0 la fin de l'\u00e9t\u00e9.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Reproduction<\/b>: il niche entre fin avril et d\u00e9but mai, en petites colonies, parfois avec d'autres Ard\u00e9id\u00e9s pr\u00e9sents dans la lagune de Santa Giusta tels que : le H\u00e9ron cendr\u00e9, la Grande Aigrette, le Crabier chevelu, le Bihoreau gris. Il construit son nid sur les roseaux ou parmi la v\u00e9g\u00e9tation, \u00e0 une hauteur de 0,5-1 m de l'eau, ou sur les arbres \u00e0 25 m du sol. Il pond 4-5 \u0153ufs bleus\/verts tachet\u00e9s de blanc. Apr\u00e8s environ un mois, ils \u00e9closent, et les jeunes mettent 45 \u00e0 50 jours avant de commencer \u00e0 voler. Les deux parents s'occupent des jeunes jusqu'\u00e0 ce qu'ils s'envolent.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Alimentation<\/b>: poissons, grenouilles, insectes (larves et adultes). Il peut \u00e9galement se nourrir de crustac\u00e9s et de mollusques et mange occasionnellement de petits mammif\u00e8res et des reptiles.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Long\u00e9vit\u00e9<\/b>: 25 ans (www.euring.org\/data-and-codes\/longevity-list).<\/p>","uuid2":"","major2":"","minor2":"","uuid3":"","major3":"","minor3":"","uuid4":"","major4":"","minor4":"","nome_scientifico":"Ardea purpurea","nome_in_sardo":"Mengarr\u00f9bia","conservazione":"","audio":"","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v16.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>H\u00e9ron Pourpr\u00e9 - Maison de l\u2019entrelacement<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Airone Rosso\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/airone-rosso\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"H\u00e9ron Pourpr\u00e9 - Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Airone Rosso\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/airone-rosso\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-04-13T11:32:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-20T15:19:57+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Airone-rosso.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1280\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"description\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/airone-rosso\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Airone-rosso.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Airone-rosso.jpg\",\"width\":1920,\"height\":1280},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/airone-rosso\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/airone-rosso\/\",\"name\":\"H\\u00e9ron Pourpr\\u00e9 - Maison de l\\u2019entrelacement\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/airone-rosso\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-04-13T11:32:35+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-20T15:19:57+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\"},\"description\":\"Airone Rosso\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/airone-rosso\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/airone-rosso\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/airone-rosso\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Home\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/airone-rosso\/#webpage\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\",\"name\":\"Davide Baraldi\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Davide Baraldi\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.davide.baraldi.name\"],\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/author\/creative-web-agency\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2970"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2970"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2970\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4222,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2970\/revisions\/4222"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3163"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2970"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2970"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2970"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2886,"date":"2021-04-13T10:59:51","date_gmt":"2021-04-13T10:59:51","guid":{"rendered":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?p=2886"},"modified":"2021-05-20T15:18:05","modified_gmt":"2021-05-20T15:18:05","slug":"martin-pecheur-deurope","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/martin-pecheur-deurope\/","title":{"rendered":"Martin-P\u00eacheur D&rsquo;Europe"},"content":{"rendered":"<p class=\"p1\">Son nom commun fait allusion \u00e0 sa grande capacit\u00e9 \u00e0 attraper des poissons en plongeant. Il s&rsquo;\u00e9lance rapidement, volant \u00e0 basse altitude au-dessus de la surface de l&rsquo;eau et \u00e9mettant un sifflement aigu. En plus d&rsquo;\u00eatre un redoutable p\u00eacheur, c&rsquo;est aussi un \u00ab\u00a0mineur\u00a0\u00bb ; gr\u00e2ce \u00e0 la forme particuli\u00e8re de ses pattes, dont les deux doigts r\u00e9unis font office de \u00ab\u00a0pelle\u00a0\u00bb, il creuse de longs tunnels dans les bancs de sable.<\/p>\n<p class=\"p1\"><b>Couleur:<\/b> sur la t\u00eate, le dos et les ailes, le plumage est d&rsquo;un bleu-vert vif intense, bleu cobalt sur le dos, tandis que les joues et les parties inf\u00e9rieures sont orange vif. Les pattes sont rouges et le bec et l&rsquo;iris sont noirs. Les jeunes ressemblent aux adultes mais ont des couleurs plus ternes et des pattes plus sombres.<\/p>\n<p class=\"p2\"><b>Taille<\/b>: longueur 17-19 cm (y compris le bec d&rsquo;environ 4 cm) ; poids jusqu&rsquo;\u00e0 40 grammes.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Son nom commun fait allusion \u00e0 sa grande capacit\u00e9 \u00e0 attraper des poissons en plongeant. Il s&rsquo;\u00e9lance rapidement, volant \u00e0 basse altitude au-dessus de la surface de l&rsquo;eau et \u00e9mettant un sifflement aigu. En plus d&rsquo;\u00eatre un redoutable p\u00eacheur, c&rsquo;est aussi un \u00ab\u00a0mineur\u00a0\u00bb ; gr\u00e2ce \u00e0 la forme particuli\u00e8re de ses pattes, dont les deux [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3164,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"off","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[33,32],"tags":[],"pmdb_categorie":["faune","la-flore-et-la-faune"],"pmdb_location_address":"","pmdb_location_city":"","pmdb_metabox_latitude":"","pmdb_metabox_longitude":"","descrizione":"<p class=\"p1\">Son nom commun fait allusion \u00e0 sa grande capacit\u00e9 \u00e0 attraper des poissons en plongeant. Il s'\u00e9lance rapidement, volant \u00e0 basse altitude au-dessus de la surface de l'eau et \u00e9mettant un sifflement aigu. En plus d'\u00eatre un redoutable p\u00eacheur, c'est aussi un \"mineur\" ; gr\u00e2ce \u00e0 la forme particuli\u00e8re de ses pattes, dont les deux doigts r\u00e9unis font office de \"pelle\", il creuse de longs tunnels dans les bancs de sable.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Couleur:<\/b> sur la t\u00eate, le dos et les ailes, le plumage est d'un bleu-vert vif intense, bleu cobalt sur le dos, tandis que les joues et les parties inf\u00e9rieures sont orange vif. Les pattes sont rouges et le bec et l'iris sont noirs. Les jeunes ressemblent aux adultes mais ont des couleurs plus ternes et des pattes plus sombres.<\/p>\r\n<p class=\"p2\"><b>Taille<\/b>: longueur 17-19 cm (y compris le bec d'environ 4 cm) ; poids jusqu'\u00e0 40 grammes.<\/p>","immagine_descrizione":"","video":"","pmdb_galleria_foto":[],"uuid":"","major":"","minor":"","ecologia_e_comportamento":"<p class=\"p1\"><b>Habitat<\/b>: plans d'eau, m\u00eame de petite taille, pourvus de poissons et aux eaux calmes et claires; \u00e9tangs, rivi\u00e8res, lagunes. Il fr\u00e9quente les c\u00f4tes maritimes pendant l'hivernage.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Distribution<\/b>: pr\u00e9sent et s\u00e9dentaire en Italie toute l'ann\u00e9e, il peut effectuer des d\u00e9placements saisonniers si les eaux de son territoire g\u00e8lent ou si leur niveau baisse trop. En hiver, l'Italie accueille \u00e9galement des contingents hivernants d'Europe centrale et orientale.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Reproduction<\/b>: nids en avril dans des parois sablonneuses ou l\u00e9g\u00e8rement argileuses o\u00f9 le Martin-p\u00eacheur creuse un tunnel souvent en mont\u00e9e (pour se d\u00e9fendre en cas d'inondation) pouvant atteindre un m\u00e8tre de long et se terminant par une chambre sph\u00e9rique. Dans cette chambre, la femelle pond 6-7 \u0153ufs et les deux parents couvent jusqu'\u00e0 l'\u00e9closion pendant 20 jours environ. Les jeunes quittent le nid apr\u00e8s 27 jours de l'\u00e9closion.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Alimentation<\/b>: petits poissons qu'il ach\u00e8ve, une fois captur\u00e9s, en les frappant sur la perche.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p1\"><b>Long\u00e9vit\u00e9<\/b>: 21 ans (www.euring.org\/data-and-codes\/longevity-list).<\/p>","uuid2":"","major2":"","minor2":"","uuid3":"","major3":"","minor3":"","uuid4":"","major4":"","minor4":"","nome_scientifico":"Alcedo atthis","nome_in_sardo":"Pudz\u00f2ne de Santu Mart\u00ecnu, Pedru piscad\u00f2ri, Pill\u00f2ni de Santu Perdu","conservazione":"","audio":"","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v16.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Martin-P\u00eacheur D&#039;Europe - Maison de l\u2019entrelacement<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/martin-pecheur-deurope\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Martin-P\u00eacheur D&#039;Europe - Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Son nom commun fait allusion \u00e0 sa grande capacit\u00e9 \u00e0 attraper des poissons en plongeant. Il s&rsquo;\u00e9lance rapidement, volant \u00e0 basse altitude au-dessus de la surface de l&rsquo;eau et \u00e9mettant un sifflement aigu. En plus d&rsquo;\u00eatre un redoutable p\u00eacheur, c&rsquo;est aussi un \u00ab\u00a0mineur\u00a0\u00bb ; gr\u00e2ce \u00e0 la forme particuli\u00e8re de ses pattes, dont les deux [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/martin-pecheur-deurope\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-04-13T10:59:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-20T15:18:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Martin-pescatore-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1280\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"description\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/martin-pecheur-deurope\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Martin-pescatore-1.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Martin-pescatore-1.jpg\",\"width\":1920,\"height\":1280},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/martin-pecheur-deurope\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/martin-pecheur-deurope\/\",\"name\":\"Martin-P\\u00eacheur D'Europe - Maison de l\\u2019entrelacement\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/martin-pecheur-deurope\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-04-13T10:59:51+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-20T15:18:05+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/martin-pecheur-deurope\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/martin-pecheur-deurope\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/martin-pecheur-deurope\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Home\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/martin-pecheur-deurope\/#webpage\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\",\"name\":\"Davide Baraldi\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Davide Baraldi\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.davide.baraldi.name\"],\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/author\/creative-web-agency\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2886"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2886"}],"version-history":[{"count":20,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2886\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4220,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2886\/revisions\/4220"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3164"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2886"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2886"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2886"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2877,"date":"2021-04-13T10:53:30","date_gmt":"2021-04-13T10:53:30","guid":{"rendered":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?p=2877"},"modified":"2021-05-20T13:42:21","modified_gmt":"2021-05-20T13:42:21","slug":"la-cooperative","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-cooperative\/","title":{"rendered":"La Coop\u00e9rative"},"content":{"rendered":"\r\n<p class=\"p1\">La coop\u00e9rative des p\u00eacheurs de Santa Giusta, activit\u00e9s et histoire<\/p>\r\n<p class=\"p1\">L&rsquo;\u00e9tang de Santa Giusta est en concession \u00e0 la Cooperativa Pescatori Santa Giusta, qui a fait ses premiers pas dans la premi\u00e8re moiti\u00e9 des ann\u00e9es 1950.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p1\">De 1946 \u00e0 1949, l&rsquo;\u00e9tang et les viviers de Santa Giusta ont \u00e9t\u00e9 conc\u00e9d\u00e9s \u00e0 la Cooperativa Santa Giusta, puis, jusqu&rsquo;en 1975, la coop\u00e9rative a \u00e9t\u00e9 associ\u00e9e \u00e0 celles de Santa Rita et de San Pietro, sous la direction technique de Cenzo Loi, dans le but d&rsquo;effectuer des travaux de bonification pour augmenter la faune piscicole, am\u00e9liorer les conditions de travail des p\u00eacheurs et augmenter les entr\u00e9es et sorties d&rsquo;eau.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p1\">Gr\u00e2ce \u00e0 la participation active des p\u00eacheurs et \u00e0 un financement de la R\u00e9gion, il fut possible de syst\u00e9matiser les bouches de l&rsquo;\u00e9tang o\u00f9 furent implant\u00e9s les lavorieri et les peschiera ; dans les ann\u00e9es 50 de 1900, l&rsquo;\u00e9tang devint le plus productif de toute l&rsquo;Europe. Malgr\u00e9 les conqu\u00eates productives, les conditions de travail des p\u00eacheurs ne s&rsquo;am\u00e9liorent pas et de nombreuses agitations ont lieu en 1958. Entre-temps, la coop\u00e9rative est rest\u00e9e inactive et isol\u00e9e du reste du consortium dans l&rsquo;espoir de pouvoir obtenir \u00e0 nouveau la gestion de l&rsquo;\u00e9tang. Cet espoir, apr\u00e8s \u00eatre rest\u00e9 inassouvi pendant neuf ans, se concr\u00e9tise le 7 janvier 1975, lorsque la concession au consortium n&rsquo;est pas renouvel\u00e9e et que les deux coop\u00e9ratives de S. Pietro et S. Rita sont dissoutes et fusionn\u00e9es dans celle de Santa Giusta.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p1\">Actuellement, la coop\u00e9rative Pescatori Santa Giusta s&rsquo;occupe de la p\u00eache \u00e0 l&rsquo;int\u00e9rieur de l&rsquo;\u00e9tang, o\u00f9 sont utilis\u00e9es des plantes fixes et vagabondes qui garantissent une p\u00eache compos\u00e9e principalement d&rsquo;anguilles, de carpes, de mugilid\u00e9s, de bars, de dorades, de crabes et de poissons laitiers.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Parmi les diverses activit\u00e9s men\u00e9es par la coop\u00e9rative figurent la gestion du tourisme ichtyque \u00ab\u00a0Su Fassoi\u00a0\u00bb, qui est \u00e9troitement li\u00e9 \u00e0 l&rsquo;activit\u00e9 de p\u00eache, les excursions en bateau et la divulgation de la tradition li\u00e9e \u00e0 Is Fass\u00f5is. \u2003<\/p>\r\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La coop\u00e9rative des p\u00eacheurs de Santa Giusta, activit\u00e9s et histoire L&rsquo;\u00e9tang de Santa Giusta est en concession \u00e0 la Cooperativa Pescatori Santa Giusta, qui a fait ses premiers pas dans la premi\u00e8re moiti\u00e9 des ann\u00e9es 1950.\u00a0 De 1946 \u00e0 1949, l&rsquo;\u00e9tang et les viviers de Santa Giusta ont \u00e9t\u00e9 conc\u00e9d\u00e9s \u00e0 la Cooperativa Santa Giusta, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3792,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"off","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[42],"tags":[],"pmdb_categorie":["lactivite"],"pmdb_location_address":"","pmdb_location_city":"","pmdb_metabox_latitude":"","pmdb_metabox_longitude":"","descrizione":"<p class=\"p1\">L'\u00e9tang de Santa Giusta est en concession \u00e0 la Cooperativa Pescatori Santa Giusta, qui a fait ses premiers pas dans la premi\u00e8re moiti\u00e9 des ann\u00e9es 1950.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p1\">De 1946 \u00e0 1949, l'\u00e9tang et les viviers de Santa Giusta ont \u00e9t\u00e9 conc\u00e9d\u00e9s \u00e0 la Cooperativa Santa Giusta, puis, jusqu'en 1975, la coop\u00e9rative a \u00e9t\u00e9 associ\u00e9e \u00e0 celles de Santa Rita et de San Pietro, sous la direction technique de Cenzo Loi, dans le but d'effectuer des travaux de bonification pour augmenter la faune piscicole, am\u00e9liorer les conditions de travail des p\u00eacheurs et augmenter les entr\u00e9es et sorties d'eau.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p1\">Gr\u00e2ce \u00e0 la participation active des p\u00eacheurs et \u00e0 un financement de la R\u00e9gion, il fut possible de syst\u00e9matiser les bouches de l'\u00e9tang o\u00f9 furent implant\u00e9s les lavorieri et les peschiera; dans les ann\u00e9es 50 de 1900, l'\u00e9tang devint le plus productif de toute l'Europe. Malgr\u00e9 les conqu\u00eates productives, les conditions de travail des p\u00eacheurs ne s'am\u00e9liorent pas et de nombreuses agitations ont lieu en 1958. Entre-temps, la coop\u00e9rative est rest\u00e9e inactive et isol\u00e9e du reste du consortium dans l'espoir de pouvoir obtenir \u00e0 nouveau la gestion de l'\u00e9tang. Cet espoir, apr\u00e8s \u00eatre rest\u00e9 inassouvi pendant neuf ans, se concr\u00e9tise le 7 janvier 1975, lorsque la concession au consortium n'est pas renouvel\u00e9e et que les deux coop\u00e9ratives de S. Pietro et St. Rita sont dissoutes et fusionn\u00e9es dans celle de Santa Giusta.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p1\">Actuellement, la coop\u00e9rative Pescatori Santa Giusta s'occupe de la p\u00eache \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'\u00e9tang, o\u00f9 sont utilis\u00e9es des plantes fixes et vagabondes qui garantissent une p\u00eache compos\u00e9e principalement d'anguilles, de carpes, de mugilid\u00e9s, de bars, de dorades, de crabes et de poissons laitiers.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Parmi les diverses activit\u00e9s men\u00e9es par la coop\u00e9rative figurent la gestion du tourisme ichtyque \"Su Fassoi\", qui est \u00e9troitement li\u00e9 \u00e0 l'activit\u00e9 de p\u00eache, les excursions en bateau et la divulgation de la tradition li\u00e9e \u00e0 Is Fass\u00f5is.<\/p>","immagine_descrizione":"","video":"","pmdb_galleria_foto":["https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Lattivita-della-pesca-Davide-Baraldi-DSCF4258.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Lattivita-della-pesca-Davide-Baraldi-DSCF4257.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Lattivita-della-pesca-Davide-Baraldi-DSCF4159.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Lattivita-della-pesca-Davide-Baraldi-DSCF4157.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Lattivita-della-pesca-Davide-Baraldi-DSCF4155.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Lattivita-della-pesca-Davide-Baraldi-DSCF4153.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Lattivita-della-pesca-Davide-Baraldi-DSCF4151.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Lattivita-della-pesca-Davide-Baraldi-DSCF3658.jpg"],"uuid":"","major":"","minor":"","ecologia_e_comportamento":"","uuid2":"","major2":"","minor2":"","uuid3":"","major3":"","minor3":"","uuid4":"","major4":"","minor4":"","nome_scientifico":"","nome_in_sardo":"","conservazione":"","audio":"","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v16.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La Coop\u00e9rative - Maison de l\u2019entrelacement<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-cooperative\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La Coop\u00e9rative - Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La coop\u00e9rative des p\u00eacheurs de Santa Giusta, activit\u00e9s et histoire L&rsquo;\u00e9tang de Santa Giusta est en concession \u00e0 la Cooperativa Pescatori Santa Giusta, qui a fait ses premiers pas dans la premi\u00e8re moiti\u00e9 des ann\u00e9es 1950.\u00a0 De 1946 \u00e0 1949, l&rsquo;\u00e9tang et les viviers de Santa Giusta ont \u00e9t\u00e9 conc\u00e9d\u00e9s \u00e0 la Cooperativa Santa Giusta, [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-cooperative\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-04-13T10:53:30+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-20T13:42:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/tutte-Davide-Baraldi-DSCF4147-scaled.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1707\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"description\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-cooperative\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/tutte-Davide-Baraldi-DSCF4147-scaled.jpeg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/tutte-Davide-Baraldi-DSCF4147-scaled.jpeg\",\"width\":2560,\"height\":1707},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-cooperative\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-cooperative\/\",\"name\":\"La Coop\\u00e9rative - Maison de l\\u2019entrelacement\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-cooperative\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-04-13T10:53:30+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-20T13:42:21+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-cooperative\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-cooperative\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-cooperative\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Home\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-cooperative\/#webpage\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\",\"name\":\"Davide Baraldi\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Davide Baraldi\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.davide.baraldi.name\"],\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/author\/creative-web-agency\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2877"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2877"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2877\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4174,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2877\/revisions\/4174"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3792"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2877"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2877"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2877"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2874,"date":"2021-04-13T10:51:56","date_gmt":"2021-04-13T10:51:56","guid":{"rendered":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?p=2874"},"modified":"2021-05-20T13:40:53","modified_gmt":"2021-05-20T13:40:53","slug":"activite-de-peche","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/activite-de-peche\/","title":{"rendered":"Activit\u00e9 de p\u00eache"},"content":{"rendered":"\r\n<p class=\"p1\">Activit\u00e9 de p\u00eache dans l&rsquo;\u00e9tang de Santa Giusta<\/p>\r\n<p class=\"p1\">L&rsquo;\u00e9tang de Santa Giusta, gr\u00e2ce \u00e0 la connexion directe avec la mer par le canal de Pesaria, est le milieu id\u00e9al pour les br\u00e8mes, les basses, les anguilles et les mulets.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Des ann\u00e9es 80 aux ann\u00e9es 90 du si\u00e8cle dernier, un grand projet de la R\u00e9gion a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 pour le dragage de l&rsquo;\u00e9tang de Santa Giusta d&rsquo;un canal de 50 m\u00e8tres de large.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p1\">Dans la digue a \u00e9t\u00e9 ouvert un canal du port industriel qui n&rsquo;a jamais \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9. L&rsquo;approvisionnement en eau douce \u00e9tant d\u00e9faillant, l&rsquo;\u00e9tang a \u00e9t\u00e9 transform\u00e9 en lagune gr\u00e2ce \u00e0 l&rsquo;introduction d&rsquo;eau sal\u00e9e provenant directement de la mer.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p1\">Ce changement a entra\u00een\u00e9 la modification de la faune piscicole, \u00e9liminant les poissons d&rsquo;eau douce tels que les carpes et r\u00e9duisant consid\u00e9rablement la pr\u00e9sence des anguilles.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p1\">En revanche, on constate une augmentation de la quantit\u00e9 de dorades (avec une capture d&rsquo;environ 900-1000 quintaux), de palourdes, de couteaux, de mulets, de crabes et de soles.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">L&rsquo;\u00e9tang est en concession \u00e0 la Cooperativa Pescatori Santa Giusta.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Activit\u00e9 de p\u00eache dans l&rsquo;\u00e9tang de Santa Giusta L&rsquo;\u00e9tang de Santa Giusta, gr\u00e2ce \u00e0 la connexion directe avec la mer par le canal de Pesaria, est le milieu id\u00e9al pour les br\u00e8mes, les basses, les anguilles et les mulets. Des ann\u00e9es 80 aux ann\u00e9es 90 du si\u00e8cle dernier, un grand projet de la R\u00e9gion a [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3385,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"off","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[42],"tags":[],"pmdb_categorie":["lactivite"],"pmdb_location_address":"","pmdb_location_city":"","pmdb_metabox_latitude":"","pmdb_metabox_longitude":"","descrizione":"<p class=\"p1\">L'\u00e9tang de Santa Giusta, gr\u00e2ce \u00e0 la connexion directe avec la mer par le canal de Pesaria, est le milieu id\u00e9al pour les br\u00e8mes, les basses, les anguilles et les mulets.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Des ann\u00e9es 80 aux ann\u00e9es 90 du si\u00e8cle dernier, un grand projet de la R\u00e9gion a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 pour le dragage de l'\u00e9tang de Santa Giusta d'un canal de 50 m\u00e8tres de large.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p1\">Dans la digue a \u00e9t\u00e9 ouvert un canal du port industriel qui n'a jamais \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9. L'approvisionnement en eau douce \u00e9tant d\u00e9faillant, l'\u00e9tang a \u00e9t\u00e9 transform\u00e9 en lagune gr\u00e2ce \u00e0 l'introduction d'eau sal\u00e9e provenant directement de la mer.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p1\">Ce changement a entra\u00een\u00e9 la modification de la faune piscicole, \u00e9liminant les poissons d'eau douce tels que les carpes et r\u00e9duisant consid\u00e9rablement la pr\u00e9sence des anguilles.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p1\">En revanche, on constate une augmentation de la quantit\u00e9 de dorades (avec une capture d'environ 900-1000 quintaux), de palourdes, de couteaux, de mulets, de crabes et de soles.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">L'\u00e9tang est en concession \u00e0 la Cooperativa Pescatori Santa Giusta.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>","immagine_descrizione":"","video":"","pmdb_galleria_foto":["https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Lattivita-della-pesca-Davide-Baraldi-DSCF3658.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Lattivita-della-pesca-Davide-Baraldi-DSCF4151.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Lattivita-della-pesca-Davide-Baraldi-DSCF4153.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Lattivita-della-pesca-Davide-Baraldi-DSCF4155.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Lattivita-della-pesca-Davide-Baraldi-DSCF4157.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Lattivita-della-pesca-Davide-Baraldi-DSCF4159.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Lattivita-della-pesca-Davide-Baraldi-DSCF4257.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Lattivita-della-pesca-Davide-Baraldi-DSCF4258.jpg"],"uuid":"","major":"","minor":"","ecologia_e_comportamento":"","uuid2":"","major2":"","minor2":"","uuid3":"","major3":"","minor3":"","uuid4":"","major4":"","minor4":"","nome_scientifico":"","nome_in_sardo":"","conservazione":"","audio":"","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v16.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Activit\u00e9 de p\u00eache - Maison de l\u2019entrelacement<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/activite-de-peche\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Activit\u00e9 de p\u00eache - Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Activit\u00e9 de p\u00eache dans l&rsquo;\u00e9tang de Santa Giusta L&rsquo;\u00e9tang de Santa Giusta, gr\u00e2ce \u00e0 la connexion directe avec la mer par le canal de Pesaria, est le milieu id\u00e9al pour les br\u00e8mes, les basses, les anguilles et les mulets. Des ann\u00e9es 80 aux ann\u00e9es 90 du si\u00e8cle dernier, un grand projet de la R\u00e9gion a [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/activite-de-peche\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-04-13T10:51:56+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-20T13:40:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/scatti-00104-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1280\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"description\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/activite-de-peche\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/scatti-00104-2.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/scatti-00104-2.jpg\",\"width\":1920,\"height\":1280},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/activite-de-peche\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/activite-de-peche\/\",\"name\":\"Activit\\u00e9 de p\\u00eache - Maison de l\\u2019entrelacement\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/activite-de-peche\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-04-13T10:51:56+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-20T13:40:53+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/activite-de-peche\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/activite-de-peche\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/activite-de-peche\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Home\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/activite-de-peche\/#webpage\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\",\"name\":\"Davide Baraldi\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Davide Baraldi\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.davide.baraldi.name\"],\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/author\/creative-web-agency\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2874"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2874"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2874\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4172,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2874\/revisions\/4172"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3385"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2874"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2874"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2874"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2850,"date":"2021-04-13T10:42:38","date_gmt":"2021-04-13T10:42:38","guid":{"rendered":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?p=2850"},"modified":"2021-05-20T13:59:13","modified_gmt":"2021-05-20T13:59:13","slug":"curiosites-et-temoignages","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/curiosites-et-temoignages\/","title":{"rendered":"Curiosit\u00e9s et t\u00e9moignages"},"content":{"rendered":"\r\n<p class=\"p1\">L&rsquo;antiquit\u00e9 des fass\u00f5is est attest\u00e9e par une image trac\u00e9e au fusain sur les murs de l&rsquo;hypog\u00e9e du Sanctuaire de S. Salvatore \u00e0 S. Giovanni di Sinis (IVe si\u00e8cle apr\u00e8s J.-C.).<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Des bateaux tr\u00e8s similaires aux fass\u00f5is ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s pr\u00e8s du lac Titicaca au P\u00e9rou, utilis\u00e9s par les populations pr\u00e9colombiennes.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Pendant la r\u00e9gate des Is fass\u00f5is, les p\u00eacheurs qui concourent sont v\u00eatus de blanc pour symboliser la simplicit\u00e9 et les origines pauvres des anciens p\u00eacheurs qui, n&rsquo;ayant pas les moyens d&rsquo;acheter des v\u00eatements pr\u00eats \u00e0 l&#8217;emploi, utilisaient des bouts de tissu blanc (information aimablement transmise par Marco Pili, vice-pr\u00e9sident de la coop\u00e9rative des p\u00eacheurs de Santa Giusta).<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Bien que les fass\u00f5is ne soient plus utilis\u00e9s pour la p\u00eache, ils continuent \u00e0 \u00eatre fabriqu\u00e9s et diffus\u00e9s afin de partager cet ancien outil de travail. \u00c0 cette fin, des ateliers sont \u00e9galement cr\u00e9\u00e9s, auxquels participent principalement des enfants, afin de transmettre cet art ancien aux g\u00e9n\u00e9rations futures.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L&rsquo;antiquit\u00e9 des fass\u00f5is est attest\u00e9e par une image trac\u00e9e au fusain sur les murs de l&rsquo;hypog\u00e9e du Sanctuaire de S. Salvatore \u00e0 S. Giovanni di Sinis (IVe si\u00e8cle apr\u00e8s J.-C.). Des bateaux tr\u00e8s similaires aux fass\u00f5is ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s pr\u00e8s du lac Titicaca au P\u00e9rou, utilis\u00e9s par les populations pr\u00e9colombiennes. Pendant la r\u00e9gate des Is [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3370,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"off","_et_pb_old_content":"<!-- wp:list {\"ordered\":true} -->\r\n<ol><li><strong>VITA NELLA LAGUNA -\u00a0 Curiosit\u00e0 e testimonianze<\/strong><\/li><\/ol>\r\n<!-- \/wp:list -->\r\n\r\n<!-- wp:paragraph -->\r\n<p>L\u2019antichit\u00e0 dei fass\u00f5is \u00e8 testimoniata da un\u2019immagine tracciata a carboncino sulle pareti dell\u2019ipogeo del Santuario di S. Salvatore a S. Giovanni di Sinis (IV sec. d.C.).<\/p>\r\n<!-- \/wp:paragraph -->\r\n\r\n<!-- wp:paragraph -->\r\n<p>Barche molto simili ai fass\u00f5is sono state rinvenute presso il lago Titicaca in Per\u00f9 in uso presso le popolazioni precolombiane.<\/p>\r\n<!-- \/wp:paragraph -->\r\n\r\n<!-- wp:paragraph -->\r\n<p>Durante la regata de Is fass\u00f5is i pescatori che gareggiano sono vestiti di bianco per simboleggiare la semplicit\u00e0 e le povere origini degli antichi operatori della pesca che, non potendosi permettere abiti confezionati, utilizzavano ritagli di stoffa bianca (notizia gentilmente trasmessa da Marco Pili, vice presidente della cooperativa pescatori Santa Giusta).<\/p>\r\n<!-- \/wp:paragraph -->\r\n\r\n<!-- wp:paragraph -->\r\n<p>Anche se i\u00a0 fass\u00f5is non sono pi\u00f9 utilizzati per la pesca, continuano ad essere realizzati e diffusi al fine di condividere questo antico strumento di lavoro. A tal proposito vengono anche creati dei laboratori che coinvolgono soprattutto i bambini al fine di tramandare questa antica arte alle future generazioni.<\/p>\r\n<!-- \/wp:paragraph -->","_et_gb_content_width":""},"categories":[42,37],"tags":[],"pmdb_categorie":["lactivite","la-vie-dans-le-lagon"],"pmdb_location_address":"","pmdb_location_city":"","pmdb_metabox_latitude":"","pmdb_metabox_longitude":"","descrizione":"<p class=\"p1\">L'antiquit\u00e9 des fass\u00f5is est attest\u00e9e par une image trac\u00e9e au fusain sur les murs de l'hypog\u00e9e du Sanctuaire de S. Salvatore \u00e0 S. Giovanni di Sinis (IVe si\u00e8cle apr\u00e8s J.-C.).<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Des bateaux tr\u00e8s similaires aux fass\u00f5is ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s pr\u00e8s du lac Titicaca au P\u00e9rou, utilis\u00e9s par les populations pr\u00e9colombiennes.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Pendant la r\u00e9gate des Is fass\u00f5is, les p\u00eacheurs qui concourent sont v\u00eatus de blanc pour symboliser la simplicit\u00e9 et les origines pauvres des anciens p\u00eacheurs qui, n'ayant pas les moyens d'acheter des v\u00eatements pr\u00eats \u00e0 l'emploi, utilisaient des bouts de tissu blanc (information aimablement transmise par Marco Pili, vice-pr\u00e9sident de la coop\u00e9rative des p\u00eacheurs de Santa Giusta).<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Bien que les fass\u00f5is ne soient plus utilis\u00e9s pour la p\u00eache, ils continuent \u00e0 \u00eatre fabriqu\u00e9s et diffus\u00e9s afin de partager cet ancien outil de travail. \u00c0 cette fin, des ateliers sont \u00e9galement cr\u00e9\u00e9s, auxquels participent principalement des enfants, afin de transmettre cet art ancien aux g\u00e9n\u00e9rations futures.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>","immagine_descrizione":"","video":"","pmdb_galleria_foto":[],"uuid":"","major":"","minor":"","ecologia_e_comportamento":"","uuid2":"","major2":"","minor2":"","uuid3":"","major3":"","minor3":"","uuid4":"","major4":"","minor4":"","nome_scientifico":"","nome_in_sardo":"","conservazione":"","audio":"","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v16.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Curiosit\u00e9s et t\u00e9moignages - Maison de l\u2019entrelacement<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/curiosites-et-temoignages\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Curiosit\u00e9s et t\u00e9moignages - Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"L&rsquo;antiquit\u00e9 des fass\u00f5is est attest\u00e9e par une image trac\u00e9e au fusain sur les murs de l&rsquo;hypog\u00e9e du Sanctuaire de S. Salvatore \u00e0 S. Giovanni di Sinis (IVe si\u00e8cle apr\u00e8s J.-C.). Des bateaux tr\u00e8s similaires aux fass\u00f5is ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s pr\u00e8s du lac Titicaca au P\u00e9rou, utilis\u00e9s par les populations pr\u00e9colombiennes. Pendant la r\u00e9gate des Is [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/curiosites-et-temoignages\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-04-13T10:42:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-20T13:59:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/4.-foto-fassois-e-regata-1.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"803\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"description\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/curiosites-et-temoignages\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/4.-foto-fassois-e-regata-1.jpeg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/4.-foto-fassois-e-regata-1.jpeg\",\"width\":1200,\"height\":803},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/curiosites-et-temoignages\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/curiosites-et-temoignages\/\",\"name\":\"Curiosit\\u00e9s et t\\u00e9moignages - Maison de l\\u2019entrelacement\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/curiosites-et-temoignages\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-04-13T10:42:38+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-20T13:59:13+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/curiosites-et-temoignages\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/curiosites-et-temoignages\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/curiosites-et-temoignages\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Home\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/curiosites-et-temoignages\/#webpage\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\",\"name\":\"Davide Baraldi\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Davide Baraldi\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.davide.baraldi.name\"],\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/author\/creative-web-agency\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2850"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2850"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2850\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4192,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2850\/revisions\/4192"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3370"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2850"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2850"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2850"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2847,"date":"2021-04-13T10:39:02","date_gmt":"2021-04-13T10:39:02","guid":{"rendered":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?p=2847"},"modified":"2021-05-20T13:39:45","modified_gmt":"2021-05-20T13:39:45","slug":"marinaresca","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/marinaresca\/","title":{"rendered":"Marinaresca"},"content":{"rendered":"\r\n<p class=\"p1\">Le tissage dans la tradition maritime<\/p>\r\n<p class=\"p1\">L&rsquo;art du tissage trouve des applications dans diff\u00e9rents contextes, parmi lesquels l&rsquo;activit\u00e9 de p\u00eache qui a toujours n\u00e9cessit\u00e9 un \u00e9quipement adapt\u00e9 \u00e0 la capture de proies et capable de r\u00e9sister \u00e0 la force de la prise elle-m\u00eame.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Les caract\u00e9ristiques principales des \u00ab\u00a0pi\u00e8ges\u00a0\u00bb doivent \u00eatre telles qu&rsquo;elles concilient r\u00e9sistance et invisibilit\u00e9. Bien s\u00fbr, au fil des ans, les techniques de p\u00eache se sont affin\u00e9es car les proies ont appris \u00e0 se d\u00e9fendre contre les \u00ab\u00a0pr\u00e9dateurs\u00a0\u00bb, et les op\u00e9rateurs de p\u00eache se sont donc adapt\u00e9s \u00e0 leur \u00e9volution en \u00e9tudiant de nouvelles m\u00e9thodes et des mat\u00e9riaux ayant de moins en moins d&rsquo;impact sur l&rsquo;environnement dans lequel ils op\u00e8rent.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Parmi les outils qui font partie de la tradition maritime r\u00e9alis\u00e9s avec l&rsquo;art du tissage, on se souvient surtout des filets, des nasses, des fass\u00f5is, du panier du palamiti et des paniers pour le transport du poisson.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p1\">Les pots, courants dans toutes les zones c\u00f4ti\u00e8res d\u00e9di\u00e9es \u00e0 la p\u00eache et dont la taille et le maillage diff\u00e8rent en fonction de la proie \u00e0 poursuivre, \u00e9taient construits manuellement par les p\u00eacheurs qui collectaient le roseau en juin. Apr\u00e8s la collecte, le roseau a \u00e9t\u00e9 laiss\u00e9 \u00e0 s\u00e9cher au soleil dans des endroits ventil\u00e9s et secs. La structure portante de la nasse \u00e9tait r\u00e9alis\u00e9e avec des drageons d&rsquo;olivier sauvage, de myrte ou de roseau nettoy\u00e9s et liss\u00e9s, tandis que la couture \u00e9tait r\u00e9alis\u00e9e avec du fil de chanvre ou de lin (aujourd&rsquo;hui, nous utilisons le fil de nylon, plus pratique et durable).<\/p>\r\n<p class=\"p1\">La structure des pots est compos\u00e9e de trois \u00e9l\u00e9ments de base, la cloche, qui est la partie ext\u00e9rieure qui constitue la structure, la porte de la tromperie, qui est la partie int\u00e9rieure en forme d&rsquo;entonnoir qui permet l&rsquo;entr\u00e9e de la proie mais emp\u00eache la sortie, enfin le couvercle qui ferme la structure de l&rsquo;outil, utile pour l&rsquo;extraction du poisson.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le tissage dans la tradition maritime L&rsquo;art du tissage trouve des applications dans diff\u00e9rents contextes, parmi lesquels l&rsquo;activit\u00e9 de p\u00eache qui a toujours n\u00e9cessit\u00e9 un \u00e9quipement adapt\u00e9 \u00e0 la capture de proies et capable de r\u00e9sister \u00e0 la force de la prise elle-m\u00eame. Les caract\u00e9ristiques principales des \u00ab\u00a0pi\u00e8ges\u00a0\u00bb doivent \u00eatre telles qu&rsquo;elles concilient r\u00e9sistance et [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3780,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"off","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[37],"tags":[],"pmdb_categorie":["la-vie-dans-le-lagon"],"pmdb_location_address":"","pmdb_location_city":"","pmdb_metabox_latitude":"","pmdb_metabox_longitude":"","descrizione":"<p class=\"p1\">L'art du tissage trouve des applications dans diff\u00e9rents contextes, parmi lesquels l'activit\u00e9 de p\u00eache qui a toujours n\u00e9cessit\u00e9 un \u00e9quipement adapt\u00e9 \u00e0 la capture de proies et capable de r\u00e9sister \u00e0 la force de la prise elle-m\u00eame.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Les caract\u00e9ristiques principales des \"pi\u00e8ges\" doivent \u00eatre telles qu'elles concilient r\u00e9sistance et invisibilit\u00e9. Bien s\u00fbr, au fil des ans, les techniques de p\u00eache se sont affin\u00e9es car les proies ont appris \u00e0 se d\u00e9fendre contre les \"pr\u00e9dateurs\", et les op\u00e9rateurs de p\u00eache se sont donc adapt\u00e9s \u00e0 leur \u00e9volution en \u00e9tudiant de nouvelles m\u00e9thodes et des mat\u00e9riaux ayant de moins en moins d'impact sur l'environnement dans lequel ils op\u00e8rent.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Parmi les outils qui font partie de la tradition maritime r\u00e9alis\u00e9s avec l'art du tissage, on se souvient surtout des filets, des nasses, des fass\u00f5is, du panier du palamiti et des paniers pour le transport du poisson.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p1\">Les pots, courants dans toutes les zones c\u00f4ti\u00e8res d\u00e9di\u00e9es \u00e0 la p\u00eache et dont la taille et le maillage diff\u00e8rent en fonction de la proie \u00e0 poursuivre, \u00e9taient construits manuellement par les p\u00eacheurs qui collectaient le roseau en juin. Apr\u00e8s la collecte, le roseau a \u00e9t\u00e9 laiss\u00e9 \u00e0 s\u00e9cher au soleil dans des endroits ventil\u00e9s et secs. La structure portante de la nasse \u00e9tait r\u00e9alis\u00e9e avec des drageons d'olivier sauvage, de myrte ou de roseau nettoy\u00e9s et liss\u00e9s, tandis que la couture \u00e9tait r\u00e9alis\u00e9e avec du fil de chanvre ou de lin (aujourd'hui, nous utilisons le fil de nylon, plus pratique et durable).<\/p>\r\n<p class=\"p1\">La structure des pots est compos\u00e9e de trois \u00e9l\u00e9ments de base, la cloche, qui est la partie ext\u00e9rieure qui constitue la structure, la porte de la tromperie, qui est la partie int\u00e9rieure en forme d'entonnoir qui permet l'entr\u00e9e de la proie mais emp\u00eache la sortie, enfin le couvercle qui ferme la structure de l'outil, utile pour l'extraction du poisson.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>","immagine_descrizione":"","video":"","pmdb_galleria_foto":["https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Marinaresca-Davide-Baraldi-DSCF4568.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Marinaresca-Davide-Baraldi-DSCF4569.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Marinaresca-Davide-Baraldi-DSCF4570.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Marinaresca-Davide-Baraldi-DSCF4571.jpg"],"uuid":"","major":"","minor":"","ecologia_e_comportamento":"","uuid2":"","major2":"","minor2":"","uuid3":"","major3":"","minor3":"","uuid4":"","major4":"","minor4":"","nome_scientifico":"","nome_in_sardo":"","conservazione":"","audio":"","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v16.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Marinaresca - Maison de l\u2019entrelacement<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"L\u2019intreccio nella tradizione marinaresca L\u2019arte dell\u2019intreccio trova applicazione in differenti contesti, tra questi rientra l\u2019attivit\u00e0 della p\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/marinaresca\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Marinaresca - Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"L\u2019intreccio nella tradizione marinaresca L\u2019arte dell\u2019intreccio trova applicazione in differenti contesti, tra questi rientra l\u2019attivit\u00e0 della p\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/marinaresca\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-04-13T10:39:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-20T13:39:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Marinaresca-Davide-Baraldi-DSCF4572.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1280\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"description\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/marinaresca\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Marinaresca-Davide-Baraldi-DSCF4572.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Marinaresca-Davide-Baraldi-DSCF4572.jpg\",\"width\":1920,\"height\":1280},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/marinaresca\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/marinaresca\/\",\"name\":\"Marinaresca - Maison de l\\u2019entrelacement\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/marinaresca\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-04-13T10:39:02+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-20T13:39:45+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\"},\"description\":\"L\\u2019intreccio nella tradizione marinaresca L\\u2019arte dell\\u2019intreccio trova applicazione in differenti contesti, tra questi rientra l\\u2019attivit\\u00e0 della p\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/marinaresca\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/marinaresca\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/marinaresca\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Home\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/marinaresca\/#webpage\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\",\"name\":\"Davide Baraldi\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Davide Baraldi\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.davide.baraldi.name\"],\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/author\/creative-web-agency\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2847"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2847"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2847\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4171,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2847\/revisions\/4171"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3780"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2847"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2847"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2847"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2806,"date":"2021-04-13T09:52:29","date_gmt":"2021-04-13T09:52:29","guid":{"rendered":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?p=2806"},"modified":"2021-05-20T13:38:07","modified_gmt":"2021-05-20T13:38:07","slug":"artisanat","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/artisanat\/","title":{"rendered":"Artisanat"},"content":{"rendered":"<p class=\"p1\">LE TISSAGE ET L&rsquo;ARTISANAT<\/p>\n<p class=\"p1\">Le tissage est \u00e0 la base d&rsquo;un grand nombre d&rsquo;activit\u00e9s artisanales qui se manifestent actuellement aussi bien dans la vente directe par les artisans qui contribuent \u00e0 transmettre cet art ancien, que dans les mus\u00e9es ethnographiques o\u00f9 il est possible d&rsquo;admirer les diff\u00e9rentes typologies r\u00e9alis\u00e9es dans les diff\u00e9rentes zones r\u00e9gionales. Les artisans modernes et ces lieux de m\u00e9moire offrent la possibilit\u00e9 d&rsquo;admirer ces objets du pass\u00e9, surtout ceux appartenant aux accessoires d&rsquo;ameublement, qui ne sont plus d&rsquo;usage courant car ils ont \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9s par des produits modernes fabriqu\u00e9s en s\u00e9rie, moins chers mais moins fascinants.<\/p>\n<p class=\"p1\">Autrefois, gr\u00e2ce \u00e0 cette technique ancienne, les familles sardes \u00e9taient en mesure de fabriquer de nombreux articles d&rsquo;usage quotidien en utilisant des fibres naturelles animales et v\u00e9g\u00e9tales. Un exemple typique est l&rsquo;utilisation de roseaux tress\u00e9s, de la\u00eeches ou d&rsquo;autres plantes lacustres pour la r\u00e9alisation de toits et de huttes depuis le N\u00e9olithique r\u00e9cent (4e mill\u00e9naire avant J.-C.). L&rsquo;Oristanais, \u00e9tant une r\u00e9gion riche en herbes et en marais, o\u00f9 il est possible de trouver les mati\u00e8res premi\u00e8res pour la r\u00e9alisation des articles manufactur\u00e9s, a rendu en fait de nombreux t\u00e9moignages arch\u00e9ologiques concernant l&rsquo;utilisation de tels mat\u00e9riaux.<\/p>\n<p class=\"p1\">A Santa Giusta la production artisanale avec le tissage se caract\u00e9rise surtout par la cr\u00e9ation de paniers (r\u00e9alis\u00e9s pour les activit\u00e9s domestiques et de travail), de nattes (pour la r\u00e9alisation de lits, pour paver de nombreuses maisons d&rsquo;autrefois ou pour les activit\u00e9s agricoles), de palmes de P\u00e2ques (pour le travail typique du soi-disant \u00ab\u00a0tissage religieux\u00a0\u00bb) et d&rsquo;outils utilis\u00e9s pour l&rsquo;activit\u00e9 de p\u00eache dans l&rsquo;\u00e9tang.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>LE TISSAGE ET L&rsquo;ARTISANAT Le tissage est \u00e0 la base d&rsquo;un grand nombre d&rsquo;activit\u00e9s artisanales qui se manifestent actuellement aussi bien dans la vente directe par les artisans qui contribuent \u00e0 transmettre cet art ancien, que dans les mus\u00e9es ethnographiques o\u00f9 il est possible d&rsquo;admirer les diff\u00e9rentes typologies r\u00e9alis\u00e9es dans les diff\u00e9rentes zones r\u00e9gionales. Les [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3708,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[36],"tags":[],"pmdb_categorie":["lentrelacement"],"pmdb_location_address":"","pmdb_location_city":"","pmdb_metabox_latitude":"","pmdb_metabox_longitude":"","descrizione":"<p class=\"p1\">Le tissage est \u00e0 la base d'un grand nombre d'activit\u00e9s artisanales qui se manifestent actuellement aussi bien dans la vente directe par les artisans qui contribuent \u00e0 transmettre cet art ancien, que dans les mus\u00e9es ethnographiques o\u00f9 il est possible d'admirer les diff\u00e9rentes typologies r\u00e9alis\u00e9es dans les diff\u00e9rentes zones r\u00e9gionales. Les artisans modernes et ces lieux de m\u00e9moire offrent la possibilit\u00e9 d'admirer ces objets du pass\u00e9, surtout ceux appartenant aux accessoires d'ameublement, qui ne sont plus d'usage courant car ils ont \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9s par des produits modernes fabriqu\u00e9s en s\u00e9rie, moins chers mais moins fascinants.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Autrefois, gr\u00e2ce \u00e0 cette technique ancienne, les familles sardes \u00e9taient en mesure de fabriquer de nombreux articles d'usage quotidien en utilisant des fibres naturelles animales et v\u00e9g\u00e9tales. Un exemple typique est l'utilisation de roseaux tress\u00e9s, de la\u00eeches ou d'autres plantes lacustres pour la r\u00e9alisation de toits et de huttes depuis le N\u00e9olithique r\u00e9cent (4e mill\u00e9naire avant J.-C.). L'Oristanais, \u00e9tant une r\u00e9gion riche en herbes et en marais, o\u00f9 il est possible de trouver les mati\u00e8res premi\u00e8res pour la r\u00e9alisation des articles manufactur\u00e9s, a rendu en fait de nombreux t\u00e9moignages arch\u00e9ologiques concernant l'utilisation de tels mat\u00e9riaux.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">A Santa Giusta la production artisanale avec le tissage se caract\u00e9rise surtout par la cr\u00e9ation de paniers (r\u00e9alis\u00e9s pour les activit\u00e9s domestiques et de travail), de nattes (pour la r\u00e9alisation de lits, pour paver de nombreuses maisons d'autrefois ou pour les activit\u00e9s agricoles), de palmes de P\u00e2ques (pour le travail typique du soi-disant \"tissage religieux\") et d'outils utilis\u00e9s pour l'activit\u00e9 de p\u00eache dans l'\u00e9tang.<\/p>","immagine_descrizione":"","video":"","pmdb_galleria_foto":["https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Artigianato-Davide-Baraldi-DSCF4628.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Artigianato-Davide-Baraldi-DSCF4625.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Artigianato-Davide-Baraldi-DSCF4610.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Artigianato-Davide-Baraldi-DSCF4599.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Artigianato-Davide-Baraldi-DSCF4597.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Artigianato-Davide-Baraldi-DSCF4489.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Artigianato-Davide-Baraldi-DSCF4487.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Artigianato-Davide-Baraldi-DSCF4431.jpg"],"uuid":"","major":"","minor":"","ecologia_e_comportamento":"","uuid2":"","major2":"","minor2":"","uuid3":"","major3":"","minor3":"","uuid4":"","major4":"","minor4":"","nome_scientifico":"","nome_in_sardo":"","conservazione":"","audio":"","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v16.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Artisanat - Maison de l\u2019entrelacement<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/artisanat\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Artisanat - Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"LE TISSAGE ET L&rsquo;ARTISANAT Le tissage est \u00e0 la base d&rsquo;un grand nombre d&rsquo;activit\u00e9s artisanales qui se manifestent actuellement aussi bien dans la vente directe par les artisans qui contribuent \u00e0 transmettre cet art ancien, que dans les mus\u00e9es ethnographiques o\u00f9 il est possible d&rsquo;admirer les diff\u00e9rentes typologies r\u00e9alis\u00e9es dans les diff\u00e9rentes zones r\u00e9gionales. Les [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/artisanat\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-04-13T09:52:29+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-20T13:38:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Artigianato-Davide-Baraldi-DSCF4625.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1280\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"description\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/artisanat\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Artigianato-Davide-Baraldi-DSCF4625.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Artigianato-Davide-Baraldi-DSCF4625.jpg\",\"width\":1920,\"height\":1280},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/artisanat\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/artisanat\/\",\"name\":\"Artisanat - Maison de l\\u2019entrelacement\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/artisanat\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-04-13T09:52:29+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-20T13:38:07+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/artisanat\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/artisanat\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/artisanat\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Home\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/artisanat\/#webpage\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\",\"name\":\"Davide Baraldi\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Davide Baraldi\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.davide.baraldi.name\"],\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/author\/creative-web-agency\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2806"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2806"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2806\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4169,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2806\/revisions\/4169"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3708"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2806"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2806"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2806"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2803,"date":"2021-04-13T09:50:36","date_gmt":"2021-04-13T09:50:36","guid":{"rendered":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?p=2803"},"modified":"2021-05-20T13:36:29","modified_gmt":"2021-05-20T13:36:29","slug":"techniques","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/techniques\/","title":{"rendered":"Techniques"},"content":{"rendered":"\r\n<p class=\"p1\">LES TECHNIQUES DE COMPOSITION DU TISSAGE<\/p>\r\n<p class=\"p1\">En Sardaigne, il existe principalement deux techniques de tissage diff\u00e9rentes, la spirale et les structures crois\u00e9es.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p1\">Dans le premier cas, le tissage est effectu\u00e9 en partant d&rsquo;une cha\u00eene en spirale autour de laquelle la fibre v\u00e9g\u00e9tale est enroul\u00e9e et cousue \u00e0 l&rsquo;aide d&rsquo;un outil de perforation avec des points fermes en forme de spirale. Le nom typique campidanais et logudorais pour ce type de technique est \u00ab\u00a0strexiu &lsquo;e fenu\u00a0\u00bb. Les paniers r\u00e9alis\u00e9s avec cette technique diff\u00e8rent les uns des autres par rapport aux mat\u00e9riaux v\u00e9g\u00e9taux utilis\u00e9s, dans le Campidano d&rsquo;Oristano est typique de la cha\u00eene en tas de bl\u00e9 et la trame en fibres de jonc.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Dans les structures crois\u00e9es, les fibres de la trame passent \u00e0 travers la cha\u00eene, qui suit des directions diff\u00e9rentes, en alternant du bas vers le haut, selon le r\u00e9sultat final \u00e0 obtenir. Cette technique est typique des paniers rustiques et de travail, des cantines, des couvertures sp\u00e9ciales pour les bouteilles et autres objets d&rsquo;ameublement. Les outils utilis\u00e9s pendant le traitement sont les cisailles, utiles pour couper les r\u00e9sidus du traitement et pour finir les fibres de la cha\u00eene, le couteau (s&rsquo;arresoia) pour enlever les parties superflues et le billhook pour couper et aiguiser les plus grands b\u00e2tons et pour finir le travail effectu\u00e9.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Les tissages changent aussi selon leur destination, nous avons en effet ceux li\u00e9s \u00e0 la construction et \u00e0 l&rsquo;usage quotidien pour la r\u00e9alisation de toits, de nattes, de fonds de chaises typiques de la cuisine sarde et de paniers \u00e0 pain, ceux typiques des c\u00e9r\u00e9monies sacr\u00e9es comme le palmier pour P\u00e2ques et ceux utilis\u00e9s pour les activit\u00e9s de travail quotidien comme les nasses de p\u00eache.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>LES TECHNIQUES DE COMPOSITION DU TISSAGE En Sardaigne, il existe principalement deux techniques de tissage diff\u00e9rentes, la spirale et les structures crois\u00e9es.\u00a0 Dans le premier cas, le tissage est effectu\u00e9 en partant d&rsquo;une cha\u00eene en spirale autour de laquelle la fibre v\u00e9g\u00e9tale est enroul\u00e9e et cousue \u00e0 l&rsquo;aide d&rsquo;un outil de perforation avec des points [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3649,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[36],"tags":[],"pmdb_categorie":["lentrelacement"],"pmdb_location_address":"","pmdb_location_city":"","pmdb_metabox_latitude":"","pmdb_metabox_longitude":"","descrizione":"<p class=\"p1\">En Sardaigne, il existe principalement deux techniques de tissage diff\u00e9rentes, la spirale et les structures crois\u00e9es.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p1\">Dans le premier cas, le tissage est effectu\u00e9 en partant d'une cha\u00eene en spirale autour de laquelle la fibre v\u00e9g\u00e9tale est enroul\u00e9e et cousue \u00e0 l'aide d'un outil de perforation avec des points fermes en forme de spirale. Le nom typique campidanais et logudorais pour ce type de technique est \"strexiu 'e fenu\". Les paniers r\u00e9alis\u00e9s avec cette technique diff\u00e8rent les uns des autres par rapport aux mat\u00e9riaux v\u00e9g\u00e9taux utilis\u00e9s, dans le Campidano d'Oristano est typique de la cha\u00eene en tas de bl\u00e9 et la trame en fibres de jonc.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Dans les structures crois\u00e9es, les fibres de la trame passent \u00e0 travers la cha\u00eene, qui suit des directions diff\u00e9rentes, en alternant du bas vers le haut, selon le r\u00e9sultat final \u00e0 obtenir. Cette technique est typique des paniers rustiques et de travail, des cantines, des couvertures sp\u00e9ciales pour les bouteilles et autres objets d'ameublement. Les outils utilis\u00e9s pendant le traitement sont les cisailles, utiles pour couper les r\u00e9sidus du traitement et pour finir les fibres de la cha\u00eene, le couteau (s'arresoia) pour enlever les parties superflues et le billhook pour couper et aiguiser les plus grands b\u00e2tons et pour finir le travail effectu\u00e9.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Les tissages changent aussi selon leur destination, nous avons en effet ceux li\u00e9s \u00e0 la construction et \u00e0 l'usage quotidien pour la r\u00e9alisation de toits, de nattes, de fonds de chaises typiques de la cuisine sarde et de paniers \u00e0 pain, ceux typiques des c\u00e9r\u00e9monies sacr\u00e9es comme le palmier pour P\u00e2ques et ceux utilis\u00e9s pour les activit\u00e9s de travail quotidien comme les nasses de p\u00eache.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>","immagine_descrizione":"","video":"","pmdb_galleria_foto":["https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Tecniche-Davide-Baraldi-DSCF4437.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Tecniche-Davide-Baraldi-DSCF4438.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Tecniche-Davide-Baraldi-DSCF4439-1.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Tecniche-Davide-Baraldi-DSCF4443.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Tecniche-Davide-Baraldi-DSCF4444.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Tecniche-Davide-Baraldi-DSCF4445.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Tecniche-Davide-Baraldi-DSCF4449.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Tecniche-Davide-Baraldi-DSCF4452.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Tecniche-Davide-Baraldi-DSCF4453.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Tecniche-Davide-Baraldi-DSCF4455.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Tecniche-Davide-Baraldi-DSCF4456.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Tecniche-Davide-Baraldi-DSCF4466.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Tecniche-Davide-Baraldi-DSCF4496.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Tecniche-Davide-Baraldi-DSCF4498.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Tecniche-Davide-Baraldi-DSCF4499.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Tecniche-Davide-Baraldi-DSCF4500.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Tecniche-Davide-Baraldi-DSCF4502.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Tecniche-Davide-Baraldi-DSCF4530.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Tecniche-Davide-Baraldi-DSCF4534.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Tecniche-Davide-Baraldi-DSCF4535.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Tecniche-Davide-Baraldi-DSCF4544.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Tecniche-Davide-Baraldi-DSCF4573.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Tecniche-Davide-Baraldi-DSCF4577.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Tecniche-Davide-Baraldi-DSCF9215.jpg"],"uuid":"","major":"","minor":"","ecologia_e_comportamento":"","uuid2":"","major2":"","minor2":"","uuid3":"","major3":"","minor3":"","uuid4":"","major4":"","minor4":"","nome_scientifico":"","nome_in_sardo":"","conservazione":"","audio":"","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v16.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Techniques - Maison de l\u2019entrelacement<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/techniques\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Techniques - Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"LES TECHNIQUES DE COMPOSITION DU TISSAGE En Sardaigne, il existe principalement deux techniques de tissage diff\u00e9rentes, la spirale et les structures crois\u00e9es.\u00a0 Dans le premier cas, le tissage est effectu\u00e9 en partant d&rsquo;une cha\u00eene en spirale autour de laquelle la fibre v\u00e9g\u00e9tale est enroul\u00e9e et cousue \u00e0 l&rsquo;aide d&rsquo;un outil de perforation avec des points [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/techniques\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-04-13T09:50:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-20T13:36:29+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Tecniche-Davide-Baraldi-DSCF4439.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1280\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"description\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/techniques\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Tecniche-Davide-Baraldi-DSCF4439.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Tecniche-Davide-Baraldi-DSCF4439.jpg\",\"width\":1920,\"height\":1280},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/techniques\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/techniques\/\",\"name\":\"Techniques - Maison de l\\u2019entrelacement\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/techniques\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-04-13T09:50:36+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-20T13:36:29+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/techniques\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/techniques\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/techniques\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Home\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/techniques\/#webpage\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\",\"name\":\"Davide Baraldi\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Davide Baraldi\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.davide.baraldi.name\"],\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/author\/creative-web-agency\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2803"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2803"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2803\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4167,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2803\/revisions\/4167"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3649"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2803"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2803"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2803"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2800,"date":"2021-04-13T09:49:32","date_gmt":"2021-04-13T09:49:32","guid":{"rendered":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?p=2800"},"modified":"2021-05-20T13:34:57","modified_gmt":"2021-05-20T13:34:57","slug":"materiaux-et-outils","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/materiaux-et-outils\/","title":{"rendered":"Mat\u00e9riaux et outils"},"content":{"rendered":"<p class=\"p1\">LES MAT\u00c9RIAUX ET LES OUTILS UTILIS\u00c9S DANS LA TECHNIQUE DE TISSAGE<\/p>\n<p class=\"p1\">Les mat\u00e9riaux utilis\u00e9s pour le tissage sont facilement disponibles dans la nature et sont ceux typiques des r\u00e9gions dans lesquelles les artefacts sont fabriqu\u00e9s, y compris les fibres v\u00e9g\u00e9tales, telles que les herbes des marais, les gramin\u00e9es, les feuilles, l&rsquo;\u00e9corce et les branches, et les fibres animales, telles que les cheveux, le crin, la laine, les plumes, les tendons et les peaux.<\/p>\n<p class=\"p1\">Pour la r\u00e9alisation d&rsquo;artefacts, outre les comp\u00e9tences op\u00e9rationnelles telles que lier, tordre et nouer des mat\u00e9riaux, il est essentiel de disposer de comp\u00e9tences sp\u00e9cifiques telles que la connaissance du cycle de vie des herbes, des plantes et des animaux \u00e0 utiliser, ainsi que de leurs propri\u00e9t\u00e9s physiques telles que la flexibilit\u00e9, l&rsquo;\u00e9lasticit\u00e9 et la plasticit\u00e9. <span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\">Le tissage manuel n\u00e9cessite l&rsquo;utilisation d&rsquo;un couteau pour couper et effilocher le mat\u00e9riau, ainsi que d&rsquo;une al\u00e8ne ou d&rsquo;une fraise pour percer les \u00e9l\u00e9ments dans le processus de spirale.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>LES MAT\u00c9RIAUX ET LES OUTILS UTILIS\u00c9S DANS LA TECHNIQUE DE TISSAGE Les mat\u00e9riaux utilis\u00e9s pour le tissage sont facilement disponibles dans la nature et sont ceux typiques des r\u00e9gions dans lesquelles les artefacts sont fabriqu\u00e9s, y compris les fibres v\u00e9g\u00e9tales, telles que les herbes des marais, les gramin\u00e9es, les feuilles, l&rsquo;\u00e9corce et les branches, et [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3626,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[36],"tags":[],"pmdb_categorie":["lentrelacement"],"pmdb_location_address":"","pmdb_location_city":"","pmdb_metabox_latitude":"","pmdb_metabox_longitude":"","descrizione":"<p class=\"p1\">Les mat\u00e9riaux utilis\u00e9s pour le tissage sont facilement disponibles dans la nature et sont ceux typiques des r\u00e9gions dans lesquelles les artefacts sont fabriqu\u00e9s, y compris les fibres v\u00e9g\u00e9tales, telles que les herbes des marais, les gramin\u00e9es, les feuilles, l'\u00e9corce et les branches, et les fibres animales, telles que les cheveux, le crin, la laine, les plumes, les tendons et les peaux.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Pour la r\u00e9alisation d'artefacts, outre les comp\u00e9tences op\u00e9rationnelles telles que lier, tordre et nouer des mat\u00e9riaux, il est essentiel de disposer de comp\u00e9tences sp\u00e9cifiques telles que la connaissance du cycle de vie des herbes, des plantes et des animaux \u00e0 utiliser, ainsi que de leurs propri\u00e9t\u00e9s physiques telles que la flexibilit\u00e9, l'\u00e9lasticit\u00e9 et la plasticit\u00e9. <span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p1\">Le tissage manuel n\u00e9cessite l'utilisation d'un couteau pour couper et effilocher le mat\u00e9riau, ainsi que d'une al\u00e8ne ou d'une fraise pour percer les \u00e9l\u00e9ments dans le processus de spirale.<\/p>","immagine_descrizione":"","video":"","pmdb_galleria_foto":["https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Materiali-e-gli-strumenti-Davide-Baraldi-DSCF4283.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Materiali-e-gli-strumenti-Davide-Baraldi-DSCF4285.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Materiali-e-gli-strumenti-Davide-Baraldi-DSCF4288.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Materiali-e-gli-strumenti-Davide-Baraldi-DSCF4296.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Materiali-e-gli-strumenti-Davide-Baraldi-DSCF4302.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Materiali-e-gli-strumenti-Davide-Baraldi-DSCF4306.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Materiali-e-gli-strumenti-Davide-Baraldi-DSCF4313.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Materiali-e-gli-strumenti-Davide-Baraldi-DSCF4331.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Materiali-e-gli-strumenti-Davide-Baraldi-DSCF4335.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Materiali-e-gli-strumenti-Davide-Baraldi-DSCF4336.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Materiali-e-gli-strumenti-Davide-Baraldi-DSCF4339.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Materiali-e-gli-strumenti-Davide-Baraldi-DSCF4343.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Materiali-e-gli-strumenti-Davide-Baraldi-DSCF4348.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Materiali-e-gli-strumenti-Davide-Baraldi-DSCF4355.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Materiali-e-gli-strumenti-Davide-Baraldi-DSCF4361.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Materiali-e-gli-strumenti-Davide-Baraldi-DSCF4362.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Materiali-e-gli-strumenti-Davide-Baraldi-DSCF4366.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Materiali-e-gli-strumenti-Davide-Baraldi-DSCF4367.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Materiali-e-gli-strumenti-Davide-Baraldi-DSCF4372.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Materiali-e-gli-strumenti-Davide-Baraldi-DSCF4379.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Materiali-e-gli-strumenti-Davide-Baraldi-DSCF4383.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Materiali-e-gli-strumenti-Davide-Baraldi-DSCF4388.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Materiali-e-gli-strumenti-Davide-Baraldi-DSCF4393.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Materiali-e-gli-strumenti-Davide-Baraldi-DSCF4396.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Materiali-e-gli-strumenti-Davide-Baraldi-DSCF4425.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Materiali-e-gli-strumenti-Davide-Baraldi-DSCF4426.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Materiali-e-gli-strumenti-Davide-Baraldi-DSCF4428.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Materiali-e-gli-strumenti-Davide-Baraldi-DSCF4490.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Materiali-e-gli-strumenti-Davide-Baraldi-DSCF4493.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Materiali-e-gli-strumenti-Davide-Baraldi-DSCF4500.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Materiali-e-gli-strumenti-Davide-Baraldi-DSCF4502.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Materiali-e-gli-strumenti-Davide-Baraldi-DSCF4529.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Materiali-e-gli-strumenti-Davide-Baraldi-DSCF4536.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Materiali-e-gli-strumenti-Davide-Baraldi-DSCF4538.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Materiali-e-gli-strumenti-Davide-Baraldi-DSCF4541.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Materiali-e-gli-strumenti-Davide-Baraldi-DSCF4542.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Materiali-e-gli-strumenti-Davide-Baraldi-DSCF4545.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Materiali-e-gli-strumenti-Davide-Baraldi-DSCF4547.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Materiali-e-gli-strumenti-Davide-Baraldi-DSCF4548.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Materiali-e-gli-strumenti-Davide-Baraldi-DSCF4609.jpg"],"uuid":"","major":"","minor":"","ecologia_e_comportamento":"","uuid2":"","major2":"","minor2":"","uuid3":"","major3":"","minor3":"","uuid4":"","major4":"","minor4":"","nome_scientifico":"","nome_in_sardo":"","conservazione":"","audio":"","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v16.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Mat\u00e9riaux et outils - Maison de l\u2019entrelacement<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/materiaux-et-outils\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Mat\u00e9riaux et outils - Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"LES MAT\u00c9RIAUX ET LES OUTILS UTILIS\u00c9S DANS LA TECHNIQUE DE TISSAGE Les mat\u00e9riaux utilis\u00e9s pour le tissage sont facilement disponibles dans la nature et sont ceux typiques des r\u00e9gions dans lesquelles les artefacts sont fabriqu\u00e9s, y compris les fibres v\u00e9g\u00e9tales, telles que les herbes des marais, les gramin\u00e9es, les feuilles, l&rsquo;\u00e9corce et les branches, et [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/materiaux-et-outils\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-04-13T09:49:32+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-20T13:34:57+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Materiali-e-gli-strumenti-Davide-Baraldi-DSCF4393.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1280\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"description\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/materiaux-et-outils\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Materiali-e-gli-strumenti-Davide-Baraldi-DSCF4393.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Materiali-e-gli-strumenti-Davide-Baraldi-DSCF4393.jpg\",\"width\":1920,\"height\":1280},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/materiaux-et-outils\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/materiaux-et-outils\/\",\"name\":\"Mat\\u00e9riaux et outils - Maison de l\\u2019entrelacement\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/materiaux-et-outils\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-04-13T09:49:32+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-20T13:34:57+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/materiaux-et-outils\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/materiaux-et-outils\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/materiaux-et-outils\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Home\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/materiaux-et-outils\/#webpage\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\",\"name\":\"Davide Baraldi\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Davide Baraldi\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.davide.baraldi.name\"],\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/author\/creative-web-agency\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2800"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2800"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2800\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4166,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2800\/revisions\/4166"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3626"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2800"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2800"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2800"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2786,"date":"2021-04-13T08:38:16","date_gmt":"2021-04-13T08:38:16","guid":{"rendered":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?p=2786"},"modified":"2021-05-20T13:30:01","modified_gmt":"2021-05-20T13:30:01","slug":"letang-de-santa-giusta","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/letang-de-santa-giusta\/","title":{"rendered":"L&rsquo;\u00e9tang de Santa Giusta"},"content":{"rendered":"\r\n<p class=\"p1\">L&rsquo;\u00e9tang de Santa Giusta, gr\u00e2ce \u00e0 son extension d&rsquo;environ 860 hectares, est class\u00e9 comme le troisi\u00e8me de Sardaigne et est reli\u00e9 aux deux \u00e9tangs plus petits de Pauli &lsquo;e Figu et Pauli Majore, une r\u00e9serve naturelle depuis 1989.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p1\">Gr\u00e2ce aux esp\u00e8ces animales et v\u00e9g\u00e9tales qui le caract\u00e9risent, il est inclus parmi les sites d&rsquo;int\u00e9r\u00eat communautaire ; la r\u00e9serve naturelle de Pauli Majore, formant le plus large brise-vent de l&rsquo;\u00eele gr\u00e2ce \u00e0 la fermeture d\u00e9termin\u00e9e par une \u00e9paisse s\u00e9rie de roseaux et de tamaris, permet en effet la nidification de diff\u00e9rentes esp\u00e8ces telles que les flamants roses, les \u00e9chasses \u00e0 ailes noires, les busards des marais, les cormorans, le poulet sultan, etc.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Les plantes typiques de l&rsquo;\u00e9tang de Santa Giusta sont utilis\u00e9es depuis le pass\u00e9 le plus lointain ; il est possible, en effet, d&rsquo;admirer plusieurs objets fabriqu\u00e9s avec l&rsquo;art du tissage et utilis\u00e9s dans la vie quotidienne, comme les paniers, les filets de p\u00eache, les nattes pour la couverture des maisons et les anciens bateaux plus connus sous le nom de Fassonis.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Les activit\u00e9s \u00e9conomiques sont facilit\u00e9es par la pr\u00e9sence du port industriel, consid\u00e9r\u00e9 comme le plus important de la province d&rsquo;Oristano, prot\u00e9g\u00e9 par une jet\u00e9e, \u00e0 l&rsquo;int\u00e9rieur duquel se trouve un dock qui accueille deux docks fixes et un flottant.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Le port industriel, n\u00e9 entre les ann\u00e9es 60 et 70, gr\u00e2ce \u00e0 la contigu\u00eft\u00e9 avec l&rsquo;agglom\u00e9ration industrielle, remplit \u00e0 la fois les fonctions d&rsquo;une escale commerciale moderne, dot\u00e9e d&rsquo;un haut niveau de services et de zones pour la circulation des marchandises, et celles d&rsquo;utilit\u00e9 pour les entreprises, qui sont situ\u00e9es le long du canal navigable, avec la possibilit\u00e9 de r\u00e9aliser les op\u00e9rations d&#8217;embarquement et de d\u00e9barquement de mani\u00e8re autonome.<\/p>\r\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L&rsquo;\u00e9tang de Santa Giusta, gr\u00e2ce \u00e0 son extension d&rsquo;environ 860 hectares, est class\u00e9 comme le troisi\u00e8me de Sardaigne et est reli\u00e9 aux deux \u00e9tangs plus petits de Pauli &lsquo;e Figu et Pauli Majore, une r\u00e9serve naturelle depuis 1989.\u00a0 Gr\u00e2ce aux esp\u00e8ces animales et v\u00e9g\u00e9tales qui le caract\u00e9risent, il est inclus parmi les sites d&rsquo;int\u00e9r\u00eat communautaire [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3791,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[37],"tags":[],"pmdb_categorie":["la-vie-dans-le-lagon"],"pmdb_location_address":"","pmdb_location_city":"","pmdb_metabox_latitude":"","pmdb_metabox_longitude":"","descrizione":"<p class=\"p1\">L'\u00e9tang de Santa Giusta, gr\u00e2ce \u00e0 son extension d'environ 860 hectares, est class\u00e9 comme le troisi\u00e8me de Sardaigne et est reli\u00e9 aux deux \u00e9tangs plus petits de Pauli 'e Figu et Pauli Majore, une r\u00e9serve naturelle depuis 1989.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p1\">Gr\u00e2ce aux esp\u00e8ces animales et v\u00e9g\u00e9tales qui le caract\u00e9risent, il est inclus parmi les sites d'int\u00e9r\u00eat communautaire ; la r\u00e9serve naturelle de Pauli Majore, formant le plus large brise-vent de l'\u00eele gr\u00e2ce \u00e0 la fermeture d\u00e9termin\u00e9e par une \u00e9paisse s\u00e9rie de roseaux et de tamaris, permet en effet la nidification de diff\u00e9rentes esp\u00e8ces telles que les flamants roses, les \u00e9chasses \u00e0 ailes noires, les busards des marais, les cormorans, le poulet sultan, etc.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Les plantes typiques de l'\u00e9tang de Santa Giusta sont utilis\u00e9es depuis le pass\u00e9 le plus lointain; il est possible, en effet, d'admirer plusieurs objets fabriqu\u00e9s avec l'art du tissage et utilis\u00e9s dans la vie quotidienne, comme les paniers, les filets de p\u00eache, les nattes pour la couverture des maisons et les anciens bateaux plus connus sous le nom de Fassonis.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Les activit\u00e9s \u00e9conomiques sont facilit\u00e9es par la pr\u00e9sence du port industriel, consid\u00e9r\u00e9 comme le plus important de la province d'Oristano, prot\u00e9g\u00e9 par une jet\u00e9e, \u00e0 l'int\u00e9rieur duquel se trouve un dock qui accueille deux docks fixes et un flottant.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Le port industriel, n\u00e9 entre les ann\u00e9es 60 et 70, gr\u00e2ce \u00e0 la contigu\u00eft\u00e9 avec l'agglom\u00e9ration industrielle, remplit \u00e0 la fois les fonctions d'une escale commerciale moderne, dot\u00e9e d'un haut niveau de services et de zones pour la circulation des marchandises, et celles d'utilit\u00e9 pour les entreprises, qui sont situ\u00e9es le long du canal navigable, avec la possibilit\u00e9 de r\u00e9aliser les op\u00e9rations d'embarquement et de d\u00e9barquement de mani\u00e8re autonome.<\/p>","immagine_descrizione":"","video":"","pmdb_galleria_foto":[],"uuid":"","major":"","minor":"","ecologia_e_comportamento":"","uuid2":"","major2":"","minor2":"","uuid3":"","major3":"","minor3":"","uuid4":"","major4":"","minor4":"","nome_scientifico":"","nome_in_sardo":"","conservazione":"","audio":"","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v16.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>L&#039;\u00e9tang de Santa Giusta - Maison de l\u2019entrelacement<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Con la sua estensione di circa 860 ettari, lo stagno di Santa Giusta, \u00e8 classificato come il terzo della Sardegna ed \u00e8 collegato ai due bacini minori di Pauli \u2018e Figu e di Pauli Majore, riserva naturale dal 1989.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/letang-de-santa-giusta\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"L&#039;\u00e9tang de Santa Giusta - Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Con la sua estensione di circa 860 ettari, lo stagno di Santa Giusta, \u00e8 classificato come il terzo della Sardegna ed \u00e8 collegato ai due bacini minori di Pauli \u2018e Figu e di Pauli Majore, riserva naturale dal 1989.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/letang-de-santa-giusta\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-04-13T08:38:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-20T13:30:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Davide-Baraldi-DSCF4279-2-scaled.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1707\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"description\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/letang-de-santa-giusta\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Davide-Baraldi-DSCF4279-2-scaled.jpeg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Davide-Baraldi-DSCF4279-2-scaled.jpeg\",\"width\":2560,\"height\":1707},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/letang-de-santa-giusta\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/letang-de-santa-giusta\/\",\"name\":\"L'\\u00e9tang de Santa Giusta - Maison de l\\u2019entrelacement\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/letang-de-santa-giusta\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-04-13T08:38:16+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-20T13:30:01+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\"},\"description\":\"Con la sua estensione di circa 860 ettari, lo stagno di Santa Giusta, \\u00e8 classificato come il terzo della Sardegna ed \\u00e8 collegato ai due bacini minori di Pauli \\u2018e Figu e di Pauli Majore, riserva naturale dal 1989.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/letang-de-santa-giusta\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/letang-de-santa-giusta\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/letang-de-santa-giusta\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Home\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/letang-de-santa-giusta\/#webpage\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\",\"name\":\"Davide Baraldi\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Davide Baraldi\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.davide.baraldi.name\"],\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/author\/creative-web-agency\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2786"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2786"}],"version-history":[{"count":16,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2786\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4163,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2786\/revisions\/4163"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3791"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2786"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2786"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2786"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2783,"date":"2021-04-13T08:34:02","date_gmt":"2021-04-13T08:34:02","guid":{"rendered":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?p=2783"},"modified":"2021-05-20T14:08:58","modified_gmt":"2021-05-20T14:08:58","slug":"techniques-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/techniques-2\/","title":{"rendered":"Techniques"},"content":{"rendered":"<p class=\"p1\">LES TECHNIQUES DE COMPOSITION DU TISSAGE<\/p>\n<p class=\"p1\">En Sardaigne, il existe principalement deux techniques de tissage diff\u00e9rentes, la spirale et les structures crois\u00e9es.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\">Dans le premier cas, le tissage est effectu\u00e9 en partant d&rsquo;une cha\u00eene en spirale autour de laquelle la fibre v\u00e9g\u00e9tale est enroul\u00e9e et cousue \u00e0 l&rsquo;aide d&rsquo;un outil de perforation avec des points fermes en forme de spirale. Le nom typique campidanais et logudorais pour ce type de technique est \u00ab\u00a0strexiu &lsquo;e fenu\u00a0\u00bb. Les paniers r\u00e9alis\u00e9s avec cette technique diff\u00e8rent les uns des autres par rapport aux mat\u00e9riaux v\u00e9g\u00e9taux utilis\u00e9s, dans le Campidano d&rsquo;Oristano est typique de la cha\u00eene en tas de bl\u00e9 et la trame en fibres de jonc.<\/p>\n<p class=\"p1\">Dans les structures crois\u00e9es, les fibres de la trame passent \u00e0 travers la cha\u00eene, qui suit des directions diff\u00e9rentes, en alternant du bas vers le haut, selon le r\u00e9sultat final \u00e0 obtenir. Cette technique est typique des paniers rustiques et de travail, des cantines, des couvertures sp\u00e9ciales pour les bouteilles et autres objets d&rsquo;ameublement. Les outils utilis\u00e9s pendant le traitement sont les cisailles, utiles pour couper les r\u00e9sidus du traitement et pour finir les fibres de la cha\u00eene, le couteau (s&rsquo;arresoia) pour enlever les parties superflues et le billhook pour couper et aiguiser les plus grands b\u00e2tons et pour finir le travail effectu\u00e9.<\/p>\n<p class=\"p1\">Les tissages changent aussi selon leur destination, nous avons en effet ceux li\u00e9s \u00e0 la construction et \u00e0 l&rsquo;usage quotidien pour la r\u00e9alisation de toits, de nattes, de fonds de chaises typiques de la cuisine sarde et de paniers \u00e0 pain, ceux typiques des c\u00e9r\u00e9monies sacr\u00e9es comme le palmier pour P\u00e2ques et ceux utilis\u00e9s pour les activit\u00e9s de travail quotidien comme les nasses de p\u00eache.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>LES TECHNIQUES DE COMPOSITION DU TISSAGE En Sardaigne, il existe principalement deux techniques de tissage diff\u00e9rentes, la spirale et les structures crois\u00e9es.\u00a0 Dans le premier cas, le tissage est effectu\u00e9 en partant d&rsquo;une cha\u00eene en spirale autour de laquelle la fibre v\u00e9g\u00e9tale est enroul\u00e9e et cousue \u00e0 l&rsquo;aide d&rsquo;un outil de perforation avec des points [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3937,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[36],"tags":[],"pmdb_categorie":["lentrelacement"],"pmdb_location_address":"","pmdb_location_city":"","pmdb_metabox_latitude":"","pmdb_metabox_longitude":"","descrizione":"<p class=\"p1\">En Sardaigne, il existe principalement deux techniques de tissage diff\u00e9rentes, la spirale et les structures crois\u00e9es.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p1\">Dans le premier cas, le tissage est effectu\u00e9 en partant d'une cha\u00eene en spirale autour de laquelle la fibre v\u00e9g\u00e9tale est enroul\u00e9e et cousue \u00e0 l'aide d'un outil de perforation avec des points fermes en forme de spirale. Le nom typique campidanais et logudorais pour ce type de technique est \"strexiu 'e fenu\". Les paniers r\u00e9alis\u00e9s avec cette technique diff\u00e8rent les uns des autres par rapport aux mat\u00e9riaux v\u00e9g\u00e9taux utilis\u00e9s, dans le Campidano d'Oristano est typique de la cha\u00eene en tas de bl\u00e9 et la trame en fibres de jonc.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Dans les structures crois\u00e9es, les fibres de la trame passent \u00e0 travers la cha\u00eene, qui suit des directions diff\u00e9rentes, en alternant du bas vers le haut, selon le r\u00e9sultat final \u00e0 obtenir. Cette technique est typique des paniers rustiques et de travail, des cantines, des couvertures sp\u00e9ciales pour les bouteilles et autres objets d'ameublement. Les outils utilis\u00e9s pendant le traitement sont les cisailles, utiles pour couper les r\u00e9sidus du traitement et pour finir les fibres de la cha\u00eene, le couteau (s'arresoia) pour enlever les parties superflues et le billhook pour couper et aiguiser les plus grands b\u00e2tons et pour finir le travail effectu\u00e9.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Les tissages changent aussi selon leur destination, nous avons en effet ceux li\u00e9s \u00e0 la construction et \u00e0 l'usage quotidien pour la r\u00e9alisation de toits, de nattes, de fonds de chaises typiques de la cuisine sarde et de paniers \u00e0 pain, ceux typiques des c\u00e9r\u00e9monies sacr\u00e9es comme le palmier pour P\u00e2ques et ceux utilis\u00e9s pour les activit\u00e9s de travail quotidien comme les nasses de p\u00eache.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>","immagine_descrizione":"","video":"","pmdb_galleria_foto":[],"uuid":"","major":"","minor":"","ecologia_e_comportamento":"","uuid2":"","major2":"","minor2":"","uuid3":"","major3":"","minor3":"","uuid4":"","major4":"","minor4":"","nome_scientifico":"","nome_in_sardo":"","conservazione":"","audio":"","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v16.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Techniques - Maison de l\u2019entrelacement<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/techniques-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Techniques - Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"LES TECHNIQUES DE COMPOSITION DU TISSAGE En Sardaigne, il existe principalement deux techniques de tissage diff\u00e9rentes, la spirale et les structures crois\u00e9es.\u00a0 Dans le premier cas, le tissage est effectu\u00e9 en partant d&rsquo;une cha\u00eene en spirale autour de laquelle la fibre v\u00e9g\u00e9tale est enroul\u00e9e et cousue \u00e0 l&rsquo;aide d&rsquo;un outil de perforation avec des points [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/techniques-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-04-13T08:34:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-20T14:08:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Davide-Baraldi-DSCF4576.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1280\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"description\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/techniques-2\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Davide-Baraldi-DSCF4576.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Davide-Baraldi-DSCF4576.jpg\",\"width\":1920,\"height\":1280},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/techniques-2\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/techniques-2\/\",\"name\":\"Techniques - Maison de l\\u2019entrelacement\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/techniques-2\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-04-13T08:34:02+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-20T14:08:58+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/techniques-2\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/techniques-2\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/techniques-2\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Home\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/techniques-2\/#webpage\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\",\"name\":\"Davide Baraldi\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Davide Baraldi\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.davide.baraldi.name\"],\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/author\/creative-web-agency\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2783"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2783"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2783\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4197,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2783\/revisions\/4197"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3937"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2783"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2783"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2783"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2777,"date":"2021-04-13T08:31:16","date_gmt":"2021-04-13T08:31:16","guid":{"rendered":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?p=2777"},"modified":"2021-05-15T14:37:19","modified_gmt":"2021-05-15T14:37:19","slug":"lintreccio","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/lintreccio\/","title":{"rendered":"L\u2019intreccio"},"content":{"rendered":"<h2>VITA NELLA LAGUNA &#8211; L\u2019intreccio<\/h2>\n<p>L\u2019intreccio ha una diffusione capillare in tutto il territorio sardo.<\/p>\n<p>La tecnica dell\u2019intreccio fa parte di quel bagaglio di saperi che l\u2019uomo ha acquisito fin dall\u2019antichit\u00e0.<\/p>\n<p>La possibilit\u00e0 di attuarla a mano nuda o con attrezzi rudimentali fa ritenere che preceda la tessitura, realizzata invece con l\u2019ausilio dei telai utilizzati per la tensione o sospensione dei fili dell\u2019ordito.<\/p>\n<p>Questa attivit\u00e0 comporta una grande competenza che si manifesta sia nella capacit\u00e0 manuale nella realizzazione del manufatto, sia nella conoscenza dei materiali naturali da impiegare.<\/p>\n<p>La scarsit\u00e0 di fonti archeologiche rende difficile ricostruire l\u2019evoluzione di tale tecnica anche se si suppone che l\u2019uso di annodare e legare le fibre naturali fosse coevo allo sviluppo delle abilit\u00e0 nella lavorazione della pietra e del legno; in ogni caso \u00e8 opinione comune ritenere che le abilit\u00e0 nell\u2019intreccio fossero gi\u00e0 state acquisite prima della rivoluzione neolitica.<\/p>\n<p>La deperibilit\u00e0 dei manufatti realizzati con l\u2019intreccio rende ancor pi\u00f9 difficile una datazione certa per individuare le pi\u00f9 antiche testimonianze<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>VITA NELLA LAGUNA &#8211; L\u2019intreccio L\u2019intreccio ha una diffusione capillare in tutto il territorio sardo. La tecnica dell\u2019intreccio fa parte di quel bagaglio di saperi che l\u2019uomo ha acquisito fin dall\u2019antichit\u00e0. La possibilit\u00e0 di attuarla a mano nuda o con attrezzi rudimentali fa ritenere che preceda la tessitura, realizzata invece con l\u2019ausilio dei telai utilizzati [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3502,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[36],"tags":[],"pmdb_categorie":["lentrelacement"],"pmdb_location_address":"","pmdb_location_city":"","pmdb_metabox_latitude":"","pmdb_metabox_longitude":"","descrizione":"L\u2019intreccio ha una diffusione capillare in tutto il territorio sardo.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span>\r\n\r\nLa tecnica dell\u2019intreccio fa parte di quel bagaglio di saperi che l\u2019uomo ha acquisito fin dall\u2019antichit\u00e0. La possibilit\u00e0 di attuarla a mano nuda o con attrezzi rudimentali fa ritenere che preceda la tessitura, realizzata invece con l\u2019ausilio dei telai utilizzati per la tensione o sospensione dei fili dell\u2019ordito.\r\n\r\nQuesta attivit\u00e0 comporta una grande competenza che si manifesta sia nella capacit\u00e0 manuale nella realizzazione del manufatto, sia nella conoscenza dei materiali naturali da impiegare.\r\n\r\nLa scarsit\u00e0 di fonti archeologiche rende difficile ricostruire l\u2019evoluzione di tale tecnica anche se si suppone che l\u2019uso di annodare e legare le fibre naturali fosse coevo allo sviluppo delle abilit\u00e0 nella lavorazione della pietra e del legno; in ogni caso \u00e8 opinione comune ritenere che le abilit\u00e0 nell\u2019intreccio fossero gi\u00e0 state acquisite prima della rivoluzione neolitica.\r\n\r\nLa deperibilit\u00e0 dei manufatti realizzati con l\u2019intreccio rende ancor pi\u00f9 difficile una datazione certa per individuare le pi\u00f9 antiche testimonianze","immagine_descrizione":"","video":"","pmdb_galleria_foto":["https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/VITA-NELLA-LAGUNA-\u2013-Lintreccio-Davide-Baraldi-DSCF4492.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/VITA-NELLA-LAGUNA-\u2013-Lintreccio-Davide-Baraldi-DSCF4501.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/VITA-NELLA-LAGUNA-\u2013-Lintreccio-Davide-Baraldi-DSCF4528.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/VITA-NELLA-LAGUNA-\u2013-Lintreccio-Davide-Baraldi-DSCF4542.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/VITA-NELLA-LAGUNA-\u2013-Lintreccio-Davide-Baraldi-DSCF4548.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/VITA-NELLA-LAGUNA-\u2013-Lintreccio-Davide-Baraldi-DSCF4578.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/VITA-NELLA-LAGUNA-\u2013-Lintreccio-Davide-Baraldi-DSCF4603.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/VITA-NELLA-LAGUNA-\u2013-Lintreccio-Davide-Baraldi-DSCF4608.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/VITA-NELLA-LAGUNA-\u2013-Lintreccio-Davide-Baraldi-DSCF4630.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/VITA-NELLA-LAGUNA-\u2013-Lintreccio-Davide-Baraldi-DSCF4631.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/VITA-NELLA-LAGUNA-\u2013-Lintreccio-Davide-Baraldi-DSCF4636.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/VITA-NELLA-LAGUNA-\u2013-Lintreccio-Davide-Baraldi-DSCF9212.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/VITA-NELLA-LAGUNA-\u2013-Lintreccio-Davide-Baraldi-DSCF9213.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/VITA-NELLA-LAGUNA-\u2013-Lintreccio-Davide-Baraldi-DSCF9229.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/VITA-NELLA-LAGUNA-\u2013-Lintreccio-Davide-Baraldi-DSCF4638.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/VITA-NELLA-LAGUNA-\u2013-Lintreccio-Davide-Baraldi-DSCF4282.jpg"],"uuid":"","major":"","minor":"","ecologia_e_comportamento":"","uuid2":"","major2":"","minor2":"","uuid3":"","major3":"","minor3":"","uuid4":"","major4":"","minor4":"","nome_scientifico":"","nome_in_sardo":"","conservazione":"","audio":"","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v16.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>L\u2019intreccio - Maison de l\u2019entrelacement<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/lintreccio\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"L\u2019intreccio - Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"VITA NELLA LAGUNA &#8211; L\u2019intreccio L\u2019intreccio ha una diffusione capillare in tutto il territorio sardo. La tecnica dell\u2019intreccio fa parte di quel bagaglio di saperi che l\u2019uomo ha acquisito fin dall\u2019antichit\u00e0. La possibilit\u00e0 di attuarla a mano nuda o con attrezzi rudimentali fa ritenere che preceda la tessitura, realizzata invece con l\u2019ausilio dei telai utilizzati [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/lintreccio\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-04-13T08:31:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-15T14:37:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/VITA-NELLA-LAGUNA-\u2013-Lintreccio-Davide-Baraldi-DSCF9212.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1280\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"description\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/lintreccio\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/VITA-NELLA-LAGUNA-\\u2013-Lintreccio-Davide-Baraldi-DSCF9212.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/VITA-NELLA-LAGUNA-\\u2013-Lintreccio-Davide-Baraldi-DSCF9212.jpg\",\"width\":1920,\"height\":1280},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/lintreccio\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/lintreccio\/\",\"name\":\"L\\u2019intreccio - Maison de l\\u2019entrelacement\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/lintreccio\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-04-13T08:31:16+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-15T14:37:19+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/lintreccio\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/lintreccio\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/lintreccio\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Home\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/lintreccio\/#webpage\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\",\"name\":\"Davide Baraldi\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Davide Baraldi\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.davide.baraldi.name\"],\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/author\/creative-web-agency\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2777"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2777"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2777\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3984,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2777\/revisions\/3984"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3502"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2777"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2777"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2777"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2759,"date":"2021-04-13T08:21:49","date_gmt":"2021-04-13T08:21:49","guid":{"rendered":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?p=2759"},"modified":"2021-05-20T13:43:40","modified_gmt":"2021-05-20T13:43:40","slug":"les-outils-utilises-pour-la-peche","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/les-outils-utilises-pour-la-peche\/","title":{"rendered":"Les outils utilis\u00e9s pour la p\u00eache"},"content":{"rendered":"<p class=\"p1\">Comme toutes les activit\u00e9s productives, la p\u00eache a subi un processus de modernisation avec des techniques qui ont \u00e9t\u00e9 affin\u00e9es au cours de sa tr\u00e8s longue histoire ; en principe, contrairement \u00e0 d&rsquo;autres activit\u00e9s, la modernisation de la p\u00eache s&rsquo;est limit\u00e9e \u00e0 l&rsquo;utilisation de mat\u00e9riaux diff\u00e9rents, laissant intact son secteur d&rsquo;origine dans les techniques utilis\u00e9es.<\/p>\n<p class=\"p1\">Ce processus a impliqu\u00e9, \u00e9videmment, aussi l&rsquo;\u00e9tang de Santa Giusta, ses professionnels de la p\u00eache, malgr\u00e9 l&#8217;emploi des outils traditionnels, ont, en fait, apport\u00e9 des innovations concernant surtout les mat\u00e9riaux employ\u00e9s dans leur r\u00e9alisation. Tous les instruments n\u00e9cessaires \u00e0 l&rsquo;activit\u00e9 de p\u00eache \u00e9taient autrefois r\u00e9alis\u00e9s avec des fibres naturelles par les membres de la famille de chaque p\u00eacheur, aujourd&rsquo;hui les fibres synth\u00e9tiques ont remplac\u00e9 les fibres naturelles.<\/p>\n<p class=\"p1\">Certains outils appartenant au pass\u00e9 ne sont plus utilis\u00e9s car ils ont \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9s par d&rsquo;autres mieux adapt\u00e9s aux besoins modernes, comme la nasse (\u00ab\u00a0sa nassa\u00a0\u00bb en sarde) pour la p\u00eache \u00e0 l&rsquo;anguille, d\u00e9sormais remplac\u00e9e par le bertivello (\u00ab\u00a0sa mattavella\u00a0\u00bb en sarde), plus pratique et fonctionnel, qui garantit une prise plus importante et donc plus rentable.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Comme toutes les activit\u00e9s productives, la p\u00eache a subi un processus de modernisation avec des techniques qui ont \u00e9t\u00e9 affin\u00e9es au cours de sa tr\u00e8s longue histoire ; en principe, contrairement \u00e0 d&rsquo;autres activit\u00e9s, la modernisation de la p\u00eache s&rsquo;est limit\u00e9e \u00e0 l&rsquo;utilisation de mat\u00e9riaux diff\u00e9rents, laissant intact son secteur d&rsquo;origine dans les techniques utilis\u00e9es. [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3725,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[35],"tags":[],"pmdb_categorie":["les-instruments"],"pmdb_location_address":"","pmdb_location_city":"","pmdb_metabox_latitude":"","pmdb_metabox_longitude":"","descrizione":"<p class=\"p1\">Comme toutes les activit\u00e9s productives, la p\u00eache a subi un processus de modernisation avec des techniques qui ont \u00e9t\u00e9 affin\u00e9es au cours de sa tr\u00e8s longue histoire; en principe, contrairement \u00e0 d'autres activit\u00e9s, la modernisation de la p\u00eache s'est limit\u00e9e \u00e0 l'utilisation de mat\u00e9riaux diff\u00e9rents, laissant intact son secteur d'origine dans les techniques utilis\u00e9es.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Ce processus a impliqu\u00e9, \u00e9videmment, aussi l'\u00e9tang de Santa Giusta, ses professionnels de la p\u00eache, malgr\u00e9 l'emploi des outils traditionnels, ont, en fait, apport\u00e9 des innovations concernant surtout les mat\u00e9riaux employ\u00e9s dans leur r\u00e9alisation. Tous les instruments n\u00e9cessaires \u00e0 l'activit\u00e9 de p\u00eache \u00e9taient autrefois r\u00e9alis\u00e9s avec des fibres naturelles par les membres de la famille de chaque p\u00eacheur, aujourd'hui les fibres synth\u00e9tiques ont remplac\u00e9 les fibres naturelles.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Certains outils appartenant au pass\u00e9 ne sont plus utilis\u00e9s car ils ont \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9s par d'autres mieux adapt\u00e9s aux besoins modernes, comme la nasse (\"sa nassa\" en sarde) pour la p\u00eache \u00e0 l'anguille, d\u00e9sormais remplac\u00e9e par le bertivello (\"sa mattavella\" en sarde), plus pratique et fonctionnel, qui garantit une prise plus importante et donc plus rentable.<\/p>","immagine_descrizione":"","video":"","pmdb_galleria_foto":["https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/01-Gli-strumenti-utilizzati-per-la-pesca-Davide-Baraldi-DSCF3730.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/01-Gli-strumenti-utilizzati-per-la-pesca-Davide-Baraldi-DSCF3752.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/01-Gli-strumenti-utilizzati-per-la-pesca-Davide-Baraldi-DSCF3767.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/01-Gli-strumenti-utilizzati-per-la-pesca-Davide-Baraldi-DSCF3769.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/01-Gli-strumenti-utilizzati-per-la-pesca-Davide-Baraldi-DSCF3794.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/01-Gli-strumenti-utilizzati-per-la-pesca-Davide-Baraldi-DSCF3810.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/01-Gli-strumenti-utilizzati-per-la-pesca-Davide-Baraldi-DSCF3815.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/01-Gli-strumenti-utilizzati-per-la-pesca-Davide-Baraldi-DSCF3818.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/01-Gli-strumenti-utilizzati-per-la-pesca-Davide-Baraldi-DSCF3857.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/01-Gli-strumenti-utilizzati-per-la-pesca-Davide-Baraldi-DSCF3877.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/01-Gli-strumenti-utilizzati-per-la-pesca-Davide-Baraldi-DSCF3899.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/01-Gli-strumenti-utilizzati-per-la-pesca-Davide-Baraldi-DSCF3907.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/01-Gli-strumenti-utilizzati-per-la-pesca-Davide-Baraldi-DSCF3920.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/01-Gli-strumenti-utilizzati-per-la-pesca-Davide-Baraldi-DSCF3925.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/01-Gli-strumenti-utilizzati-per-la-pesca-Davide-Baraldi-DSCF3929.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/01-Gli-strumenti-utilizzati-per-la-pesca-Davide-Baraldi-DSCF3931.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/01-Gli-strumenti-utilizzati-per-la-pesca-Davide-Baraldi-DSCF3949.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/01-Gli-strumenti-utilizzati-per-la-pesca-Davide-Baraldi-DSCF3968.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/01-Gli-strumenti-utilizzati-per-la-pesca-Davide-Baraldi-DSCF3997.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/01-Gli-strumenti-utilizzati-per-la-pesca-Davide-Baraldi-DSCF4006.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/01-Gli-strumenti-utilizzati-per-la-pesca-Davide-Baraldi-DSCF4027.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/01-Gli-strumenti-utilizzati-per-la-pesca-Davide-Baraldi-DSCF4051.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/01-Gli-strumenti-utilizzati-per-la-pesca-Davide-Baraldi-DSCF9119.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/01-Gli-strumenti-utilizzati-per-la-pesca-Davide-Baraldi-DSCF9160.jpg"],"uuid":"","major":"","minor":"","ecologia_e_comportamento":"","uuid2":"","major2":"","minor2":"","uuid3":"","major3":"","minor3":"","uuid4":"","major4":"","minor4":"","nome_scientifico":"","nome_in_sardo":"","conservazione":"","audio":"","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v16.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Les outils utilis\u00e9s pour la p\u00eache - Maison de l\u2019entrelacement<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/les-outils-utilises-pour-la-peche\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Les outils utilis\u00e9s pour la p\u00eache - Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Comme toutes les activit\u00e9s productives, la p\u00eache a subi un processus de modernisation avec des techniques qui ont \u00e9t\u00e9 affin\u00e9es au cours de sa tr\u00e8s longue histoire ; en principe, contrairement \u00e0 d&rsquo;autres activit\u00e9s, la modernisation de la p\u00eache s&rsquo;est limit\u00e9e \u00e0 l&rsquo;utilisation de mat\u00e9riaux diff\u00e9rents, laissant intact son secteur d&rsquo;origine dans les techniques utilis\u00e9es. [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/les-outils-utilises-pour-la-peche\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-04-13T08:21:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-20T13:43:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/01-Gli-strumenti-utilizzati-per-la-pesca-Davide-Baraldi-DSCF3920.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1280\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"description\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/les-outils-utilises-pour-la-peche\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/01-Gli-strumenti-utilizzati-per-la-pesca-Davide-Baraldi-DSCF3920.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/01-Gli-strumenti-utilizzati-per-la-pesca-Davide-Baraldi-DSCF3920.jpg\",\"width\":1920,\"height\":1280},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/les-outils-utilises-pour-la-peche\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/les-outils-utilises-pour-la-peche\/\",\"name\":\"Les outils utilis\\u00e9s pour la p\\u00eache - Maison de l\\u2019entrelacement\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/les-outils-utilises-pour-la-peche\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-04-13T08:21:49+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-20T13:43:40+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/les-outils-utilises-pour-la-peche\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/les-outils-utilises-pour-la-peche\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/les-outils-utilises-pour-la-peche\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Home\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/les-outils-utilises-pour-la-peche\/#webpage\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\",\"name\":\"Davide Baraldi\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Davide Baraldi\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.davide.baraldi.name\"],\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/author\/creative-web-agency\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2759"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2759"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2759\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4175,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2759\/revisions\/4175"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3725"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2759"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2759"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2759"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2757,"date":"2021-04-13T08:21:06","date_gmt":"2021-04-13T08:21:06","guid":{"rendered":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?p=2757"},"modified":"2021-05-20T13:46:33","modified_gmt":"2021-05-20T13:46:33","slug":"les-filets-is-arrezzas-en-sarde","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/les-filets-is-arrezzas-en-sarde\/","title":{"rendered":"Les Filets (\u00ab\u00a0is arrezzas\u00a0\u00bb en sarde)"},"content":{"rendered":"<p class=\"p1\">Les filets sont form\u00e9s de fils crois\u00e9s, nou\u00e9s entre eux \u00e0 des distances r\u00e9guli\u00e8res afin de cr\u00e9er des mailles rhombo\u00efdales dont les mesures et la r\u00e9sistance varient en fonction de leur utilisation.<\/p>\n<p class=\"p1\">Les fibres utilis\u00e9es pour tisser les filets sont le chanvre, la noix de coco, le crin de cheval et d&rsquo;autres mat\u00e9riaux selon les diff\u00e9rentes typologies et la zone g\u00e9ographique de r\u00e9alisation.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\">Dans l&rsquo;\u00e9tang de Santa Giusta, la mati\u00e8re premi\u00e8re utilis\u00e9e dans le pass\u00e9 \u00e9tait le coton, mais la p\u00e9rissabilit\u00e9 de cette fibre imposait des traitements particuliers pour imperm\u00e9abiliser les filets eux-m\u00eames, qui \u00e9taient immerg\u00e9s dans du goudron. Actuellement ce probl\u00e8me a \u00e9t\u00e9 surmont\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 l&rsquo;utilisation du nylon pour leur r\u00e9alisation, la r\u00e9sistance de cette fibre permet en effet une plus grande dur\u00e9e.<\/p>\n<p class=\"p1\">Avant l&rsquo;utilisation des fibres synth\u00e9tiques, les filets \u00e9taient tiss\u00e9s \u00e0 la main \u00e0 l&rsquo;aide d&rsquo;une \u00ab\u00a0aiguille \u00e0 filet\u00a0\u00bb en bois ou en m\u00e9tal. Aujourd&rsquo;hui, l&rsquo;utilisation de cet instrument se limite aux r\u00e9parations \u00e9ventuelles des filets achet\u00e9s tout pr\u00eats.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Les filets sont form\u00e9s de fils crois\u00e9s, nou\u00e9s entre eux \u00e0 des distances r\u00e9guli\u00e8res afin de cr\u00e9er des mailles rhombo\u00efdales dont les mesures et la r\u00e9sistance varient en fonction de leur utilisation. Les fibres utilis\u00e9es pour tisser les filets sont le chanvre, la noix de coco, le crin de cheval et d&rsquo;autres mat\u00e9riaux selon les [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3380,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[35],"tags":[],"pmdb_categorie":["les-instruments"],"pmdb_location_address":"","pmdb_location_city":"","pmdb_metabox_latitude":"","pmdb_metabox_longitude":"","descrizione":"<p class=\"p1\">Les filets sont form\u00e9s de fils crois\u00e9s, nou\u00e9s entre eux \u00e0 des distances r\u00e9guli\u00e8res afin de cr\u00e9er des mailles rhombo\u00efdales dont les mesures et la r\u00e9sistance varient en fonction de leur utilisation.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Les fibres utilis\u00e9es pour tisser les filets sont le chanvre, la noix de coco, le crin de cheval et d'autres mat\u00e9riaux selon les diff\u00e9rentes typologies et la zone g\u00e9ographique de r\u00e9alisation.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p1\">Dans l'\u00e9tang de Santa Giusta, la mati\u00e8re premi\u00e8re utilis\u00e9e dans le pass\u00e9 \u00e9tait le coton, mais la p\u00e9rissabilit\u00e9 de cette fibre imposait des traitements particuliers pour imperm\u00e9abiliser les filets eux-m\u00eames, qui \u00e9taient immerg\u00e9s dans du goudron. Actuellement ce probl\u00e8me a \u00e9t\u00e9 surmont\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 l'utilisation du nylon pour leur r\u00e9alisation, la r\u00e9sistance de cette fibre permet en effet une plus grande dur\u00e9e.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Avant l'utilisation des fibres synth\u00e9tiques, les filets \u00e9taient tiss\u00e9s \u00e0 la main \u00e0 l'aide d'une \"aiguille \u00e0 filet\" en bois ou en m\u00e9tal. Aujourd'hui, l'utilisation de cet instrument se limite aux r\u00e9parations \u00e9ventuelles des filets achet\u00e9s tout pr\u00eats.<\/p>","immagine_descrizione":"","video":"","pmdb_galleria_foto":["https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/02-Le-Reti-is-arrezzas-in-sardo-Davide-Baraldi-DSCF3639.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/02-Le-Reti-is-arrezzas-in-sardo-Davide-Baraldi-DSCF3641.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/02-Le-Reti-is-arrezzas-in-sardo-Davide-Baraldi-DSCF3649.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/02-Le-Reti-is-arrezzas-in-sardo-Davide-Baraldi-DSCF3836.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/02-Le-Reti-is-arrezzas-in-sardo-Davide-Baraldi-DSCF3953.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/02-Le-Reti-is-arrezzas-in-sardo-Davide-Baraldi-DSCF4191.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/02-Le-Reti-is-arrezzas-in-sardo-Davide-Baraldi-DSCF4207.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/02-Le-Reti-is-arrezzas-in-sardo-Davide-Baraldi-DSCF4217.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/02-Le-Reti-is-arrezzas-in-sardo-Davide-Baraldi-DSCF4224.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/02-Le-Reti-is-arrezzas-in-sardo-Davide-Baraldi-DSCF4230.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/02-Le-Reti-is-arrezzas-in-sardo-Davide-Baraldi-DSCF4238.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/02-Le-Reti-is-arrezzas-in-sardo-Davide-Baraldi-DSCF4239.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/02-Le-Reti-is-arrezzas-in-sardo-Davide-Baraldi-DSCF4240.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/02-Le-Reti-is-arrezzas-in-sardo-Davide-Baraldi-DSCF4244.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/02-Le-Reti-is-arrezzas-in-sardo-Davide-Baraldi-DSCF4253.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/02-Le-Reti-is-arrezzas-in-sardo-Davide-Baraldi-DSCF4265.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/02-Le-Reti-is-arrezzas-in-sardo-Davide-Baraldi-DSCF4267.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/02-Le-Reti-is-arrezzas-in-sardo-Davide-Baraldi-DSCF4273.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/02-Le-Reti-is-arrezzas-in-sardo-Davide-Baraldi-DSCF4276.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/02-Le-Reti-is-arrezzas-in-sardo-Davide-Baraldi-DSCF9116.jpg"],"uuid":"","major":"","minor":"","ecologia_e_comportamento":"","uuid2":"","major2":"","minor2":"","uuid3":"","major3":"","minor3":"","uuid4":"","major4":"","minor4":"","nome_scientifico":"","nome_in_sardo":"","conservazione":"","audio":"","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v16.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Les Filets (&quot;is arrezzas&quot; en sarde) - Maison de l\u2019entrelacement<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/les-filets-is-arrezzas-en-sarde\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Les Filets (&quot;is arrezzas&quot; en sarde) - Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les filets sont form\u00e9s de fils crois\u00e9s, nou\u00e9s entre eux \u00e0 des distances r\u00e9guli\u00e8res afin de cr\u00e9er des mailles rhombo\u00efdales dont les mesures et la r\u00e9sistance varient en fonction de leur utilisation. Les fibres utilis\u00e9es pour tisser les filets sont le chanvre, la noix de coco, le crin de cheval et d&rsquo;autres mat\u00e9riaux selon les [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/les-filets-is-arrezzas-en-sarde\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-04-13T08:21:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-20T13:46:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/scatti-00101.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1280\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"description\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/les-filets-is-arrezzas-en-sarde\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/scatti-00101.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/scatti-00101.jpg\",\"width\":1920,\"height\":1280},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/les-filets-is-arrezzas-en-sarde\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/les-filets-is-arrezzas-en-sarde\/\",\"name\":\"Les Filets (\\\"is arrezzas\\\" en sarde) - Maison de l\\u2019entrelacement\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/les-filets-is-arrezzas-en-sarde\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-04-13T08:21:06+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-20T13:46:33+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/les-filets-is-arrezzas-en-sarde\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/les-filets-is-arrezzas-en-sarde\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/les-filets-is-arrezzas-en-sarde\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Home\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/les-filets-is-arrezzas-en-sarde\/#webpage\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\",\"name\":\"Davide Baraldi\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Davide Baraldi\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.davide.baraldi.name\"],\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/author\/creative-web-agency\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2757"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2757"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2757\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4177,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2757\/revisions\/4177"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3380"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2757"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2757"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2757"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2753,"date":"2021-04-13T08:19:57","date_gmt":"2021-04-13T08:19:57","guid":{"rendered":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?p=2753"},"modified":"2021-05-20T13:48:28","modified_gmt":"2021-05-20T13:48:28","slug":"autres-engins-de-peche-traditionnels","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/autres-engins-de-peche-traditionnels\/","title":{"rendered":"Autres engins de p\u00eache traditionnels"},"content":{"rendered":"<p class=\"p1\">&#8211; Trammel net<\/p>\n<p class=\"p1\">Le tr\u00e9mail est un filet maillant compos\u00e9 de trois couches de mailles d\u00e9croissantes (la couche la plus ext\u00e9rieure a la plus grande maille, tandis que la couche la plus int\u00e9rieure a la maille la plus \u00e9troite). Le filet est abaiss\u00e9 aux endroits les plus fr\u00e9quent\u00e9s par les proies de mani\u00e8re \u00e0 bloquer le passage et \u00e0 faire en sorte qu&rsquo;elles soient emprisonn\u00e9es par les mailles \u00e9troites de la partie int\u00e9rieure.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\">&#8211; La seine<\/p>\n<p class=\"p1\">La senne est un chalut utilis\u00e9 dans les bas-fonds. Ce r\u00e9seau est tra\u00een\u00e9 \u00e0 la main ou avec de petites embarcations et capture sur son passage les proies qui le traversent.<\/p>\n<p class=\"p1\">&#8211; La lance<\/p>\n<p class=\"p1\">La lance est g\u00e9n\u00e9ralement un trident mont\u00e9 sur un long b\u00e2ton qui, en eau peu profonde, est utilis\u00e9 depuis le dessus d&rsquo;un petit bateau. Il permet de capturer les proies qui sont rep\u00e9r\u00e9es.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&#8211; Trammel net Le tr\u00e9mail est un filet maillant compos\u00e9 de trois couches de mailles d\u00e9croissantes (la couche la plus ext\u00e9rieure a la plus grande maille, tandis que la couche la plus int\u00e9rieure a la maille la plus \u00e9troite). Le filet est abaiss\u00e9 aux endroits les plus fr\u00e9quent\u00e9s par les proies de mani\u00e8re \u00e0 bloquer [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3778,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[35],"tags":[],"pmdb_categorie":["les-instruments"],"pmdb_location_address":"","pmdb_location_city":"","pmdb_metabox_latitude":"","pmdb_metabox_longitude":"","descrizione":"<p class=\"p1\"><strong>Trammel net<\/strong><\/p>\r\n<p class=\"p1\">Le tr\u00e9mail est un filet maillant compos\u00e9 de trois couches de mailles d\u00e9croissantes (la couche la plus ext\u00e9rieure a la plus grande maille, tandis que la couche la plus int\u00e9rieure a la maille la plus \u00e9troite). Le filet est abaiss\u00e9 aux endroits les plus fr\u00e9quent\u00e9s par les proies de mani\u00e8re \u00e0 bloquer le passage et \u00e0 faire en sorte qu'elles soient emprisonn\u00e9es par les mailles \u00e9troites de la partie int\u00e9rieure.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p1\"><strong>La seine<\/strong><\/p>\r\n<p class=\"p1\">La senne est un chalut utilis\u00e9 dans les bas-fonds. Ce r\u00e9seau est tra\u00een\u00e9 \u00e0 la main ou avec de petites embarcations et capture sur son passage les proies qui le traversent.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><strong>La lance<\/strong><\/p>\r\n<p class=\"p1\">La lance est g\u00e9n\u00e9ralement un trident mont\u00e9 sur un long b\u00e2ton qui, en eau peu profonde, est utilis\u00e9 depuis le dessus d'un petit bateau. Il permet de capturer les proies qui sont rep\u00e9r\u00e9es.<\/p>","immagine_descrizione":"","video":"","pmdb_galleria_foto":[],"uuid":"","major":"","minor":"","ecologia_e_comportamento":"","uuid2":"","major2":"","minor2":"","uuid3":"","major3":"","minor3":"","uuid4":"","major4":"","minor4":"","nome_scientifico":"","nome_in_sardo":"","conservazione":"","audio":"","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v16.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Autres engins de p\u00eache traditionnels - Maison de l\u2019entrelacement<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/autres-engins-de-peche-traditionnels\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Autres engins de p\u00eache traditionnels - Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"&#8211; Trammel net Le tr\u00e9mail est un filet maillant compos\u00e9 de trois couches de mailles d\u00e9croissantes (la couche la plus ext\u00e9rieure a la plus grande maille, tandis que la couche la plus int\u00e9rieure a la maille la plus \u00e9troite). Le filet est abaiss\u00e9 aux endroits les plus fr\u00e9quent\u00e9s par les proies de mani\u00e8re \u00e0 bloquer [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/autres-engins-de-peche-traditionnels\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-04-13T08:19:57+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-20T13:48:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/04-Altri-attrezzi-da-pesca-tradizionali-Davide-Baraldi-DSCF4170.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1280\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"description\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/autres-engins-de-peche-traditionnels\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/04-Altri-attrezzi-da-pesca-tradizionali-Davide-Baraldi-DSCF4170.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/04-Altri-attrezzi-da-pesca-tradizionali-Davide-Baraldi-DSCF4170.jpg\",\"width\":1920,\"height\":1280},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/autres-engins-de-peche-traditionnels\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/autres-engins-de-peche-traditionnels\/\",\"name\":\"Autres engins de p\\u00eache traditionnels - Maison de l\\u2019entrelacement\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/autres-engins-de-peche-traditionnels\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-04-13T08:19:57+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-20T13:48:28+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/autres-engins-de-peche-traditionnels\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/autres-engins-de-peche-traditionnels\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/autres-engins-de-peche-traditionnels\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Home\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/autres-engins-de-peche-traditionnels\/#webpage\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\",\"name\":\"Davide Baraldi\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Davide Baraldi\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.davide.baraldi.name\"],\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/author\/creative-web-agency\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2753"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2753"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2753\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4181,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2753\/revisions\/4181"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3778"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2753"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2753"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2753"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2751,"date":"2021-04-13T08:19:14","date_gmt":"2021-04-13T08:19:14","guid":{"rendered":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?p=2751"},"modified":"2021-05-20T13:50:47","modified_gmt":"2021-05-20T13:50:47","slug":"les-anciennes-techniques-de-peche-sont-toujours-utilisees","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/les-anciennes-techniques-de-peche-sont-toujours-utilisees\/","title":{"rendered":"Les anciennes techniques de p\u00eache sont toujours utilis\u00e9es"},"content":{"rendered":"<p class=\"p1\">&#8211; S&rsquo;apparecchiu<\/p>\n<p class=\"p1\">S&rsquo;apparecchiu se compose de deux bateaux parall\u00e8les reli\u00e9s entre eux et espac\u00e9s par des poteaux ; \u00e0 la proue et \u00e0 la poupe des deux bateaux se trouve un filet rectangulaire mont\u00e9 sur un cadre qui \u00e9merge de l&rsquo;eau. Les bateaux sont man\u0153uvr\u00e9s lentement et avec leurs ombres et leurs mouvements incitent les poissons (surtout les mulets) \u00e0 sauter hors de l&rsquo;eau et \u00e0 se retrouver dans le pi\u00e8ge.<\/p>\n<p class=\"p1\">&#8211; P\u00eache avec des coll\u00e8gues<\/p>\n<p class=\"p1\">Cette technique implique l&rsquo;utilisation de quatre bateaux dispos\u00e9s en parall\u00e8le deux par deux, de la proue de chaque paire de bateaux est plac\u00e9 un filet p\u00e9riph\u00e9rique o\u00f9 les poissons se retrouvent pi\u00e9g\u00e9s, effray\u00e9s \u00e0 la fois par l&rsquo;ombre des bateaux et par les coups que les p\u00eacheurs donnent sur les bateaux eux-m\u00eames avec des b\u00e2tons.<\/p>\n<p class=\"p1\">&#8211; P\u00eache \u00e0 l&rsquo;hame\u00e7on<\/p>\n<p class=\"p1\">La p\u00eache \u00e0 l&rsquo;hame\u00e7on se pratique avec le \u00ab\u00a0cannete\u00a0\u00bb et avec le \u00ab\u00a0palamito ou parangale\u00a0\u00bb. Dans le premier cas, on utilise des cannes fines \u00e9quip\u00e9es de lignes avec des hame\u00e7ons app\u00e2t\u00e9s qui sont fix\u00e9s au fond de l&rsquo;\u00e9tang \u00e0 la tomb\u00e9e de la nuit, lorsque le soleil se l\u00e8ve, on v\u00e9rifie l&rsquo;outil et, en cas de morsure, on remonte le poisson et on amorce \u00e0 nouveau l&rsquo;hame\u00e7on d\u00e9couvert. Le \u00ab\u00a0palamito\u00a0\u00bb, quant \u00e0 lui, est une longue ligne munie de nombreux hame\u00e7ons amorc\u00e9s qui est abaiss\u00e9e en attendant la prise, peut compter plus de 200 hame\u00e7ons. Contrairement aux \u00ab\u00a0roseaux\u00a0\u00bb, la palangre est enti\u00e8rement navigu\u00e9e, red\u00e9clench\u00e9e et abaiss\u00e9e en attendant de nouvelles proies.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&#8211; S&rsquo;apparecchiu S&rsquo;apparecchiu se compose de deux bateaux parall\u00e8les reli\u00e9s entre eux et espac\u00e9s par des poteaux ; \u00e0 la proue et \u00e0 la poupe des deux bateaux se trouve un filet rectangulaire mont\u00e9 sur un cadre qui \u00e9merge de l&rsquo;eau. Les bateaux sont man\u0153uvr\u00e9s lentement et avec leurs ombres et leurs mouvements incitent les [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3779,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[35],"tags":[],"pmdb_categorie":["les-instruments"],"pmdb_location_address":"","pmdb_location_city":"","pmdb_metabox_latitude":"","pmdb_metabox_longitude":"","descrizione":"<p class=\"p1\"><strong>S'apparecchiu\r\n<\/strong><\/p>\r\n<p class=\"p1\">S'apparecchiu se compose de deux bateaux parall\u00e8les reli\u00e9s entre eux et espac\u00e9s par des poteaux ; \u00e0 la proue et \u00e0 la poupe des deux bateaux se trouve un filet rectangulaire mont\u00e9 sur un cadre qui \u00e9merge de l'eau. Les bateaux sont man\u0153uvr\u00e9s lentement et avec leurs ombres et leurs mouvements incitent les poissons (surtout les mulets) \u00e0 sauter hors de l'eau et \u00e0 se retrouver dans le pi\u00e8ge.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><strong>P\u00eache avec des coll\u00e8gues\r\n<\/strong><\/p>\r\n<p class=\"p1\">Cette technique implique l'utilisation de quatre bateaux dispos\u00e9s en parall\u00e8le deux par deux, de la proue de chaque paire de bateaux est plac\u00e9 un filet p\u00e9riph\u00e9rique o\u00f9 les poissons se retrouvent pi\u00e9g\u00e9s, effray\u00e9s \u00e0 la fois par l'ombre des bateaux et par les coups que les p\u00eacheurs donnent sur les bateaux eux-m\u00eames avec des b\u00e2tons.<\/p>\r\n<p class=\"p1\"><strong>P\u00eache \u00e0 l'hame\u00e7on\r\n<\/strong><\/p>\r\n<p class=\"p1\">La p\u00eache \u00e0 l'hame\u00e7on se pratique avec le \"cannete\" et avec le \"palamito ou parangale\". Dans le premier cas, on utilise des cannes fines \u00e9quip\u00e9es de lignes avec des hame\u00e7ons app\u00e2t\u00e9s qui sont fix\u00e9s au fond de l'\u00e9tang \u00e0 la tomb\u00e9e de la nuit, lorsque le soleil se l\u00e8ve, on v\u00e9rifie l'outil et, en cas de morsure, on remonte le poisson et on amorce \u00e0 nouveau l'hame\u00e7on d\u00e9couvert. Le \"palamito\", quant \u00e0 lui, est une longue ligne munie de nombreux hame\u00e7ons amorc\u00e9s qui est abaiss\u00e9e en attendant la prise, peut compter plus de 200 hame\u00e7ons. Contrairement aux \"roseaux\", la palangre est enti\u00e8rement navigu\u00e9e, red\u00e9clench\u00e9e et abaiss\u00e9e en attendant de nouvelles proies.<\/p>","immagine_descrizione":"","video":"","pmdb_galleria_foto":[],"uuid":"","major":"","minor":"","ecologia_e_comportamento":"","uuid2":"","major2":"","minor2":"","uuid3":"","major3":"","minor3":"","uuid4":"","major4":"","minor4":"","nome_scientifico":"","nome_in_sardo":"","conservazione":"","audio":"","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v16.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Les anciennes techniques de p\u00eache sont toujours utilis\u00e9es - Maison de l\u2019entrelacement<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/les-anciennes-techniques-de-peche-sont-toujours-utilisees\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Les anciennes techniques de p\u00eache sont toujours utilis\u00e9es - Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"&#8211; S&rsquo;apparecchiu S&rsquo;apparecchiu se compose de deux bateaux parall\u00e8les reli\u00e9s entre eux et espac\u00e9s par des poteaux ; \u00e0 la proue et \u00e0 la poupe des deux bateaux se trouve un filet rectangulaire mont\u00e9 sur un cadre qui \u00e9merge de l&rsquo;eau. Les bateaux sont man\u0153uvr\u00e9s lentement et avec leurs ombres et leurs mouvements incitent les [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/les-anciennes-techniques-de-peche-sont-toujours-utilisees\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-04-13T08:19:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-20T13:50:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/tutte-Davide-Baraldi-DSCF4277.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1280\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"description\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/les-anciennes-techniques-de-peche-sont-toujours-utilisees\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/tutte-Davide-Baraldi-DSCF4277.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/tutte-Davide-Baraldi-DSCF4277.jpg\",\"width\":1920,\"height\":1280},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/les-anciennes-techniques-de-peche-sont-toujours-utilisees\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/les-anciennes-techniques-de-peche-sont-toujours-utilisees\/\",\"name\":\"Les anciennes techniques de p\\u00eache sont toujours utilis\\u00e9es - Maison de l\\u2019entrelacement\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/les-anciennes-techniques-de-peche-sont-toujours-utilisees\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-04-13T08:19:14+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-20T13:50:47+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/les-anciennes-techniques-de-peche-sont-toujours-utilisees\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/les-anciennes-techniques-de-peche-sont-toujours-utilisees\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/les-anciennes-techniques-de-peche-sont-toujours-utilisees\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Home\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/les-anciennes-techniques-de-peche-sont-toujours-utilisees\/#webpage\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\",\"name\":\"Davide Baraldi\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Davide Baraldi\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.davide.baraldi.name\"],\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/author\/creative-web-agency\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2751"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2751"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2751\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4184,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2751\/revisions\/4184"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3779"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2751"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2751"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2751"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2727,"date":"2021-04-13T08:11:30","date_gmt":"2021-04-13T08:11:30","guid":{"rendered":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?p=2727"},"modified":"2021-05-20T13:51:46","modified_gmt":"2021-05-20T13:51:46","slug":"les-fassoni-fassonis-ou-fassois-en-sarde","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/les-fassoni-fassonis-ou-fassois-en-sarde\/","title":{"rendered":"Les \u00ab\u00a0fassoni\u00a0\u00bb (fassonis ou fass\u00f5is en sarde)"},"content":{"rendered":"<p class=\"p1\">Les \u00ab\u00a0fassoni\u00a0\u00bb sont les embarcations traditionnelles typiques de la navigation et de la p\u00eache dans les lagunes du territoire du Sinis, utilis\u00e9es par les \u00ab\u00a0palamitai\u00a0\u00bb, c&rsquo;est-\u00e0-dire les p\u00eacheurs qui utilisaient le \u00ab\u00a0palamito\u00a0\u00bb (une longue corde fine en fibre ou en nylon \u00e0 laquelle sont attach\u00e9s perpendiculairement de nombreux hame\u00e7ons) et la lance.<\/p>\n<p class=\"p1\">Ils ont un corps plat d&rsquo;environ 4 m\u00e8tres de long et 1 m\u00e8tre de large, avec un arc plus fin et arqu\u00e9 vers le haut. Il ne peut transporter que deux p\u00eacheurs et du mat\u00e9riel de p\u00eache.<\/p>\n<p class=\"p1\">Cette tr\u00e8s ancienne barque, en usage dans l&rsquo;\u00e9tang de Santa Giusta jusqu&rsquo;au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle, \u00e9tait conduite avec une longue perche dans les eaux peu profondes et avec deux rames dans les zones plus profondes (la barque dans ce cas a l&rsquo;entr\u00e9e pour les rames appel\u00e9e \u00ab\u00a0Su Scrammu\u00a0\u00bb).<\/p>\n<p class=\"p1\">Dans le premier cas, les fass\u00f5is sont appel\u00e9s \u00ab\u00a0A Cant\u00f2i\u00a0\u00bb et la perche est constitu\u00e9e de trois tiges attach\u00e9es ensemble, tandis que les fass\u00f5is utilis\u00e9s l\u00e0 o\u00f9 les eaux sont plus profondes sont appel\u00e9s \u00ab\u00a0a remusu\u00a0\u00bb.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Les \u00ab\u00a0fassoni\u00a0\u00bb sont les embarcations traditionnelles typiques de la navigation et de la p\u00eache dans les lagunes du territoire du Sinis, utilis\u00e9es par les \u00ab\u00a0palamitai\u00a0\u00bb, c&rsquo;est-\u00e0-dire les p\u00eacheurs qui utilisaient le \u00ab\u00a0palamito\u00a0\u00bb (une longue corde fine en fibre ou en nylon \u00e0 laquelle sont attach\u00e9s perpendiculairement de nombreux hame\u00e7ons) et la lance. Ils ont un [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3340,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[34],"tags":[],"pmdb_categorie":["les-fassoni"],"pmdb_location_address":"","pmdb_location_city":"","pmdb_metabox_latitude":"","pmdb_metabox_longitude":"","descrizione":"<p class=\"p1\">Les \"fassoni\" sont les embarcations traditionnelles typiques de la navigation et de la p\u00eache dans les lagunes du territoire du Sinis, utilis\u00e9es par les \"palamitai\", c'est-\u00e0-dire les p\u00eacheurs qui utilisaient le \"palamito\" (une longue corde fine en fibre ou en nylon \u00e0 laquelle sont attach\u00e9s perpendiculairement de nombreux hame\u00e7ons) et la lance.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Ils ont un corps plat d'environ 4 m\u00e8tres de long et 1 m\u00e8tre de large, avec un arc plus fin et arqu\u00e9 vers le haut. Il ne peut transporter que deux p\u00eacheurs et du mat\u00e9riel de p\u00eache.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Cette tr\u00e8s ancienne barque, en usage dans l'\u00e9tang de Santa Giusta jusqu'au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle, \u00e9tait conduite avec une longue perche dans les eaux peu profondes et avec deux rames dans les zones plus profondes (la barque dans ce cas a l'entr\u00e9e pour les rames appel\u00e9e \"Su Scrammu\").<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Dans le premier cas, les fass\u00f5is sont appel\u00e9s \"A Cant\u00f2i\" et la perche est constitu\u00e9e de trois tiges attach\u00e9es ensemble, tandis que les fass\u00f5is utilis\u00e9s l\u00e0 o\u00f9 les eaux sont plus profondes sont appel\u00e9s \"a remusu\".<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>","immagine_descrizione":"","video":"","pmdb_galleria_foto":["https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Come-si-realizzavano-i-fassois-Davide-Baraldi-DSCF4993.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Come-si-realizzavano-i-fassois-Davide-Baraldi-DSCF5008.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Come-si-realizzavano-i-fassois-Davide-Baraldi-DSCF4990.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/35.-costruzione-fassois.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/1.-foto-fassois-e-regata.jpeg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/3.-foto-fassois-e-regata.jpeg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/27.-costruzione-fassois.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Come-si-realizzavano-i-fassois-Davide-Baraldi-DSCF4936.jpg"],"uuid":"","major":"","minor":"","ecologia_e_comportamento":"","uuid2":"","major2":"","minor2":"","uuid3":"","major3":"","minor3":"","uuid4":"","major4":"","minor4":"","nome_scientifico":"","nome_in_sardo":"","conservazione":"","audio":"","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v16.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Les &quot;fassoni&quot; (fassonis ou fass\u00f5is en sarde) - Maison de l\u2019entrelacement<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"I Fassoni o Fass\u00f5is sono le tradizionali imbarcazioni tipiche delle lagune del territorio del Sinis, utilizzate dai \u201cpalamitai\u201d, ossia i pescatori che usavano la fiocina e il palamito, una lunga corda sottile in fibra alla quale venivano legati perpendicolarmente numerosi ami.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/les-fassoni-fassonis-ou-fassois-en-sarde\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Les &quot;fassoni&quot; (fassonis ou fass\u00f5is en sarde) - Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"I Fassoni o Fass\u00f5is sono le tradizionali imbarcazioni tipiche delle lagune del territorio del Sinis, utilizzate dai \u201cpalamitai\u201d, ossia i pescatori che usavano la fiocina e il palamito, una lunga corda sottile in fibra alla quale venivano legati perpendicolarmente numerosi ami.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/les-fassoni-fassonis-ou-fassois-en-sarde\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-04-13T08:11:30+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-20T13:51:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/32.-costruzione-fassois.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1280\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"description\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/les-fassoni-fassonis-ou-fassois-en-sarde\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/32.-costruzione-fassois.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/32.-costruzione-fassois.jpg\",\"width\":1920,\"height\":1280},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/les-fassoni-fassonis-ou-fassois-en-sarde\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/les-fassoni-fassonis-ou-fassois-en-sarde\/\",\"name\":\"Les \\\"fassoni\\\" (fassonis ou fass\\u00f5is en sarde) - Maison de l\\u2019entrelacement\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/les-fassoni-fassonis-ou-fassois-en-sarde\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-04-13T08:11:30+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-20T13:51:46+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\"},\"description\":\"I Fassoni o Fass\\u00f5is sono le tradizionali imbarcazioni tipiche delle lagune del territorio del Sinis, utilizzate dai \\u201cpalamitai\\u201d, ossia i pescatori che usavano la fiocina e il palamito, una lunga corda sottile in fibra alla quale venivano legati perpendicolarmente numerosi ami.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/les-fassoni-fassonis-ou-fassois-en-sarde\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/les-fassoni-fassonis-ou-fassois-en-sarde\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/les-fassoni-fassonis-ou-fassois-en-sarde\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Home\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/les-fassoni-fassonis-ou-fassois-en-sarde\/#webpage\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\",\"name\":\"Davide Baraldi\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Davide Baraldi\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.davide.baraldi.name\"],\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/author\/creative-web-agency\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2727"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2727"}],"version-history":[{"count":15,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2727\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4185,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2727\/revisions\/4185"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3340"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2727"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2727"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2727"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2725,"date":"2021-04-13T08:11:10","date_gmt":"2021-04-13T08:11:10","guid":{"rendered":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?p=2725"},"modified":"2021-05-20T14:03:54","modified_gmt":"2021-05-20T14:03:54","slug":"comment-les-fassois-etaient-fabriques","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/comment-les-fassois-etaient-fabriques\/","title":{"rendered":"Comment les fass\u00f5is \u00e9taient fabriqu\u00e9s"},"content":{"rendered":"<p class=\"p1\">ls \u00e9taient r\u00e9alis\u00e9s \u00e0 l&rsquo;aide de fagots de joncs lacustres assembl\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 rendre la proue pointue et la poupe tronqu\u00e9e ; pour consolider la structure, une armature de roseaux \u00e9tait ins\u00e9r\u00e9e \u00e0 l&rsquo;int\u00e9rieur des fagots.<\/p>\n<p class=\"p1\">Le p\u00eacheur \u00e0 la mi-juin avec la lune descendante fauche les plantes utiles \u00e0 la construction du bateau, apr\u00e8s avoir s\u00e9ch\u00e9 pendant cinq ou six jours selon les modalit\u00e9s utiles \u00e0 sa fabrication (ni trop sec ni trop humide), pr\u00e9vu pour construire son propre bateau.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\">Il partait du faisceau central, auquel s&rsquo;ajoutaient les faisceaux lat\u00e9raux en nombres impairs, g\u00e9n\u00e9ralement sept ou neuf, selon l&rsquo;\u00e9paisseur de l&rsquo;anche.<\/p>\n<p class=\"p1\">Compte tenu de la fragilit\u00e9 du bateau, 3 ou 4 fass\u00f5is \u00e9taient n\u00e9cessaires chaque ann\u00e9e d&rsquo;activit\u00e9.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>ls \u00e9taient r\u00e9alis\u00e9s \u00e0 l&rsquo;aide de fagots de joncs lacustres assembl\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 rendre la proue pointue et la poupe tronqu\u00e9e ; pour consolider la structure, une armature de roseaux \u00e9tait ins\u00e9r\u00e9e \u00e0 l&rsquo;int\u00e9rieur des fagots. Le p\u00eacheur \u00e0 la mi-juin avec la lune descendante fauche les plantes utiles \u00e0 la construction du bateau, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3838,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[34],"tags":[],"pmdb_categorie":["les-fassoni"],"pmdb_location_address":"","pmdb_location_city":"","pmdb_metabox_latitude":"","pmdb_metabox_longitude":"","descrizione":"<p class=\"p1\">ls \u00e9taient r\u00e9alis\u00e9s \u00e0 l'aide de fagots de joncs lacustres assembl\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 rendre la proue pointue et la poupe tronqu\u00e9e ; pour consolider la structure, une armature de roseaux \u00e9tait ins\u00e9r\u00e9e \u00e0 l'int\u00e9rieur des fagots.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Le p\u00eacheur \u00e0 la mi-juin avec la lune descendante fauche les plantes utiles \u00e0 la construction du bateau, apr\u00e8s avoir s\u00e9ch\u00e9 pendant cinq ou six jours selon les modalit\u00e9s utiles \u00e0 sa fabrication (ni trop sec ni trop humide), pr\u00e9vu pour construire son propre bateau.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p1\">Il partait du faisceau central, auquel s'ajoutaient les faisceaux lat\u00e9raux en nombres impairs, g\u00e9n\u00e9ralement sept ou neuf, selon l'\u00e9paisseur de l'anche.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Compte tenu de la fragilit\u00e9 du bateau, 3 ou 4 fass\u00f5is \u00e9taient n\u00e9cessaires chaque ann\u00e9e d'activit\u00e9.<\/p>","immagine_descrizione":"","video":"","pmdb_galleria_foto":["https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/35.-costruzione-fassois-1.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/3.-foto-fassois-e-regata.jpeg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/35.-costruzione-fassois.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/29.-costruzione-fassois.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/9.-costruzione-fassois-2.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/18.-costruzione-fassois.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/27.-costruzione-fassois.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/7.-foto-fassois-e-regata.jpeg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/22.-costruzione-fassois.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/21.-costruzione-fassois.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/9.-costruzione-fassois-1.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/9.-costruzione-fassois.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/13.-costruzione-fassois-1.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/32.-costruzione-fassois.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/1.-costruzione-fassois.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/1.-costruzione-fassois-1.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/4.-costruzione-fassois.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/5.-costruzione-fassois.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/6.-costruzione-fassois.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/13.-costruzione-fassois.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Come-si-realizzavano-i-fassois-Davide-Baraldi-DSCF4933.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Come-si-realizzavano-i-fassois-Davide-Baraldi-DSCF4934.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Come-si-realizzavano-i-fassois-Davide-Baraldi-DSCF4935.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Come-si-realizzavano-i-fassois-Davide-Baraldi-DSCF4936.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Come-si-realizzavano-i-fassois-Davide-Baraldi-DSCF4937.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Come-si-realizzavano-i-fassois-Davide-Baraldi-DSCF4939.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Come-si-realizzavano-i-fassois-Davide-Baraldi-DSCF4984.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Come-si-realizzavano-i-fassois-Davide-Baraldi-DSCF4985.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Come-si-realizzavano-i-fassois-Davide-Baraldi-DSCF4989.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Come-si-realizzavano-i-fassois-Davide-Baraldi-DSCF4990.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Come-si-realizzavano-i-fassois-Davide-Baraldi-DSCF4991.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Come-si-realizzavano-i-fassois-Davide-Baraldi-DSCF4992.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Come-si-realizzavano-i-fassois-Davide-Baraldi-DSCF4993.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Come-si-realizzavano-i-fassois-Davide-Baraldi-DSCF5008.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Come-si-realizzavano-i-fassois-Davide-Baraldi-DSCF5009.jpg"],"uuid":"","major":"","minor":"","ecologia_e_comportamento":"","uuid2":"","major2":"","minor2":"","uuid3":"","major3":"","minor3":"","uuid4":"","major4":"","minor4":"","nome_scientifico":"","nome_in_sardo":"","conservazione":"","audio":"","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v16.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Comment les fass\u00f5is \u00e9taient fabriqu\u00e9s - Maison de l\u2019entrelacement<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Come si realizzavano i fass\u00f5is Per la loro realizzazione venivano utilizzati fasci di giunchi lacustri uniti in modo tale da rendere appuntita la prua e tronca la poppa; per consolidare la struttura veniva inserita all\u2019interno dei fasci stessi un\u2019armatura di canne.\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/comment-les-fassois-etaient-fabriques\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Comment les fass\u00f5is \u00e9taient fabriqu\u00e9s - Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Come si realizzavano i fass\u00f5is Per la loro realizzazione venivano utilizzati fasci di giunchi lacustri uniti in modo tale da rendere appuntita la prua e tronca la poppa; per consolidare la struttura veniva inserita all\u2019interno dei fasci stessi un\u2019armatura di canne.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/comment-les-fassois-etaient-fabriques\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-04-13T08:11:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-20T14:03:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Come-si-realizzavano-i-fassois-Davide-Baraldi-DSCF4984.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1280\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"description\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/comment-les-fassois-etaient-fabriques\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Come-si-realizzavano-i-fassois-Davide-Baraldi-DSCF4984.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Come-si-realizzavano-i-fassois-Davide-Baraldi-DSCF4984.jpg\",\"width\":1920,\"height\":1280},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/comment-les-fassois-etaient-fabriques\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/comment-les-fassois-etaient-fabriques\/\",\"name\":\"Comment les fass\\u00f5is \\u00e9taient fabriqu\\u00e9s - Maison de l\\u2019entrelacement\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/comment-les-fassois-etaient-fabriques\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-04-13T08:11:10+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-20T14:03:54+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\"},\"description\":\"Come si realizzavano i fass\\u00f5is Per la loro realizzazione venivano utilizzati fasci di giunchi lacustri uniti in modo tale da rendere appuntita la prua e tronca la poppa; per consolidare la struttura veniva inserita all\\u2019interno dei fasci stessi un\\u2019armatura di canne.\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/comment-les-fassois-etaient-fabriques\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/comment-les-fassois-etaient-fabriques\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/comment-les-fassois-etaient-fabriques\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Home\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/comment-les-fassois-etaient-fabriques\/#webpage\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\",\"name\":\"Davide Baraldi\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Davide Baraldi\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.davide.baraldi.name\"],\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/author\/creative-web-agency\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2725"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2725"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2725\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4195,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2725\/revisions\/4195"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3838"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2725"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2725"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2725"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2723,"date":"2021-04-13T08:10:45","date_gmt":"2021-04-13T08:10:45","guid":{"rendered":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?p=2723"},"modified":"2021-05-20T13:55:50","modified_gmt":"2021-05-20T13:55:50","slug":"comment-etait-la-peche-avec-les-fassois","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/comment-etait-la-peche-avec-les-fassois\/","title":{"rendered":"Comment \u00e9tait la p\u00eache avec les fass\u00f5is?"},"content":{"rendered":"<p class=\"p1\">Les p\u00eacheurs pla\u00e7aient une longue perche, appel\u00e9e \u00ab\u00a0su cantoni\u00a0\u00bb, au fond de l&rsquo;\u00e9tang afin de faire glisser le bateau dans l&rsquo;eau et de le man\u0153uvrer pendant la p\u00eache.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\">Une fois arriv\u00e9s \u00e0 l&rsquo;endroit choisi, ils descendaient les engins (g\u00e9n\u00e9ralement des palamiti et des filets), puis revenaient chercher la prise.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\">En plus de la p\u00eache statique, les p\u00eacheurs, toujours \u00e0 bord des fassonis, pratiquaient aussi la p\u00eache \u00e0 la lance, la chasse aux proies.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Les p\u00eacheurs pla\u00e7aient une longue perche, appel\u00e9e \u00ab\u00a0su cantoni\u00a0\u00bb, au fond de l&rsquo;\u00e9tang afin de faire glisser le bateau dans l&rsquo;eau et de le man\u0153uvrer pendant la p\u00eache.\u00a0 Une fois arriv\u00e9s \u00e0 l&rsquo;endroit choisi, ils descendaient les engins (g\u00e9n\u00e9ralement des palamiti et des filets), puis revenaient chercher la prise.\u00a0 En plus de la p\u00eache statique, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3865,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[34],"tags":[],"pmdb_categorie":["les-fassoni"],"pmdb_location_address":"","pmdb_location_city":"","pmdb_metabox_latitude":"","pmdb_metabox_longitude":"","descrizione":"<p class=\"p1\">Les p\u00eacheurs pla\u00e7aient une longue perche, appel\u00e9e \"su cantoni\", au fond de l'\u00e9tang afin de faire glisser le bateau dans l'eau et de le man\u0153uvrer pendant la p\u00eache.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p1\">Une fois arriv\u00e9s \u00e0 l'endroit choisi, ils descendaient les engins (g\u00e9n\u00e9ralement des palamiti et des filets), puis revenaient chercher la prise.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p1\">En plus de la p\u00eache statique, les p\u00eacheurs, toujours \u00e0 bord des fassonis, pratiquaient aussi la p\u00eache \u00e0 la lance, la chasse aux proies.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>","immagine_descrizione":"","video":"","pmdb_galleria_foto":["https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/In-che-modo-si-praticava-la-pesca-con-i-fassois-Davide-Baraldi-DSCF5040.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/In-che-modo-si-praticava-la-pesca-con-i-fassois-Davide-Baraldi-DSCF5036.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/In-che-modo-si-praticava-la-pesca-con-i-fassois-Davide-Baraldi-DSCF5033.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/In-che-modo-si-praticava-la-pesca-con-i-fassois-Davide-Baraldi-DSCF5032.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/In-che-modo-si-praticava-la-pesca-con-i-fassois-Davide-Baraldi-DSCF5031.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/In-che-modo-si-praticava-la-pesca-con-i-fassois-Davide-Baraldi-DSCF5015.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/In-che-modo-si-praticava-la-pesca-con-i-fassois-Davide-Baraldi-DSCF5016.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/In-che-modo-si-praticava-la-pesca-con-i-fassois-Davide-Baraldi-DSCF5020.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/In-che-modo-si-praticava-la-pesca-con-i-fassois-Davide-Baraldi-DSCF5026.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/In-che-modo-si-praticava-la-pesca-con-i-fassois-Davide-Baraldi-DSCF5035.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/In-che-modo-si-praticava-la-pesca-con-i-fassois-Davide-Baraldi-DSCF5023.jpg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/In-che-modo-si-praticava-la-pesca-con-i-fassois-Davide-Baraldi-DSCF5025.jpg"],"uuid":"","major":"","minor":"","ecologia_e_comportamento":"","uuid2":"","major2":"","minor2":"","uuid3":"","major3":"","minor3":"","uuid4":"","major4":"","minor4":"","nome_scientifico":"","nome_in_sardo":"","conservazione":"","audio":"","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v16.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Comment \u00e9tait la p\u00eache avec les fass\u00f5is? - Maison de l\u2019entrelacement<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/comment-etait-la-peche-avec-les-fassois\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Comment \u00e9tait la p\u00eache avec les fass\u00f5is? - Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les p\u00eacheurs pla\u00e7aient une longue perche, appel\u00e9e \u00ab\u00a0su cantoni\u00a0\u00bb, au fond de l&rsquo;\u00e9tang afin de faire glisser le bateau dans l&rsquo;eau et de le man\u0153uvrer pendant la p\u00eache.\u00a0 Une fois arriv\u00e9s \u00e0 l&rsquo;endroit choisi, ils descendaient les engins (g\u00e9n\u00e9ralement des palamiti et des filets), puis revenaient chercher la prise.\u00a0 En plus de la p\u00eache statique, [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/comment-etait-la-peche-avec-les-fassois\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-04-13T08:10:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-20T13:55:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/In-che-modo-si-praticava-la-pesca-con-i-fassois-Davide-Baraldi-DSCF5040.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1920\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1280\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"description\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/comment-etait-la-peche-avec-les-fassois\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/In-che-modo-si-praticava-la-pesca-con-i-fassois-Davide-Baraldi-DSCF5040.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/In-che-modo-si-praticava-la-pesca-con-i-fassois-Davide-Baraldi-DSCF5040.jpg\",\"width\":1920,\"height\":1280},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/comment-etait-la-peche-avec-les-fassois\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/comment-etait-la-peche-avec-les-fassois\/\",\"name\":\"Comment \\u00e9tait la p\\u00eache avec les fass\\u00f5is? - Maison de l\\u2019entrelacement\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/comment-etait-la-peche-avec-les-fassois\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-04-13T08:10:45+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-20T13:55:50+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/comment-etait-la-peche-avec-les-fassois\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/comment-etait-la-peche-avec-les-fassois\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/comment-etait-la-peche-avec-les-fassois\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Home\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/comment-etait-la-peche-avec-les-fassois\/#webpage\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\",\"name\":\"Davide Baraldi\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Davide Baraldi\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.davide.baraldi.name\"],\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/author\/creative-web-agency\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2723"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2723"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2723\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4187,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2723\/revisions\/4187"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3865"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2723"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2723"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2723"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":2719,"date":"2021-04-13T08:08:27","date_gmt":"2021-04-13T08:08:27","guid":{"rendered":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?p=2719"},"modified":"2021-05-20T13:58:29","modified_gmt":"2021-05-20T13:58:29","slug":"la-regate-dis-fassois","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-regate-dis-fassois\/","title":{"rendered":"La r\u00e9gate d&rsquo;Is Fass\u00f5is"},"content":{"rendered":"<p class=\"p1\">La r\u00e9gate a lieu le premier dimanche d&rsquo;ao\u00fbt, au coucher du soleil, et voit les participants s&rsquo;affronter sur l&rsquo;\u00e9tang de Santa Giusta.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\">L&rsquo;importance de cet \u00e9v\u00e9nement est repr\u00e9sent\u00e9e par la promotion et la valorisation des traditions du centre lagunaire de Santa Giusta.<\/p>\n<p class=\"p1\">Une semaine avant la r\u00e9gate, en effet, l&rsquo;administration locale promeut plusieurs initiatives culturelles, comme des ateliers de construction de l&rsquo;Is fassonis destin\u00e9s aux enfants, des \u00e9v\u00e9nements gastronomiques, des spectacles musicaux, des expositions et des excursions guid\u00e9es.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\">Peu avant l&rsquo;activit\u00e9 de comp\u00e9tition, un d\u00e9fil\u00e9 de p\u00eacheurs portant et montrant Is fassonis au public a lieu, suivi d&rsquo;un d\u00e9fil\u00e9 de groupes habill\u00e9s en costumes traditionnels.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p class=\"p1\">Avant la r\u00e9gate proprement dite, les gozzi (cius en sarde), les bateaux en bois \u00e0 fond plat utilis\u00e9s en haute mer, sont \u00e9galement en comp\u00e9tition.<\/p>\n<p class=\"p1\">La comp\u00e9tition est bas\u00e9e sur la vitesse et l&rsquo;habilet\u00e9 des participants qui doivent se tenir debout sur le bateau en le poussant sur une perche qui s&rsquo;enfonce dans le lit de l&rsquo;\u00e9tang. <span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La r\u00e9gate a lieu le premier dimanche d&rsquo;ao\u00fbt, au coucher du soleil, et voit les participants s&rsquo;affronter sur l&rsquo;\u00e9tang de Santa Giusta.\u00a0 L&rsquo;importance de cet \u00e9v\u00e9nement est repr\u00e9sent\u00e9e par la promotion et la valorisation des traditions du centre lagunaire de Santa Giusta. Une semaine avant la r\u00e9gate, en effet, l&rsquo;administration locale promeut plusieurs initiatives culturelles, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3365,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_et_pb_use_builder":"","_et_pb_old_content":"","_et_gb_content_width":""},"categories":[34],"tags":[],"pmdb_categorie":["les-fassoni"],"pmdb_location_address":"","pmdb_location_city":"","pmdb_metabox_latitude":"","pmdb_metabox_longitude":"","descrizione":"<p class=\"p1\">La r\u00e9gate a lieu le premier dimanche d'ao\u00fbt, au coucher du soleil, et voit les participants s'affronter sur l'\u00e9tang de Santa Giusta.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p1\">L'importance de cet \u00e9v\u00e9nement est repr\u00e9sent\u00e9e par la promotion et la valorisation des traditions du centre lagunaire de Santa Giusta.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">Une semaine avant la r\u00e9gate, en effet, l'administration locale promeut plusieurs initiatives culturelles, comme des ateliers de construction de l'Is fassonis destin\u00e9s aux enfants, des \u00e9v\u00e9nements gastronomiques, des spectacles musicaux, des expositions et des excursions guid\u00e9es.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p1\">Peu avant l'activit\u00e9 de comp\u00e9tition, un d\u00e9fil\u00e9 de p\u00eacheurs portant et montrant Is fassonis au public a lieu, suivi d'un d\u00e9fil\u00e9 de groupes habill\u00e9s en costumes traditionnels.<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>\r\n<p class=\"p1\">Avant la r\u00e9gate proprement dite, les gozzi (cius en sarde), les bateaux en bois \u00e0 fond plat utilis\u00e9s en haute mer, sont \u00e9galement en comp\u00e9tition.<\/p>\r\n<p class=\"p1\">La comp\u00e9tition est bas\u00e9e sur la vitesse et l'habilet\u00e9 des participants qui doivent se tenir debout sur le bateau en le poussant sur une perche qui s'enfonce dans le lit de l'\u00e9tang. <span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0<\/span><\/p>","immagine_descrizione":"","video":"","pmdb_galleria_foto":["https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/4.-foto-fassois-e-regata-1.jpeg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/1.-foto-fassois-e-regata-1.jpeg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/2.-foto-fassois-e-regata.jpeg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/8.-foto-fassois-e-regata.jpeg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/9.-foto-fassois-e-regata.jpeg","https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/19.-foto-fassois-e-regata.jpeg"],"uuid":"","major":"","minor":"","ecologia_e_comportamento":"","uuid2":"","major2":"","minor2":"","uuid3":"","major3":"","minor3":"","uuid4":"","major4":"","minor4":"","nome_scientifico":"","nome_in_sardo":"","conservazione":"","audio":"","yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v16.4 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La r\u00e9gate d&#039;Is Fass\u00f5is - Maison de l\u2019entrelacement<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-regate-dis-fassois\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La r\u00e9gate d&#039;Is Fass\u00f5is - Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La r\u00e9gate a lieu le premier dimanche d&rsquo;ao\u00fbt, au coucher du soleil, et voit les participants s&rsquo;affronter sur l&rsquo;\u00e9tang de Santa Giusta.\u00a0 L&rsquo;importance de cet \u00e9v\u00e9nement est repr\u00e9sent\u00e9e par la promotion et la valorisation des traditions du centre lagunaire de Santa Giusta. Une semaine avant la r\u00e9gate, en effet, l&rsquo;administration locale promeut plusieurs initiatives culturelles, [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-regate-dis-fassois\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Maison de l\u2019entrelacement\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-04-13T08:08:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-20T13:58:29+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/4.-foto-fassois-e-regata.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1200\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"803\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture est.\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"description\":\"Maison de l\\u2019entrelacement\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/?s={search_term_string}\",\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-regate-dis-fassois\/#primaryimage\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/4.-foto-fassois-e-regata.jpeg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/4.-foto-fassois-e-regata.jpeg\",\"width\":1200,\"height\":803},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-regate-dis-fassois\/#webpage\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-regate-dis-fassois\/\",\"name\":\"La r\\u00e9gate d'Is Fass\\u00f5is - Maison de l\\u2019entrelacement\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-regate-dis-fassois\/#primaryimage\"},\"datePublished\":\"2021-04-13T08:08:27+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-20T13:58:29+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-regate-dis-fassois\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-regate-dis-fassois\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-regate-dis-fassois\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"item\":{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/\",\"name\":\"Home\"}},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"item\":{\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/la-regate-dis-fassois\/#webpage\"}}]},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#\/schema\/person\/4151d56aaa823234fa4afea5a66fc36c\",\"name\":\"Davide Baraldi\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"@id\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/#personlogo\",\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3c27254cbc4a10c0d869a9efaaf4ce84?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"Davide Baraldi\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/www.davide.baraldi.name\"],\"url\":\"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/author\/creative-web-agency\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2719"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2719"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2719\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4191,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2719\/revisions\/4191"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3365"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2719"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2719"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.casaintreccio.it\/fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2719"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}]